{"query": {"pages": {"18692672": {"lastrevid": 649664714, "pageid": 18692672, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Abraham_Moles", "title": "Abraham Moles", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Abraham_Moles&action=edit", "length": 3212, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-30T12:13:44Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Abraham_Moles", "revisions": [{"*": "<p><b>Abraham Moles</b> (1920 \u2013 22 May 1992) was an engineer of <a href=\"/wiki/Electrical_engineering\" title=\"Electrical engineering\">electrical engineering</a> and <a href=\"/wiki/Acoustics\" title=\"Acoustics\">acoustics</a>, and a doctor of <a href=\"/wiki/Physics\" title=\"Physics\">physics</a> and <a href=\"/wiki/Philosophy\" title=\"Philosophy\">philosophy</a>. He was one of the first researchers to establish and analyze links between <a href=\"/wiki/Aesthetics\" title=\"Aesthetics\">aesthetics</a> and <a href=\"/wiki/Information_theory\" title=\"Information theory\">information theory</a>.\n</p><p>He taught <a href=\"/wiki/Sociology\" title=\"Sociology\">sociology</a> and <a href=\"/wiki/Psychology\" title=\"Psychology\">psychology</a> at the Universities of <a href=\"/wiki/Ulm\" title=\"Ulm\">Ulm</a>, <a href=\"/wiki/Strasbourg\" title=\"Strasbourg\">Strasbourg</a>, <a href=\"/wiki/San_Diego\" title=\"San Diego\">San Diego</a>, <a href=\"/wiki/National_Autonomous_University_of_Mexico\" title=\"National Autonomous University of Mexico\">Mexico</a>, <a href=\"/wiki/Compi%C3%A8gne\" title=\"Compi\u00e8gne\">Compi\u00e8gne</a>, and founded the \nInstitute of <a href=\"/wiki/Social_Psychology\" title=\"Social Psychology\" class=\"mw-redirect\">Social Psychology</a> of <a href=\"/wiki/Communication\" title=\"Communication\">Communication</a> in <a href=\"/wiki/Strasbourg\" title=\"Strasbourg\">Strasbourg</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_work\">Selected work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Abraham_Moles&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Selected work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <i>Physique et technique du bruit</i>, Paris, Dunod, 1952</li>\n<li> <i>La Cr\u00e9ation scientifique</i>, Gen\u00e8ve, Kister, 1957</li>\n<li> <i>Musiques exp\u00e9rimentales</i>, Zurich, Cercle d'art, 1961</li>\n<li> <i>Communications et langages</i>, (en collaboration avec B. Vallancien), Paris, Gauthier-Villars, 1963</li>\n<li> <i>Phon\u00e9tique et phonation</i>, (en collaboration avec B. Vallancien) Paris, Masson, 1966</li>\n<li> <i>L'affiche dans la soci\u00e9t\u00e9 urbaine</i>, Paris, Dunod, 1969</li>\n<li> <i>Cr\u00e9ativit\u00e9 et m\u00e9thodes d'innovation</i>, Paris, Fayard, 1970</li>\n<li> <i>Art et ordinateur</i>, Paris, Casterman, 1971</li>\n<li> <i>Th\u00e9orie des objets</i>, Paris, Ed. Universitaires, 1972</li>\n<li> <i>Psychologie de l'espace</i>, (En collaboration avec \u00c9lisabeth Rohmer), Paris, Casterman, 1972</li>\n<li> <i>Th\u00e9orie de l'information et perception esth\u00e9tique</i>, Paris, Deno\u00ebl, 1973 (<a href=\"/wiki/Information_Theory\" title=\"Information Theory\" class=\"mw-redirect\">Information Theory</a> and aesthetical perception)</li>\n<li> <i>Sociodynamique de la culture</i>, Paris, Mouton, 1973</li>\n<li> <i>La Communication</i>, Paris, Marabout, 1973</li>\n<li> <i>Micropsychologie et vie quotidienne</i>, (En collaboration avec \u00c9lisabeth Rohmer), Paris, Deno\u00ebl, 1976</li>\n<li> <i>Psychologie du Kitsch</i>, Paris, Deno\u00ebl, 1977</li>\n<li> <i>Th\u00e9orie des actes</i>, (En collaboration avec \u00c9lisabeth Rohmer), Paris, Casterman, 1977</li>\n<li> <i>L'image, communication fonctionnelle</i>, Paris, Casterman, 1981</li>\n<li> <i>Labyrinthes du v\u00e9cu</i>, Paris, Klincksieck, 1982</li>\n<li> <i>Th\u00e9orie structurale de la communication et soci\u00e9t\u00e9, Paris, Masson, 1986</i></li>\n<li> <i>Les sciences de l'impr\u00e9cis</i>, (En collaboration avec \u00c9lisabeth Rohmer), Paris, Seuil, 1990</li>\n<li> <i>Psychosociologie de l'espace</i>, (En collaboration avec \u00c9lisabeth Rohmer), textes rassembl\u00e9s, mis en forme et pr\u00e9sent\u00e9s par Victor Schwach, Paris, L'Harmattan, 1998</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Abraham_Moles&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <span class=\"languageicon\" style=\"font-size:0.95em; font-weight:bold; color:#555;\">(French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://micropsy.ifrance.com/moles/moles_oeuvre.html\">Abraham Moles at the Association Internationale de Micropsychologie et de Psychologie Sociale des Communications</a></li>\n<li> <span class=\"languageicon\" style=\"font-size:0.95em; font-weight:bold; color:#555;\">(French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cetec-info.org/JLMichel/Moles.bibliographie.html\">Abraham Moles: List of articles</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://scholar.google.com/scholar?hl=en&amp;lr=&amp;client=safari&amp;q=aa+moles&amp;btnG=Search\">Google Scholar: Numerous scientific articles referencing the work of Moles</a></li></ul>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/identities/lccn-n50-003726\">WorldCat</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/54151613\">54151613</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n50003726\">n50003726</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/000000011876279X\">0000 0001 1876 279X</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://d-nb.info/gnd/117119830\">117119830</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11916413z\">cb11916413z</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11916413z\">(data)</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Moles, Abraham\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> Scientist, professor\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> 1920\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td> France\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td> 22 May 1992\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td>\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}