{"query": {"pages": {"176782": {"lastrevid": 649736528, "pageid": 176782, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amin_Maalouf", "title": "Amin Maalouf", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Amin_Maalouf&action=edit", "length": 9580, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-30T18:07:55Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amin_Maalouf", "revisions": [{"*": "<p>\n</p>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Amin Maalouf</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Amin_Maalouf_par_Claude_Truong-Ngoc_novembre_2013.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Amin Maalouf par Claude Truong-Ngoc novembre 2013.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Amin_Maalouf_par_Claude_Truong-Ngoc_novembre_2013.jpg/220px-Amin_Maalouf_par_Claude_Truong-Ngoc_novembre_2013.jpg\" width=\"220\" height=\"330\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Amin_Maalouf_par_Claude_Truong-Ngoc_novembre_2013.jpg/330px-Amin_Maalouf_par_Claude_Truong-Ngoc_novembre_2013.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Amin_Maalouf_par_Claude_Truong-Ngoc_novembre_2013.jpg/440px-Amin_Maalouf_par_Claude_Truong-Ngoc_novembre_2013.jpg 2x\" data-file-width=\"3083\" data-file-height=\"4624\" /></a><div>Amin Maalouf by Claude Truong-Ngoc, 2013.</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Born</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1949-02-25</span>) </span>25 February 1949<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;66)</span><br/><a href=\"/wiki/Beirut\" title=\"Beirut\">Beirut</a>, Lebanon</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Occupation</th><td class=\"role\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Novelist\" title=\"Novelist\">Novelist</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Language</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Notable works</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<i>Leo the African</i>, <i>Rock of Tanios</i>, <i>The Crusades Through Arab Eyes</i>, and <i>Samarkand</i></td></tr></table>\n<p><b>Amin Maalouf</b> (<a href=\"/wiki/Arabic_language\" title=\"Arabic language\">Arabic</a>&#58; <span lang=\"ar\" dir=\"rtl\"><b>\u0623\u0645\u064a\u0646 \u0645\u0639\u0644\u0648\u0641</b></span>&#8206;, born 25 February 1949 in <a href=\"/wiki/Beirut\" title=\"Beirut\">Beirut</a>) is a <a href=\"/wiki/Lebanese_people_in_France\" title=\"Lebanese people in France\">Lebanese-born French</a><sup id=\"cite_ref-ModernArabWriters_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ModernArabWriters-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup> author. Has lived in France since 1976.<sup id=\"cite_ref-About_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-About-2\"><span>[</span>2<span>]</span></a></sup> Although his native language is <a href=\"/wiki/Arabic\" title=\"Arabic\" class=\"mw-redirect\">Arabic</a>, he writes in French, and his works have been translated into many languages. He received the <a href=\"/wiki/Prix_Goncourt\" title=\"Prix Goncourt\">Prix Goncourt</a> in 1993 for his novel <i><a href=\"/wiki/Le_rocher_de_Tanios\" title=\"Le rocher de Tanios\" class=\"mw-redirect\">Le rocher de Tanios</a></i> (translated into English as <i><a href=\"/wiki/The_Rock_of_Tanios\" title=\"The Rock of Tanios\">The Rock of Tanios</a></i>). He has also been awarded the <a href=\"/wiki/Prince_of_Asturias_Award\" title=\"Prince of Asturias Award\" class=\"mw-redirect\">Prince of Asturias Award</a> for Literature in its 2010 edition.\nHe was elected at the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a> on 23 June 2011, on seat <a href=\"/wiki/List_of_members_of_the_Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise#Seat_29\" title=\"List of members of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">29</a>. Maalouf is the first Lebanese inducted as an academy immortal.<sup id=\"cite_ref-DailyStar_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DailyStar-3\"><span>[</span>3<span>]</span></a></sup> He filled the vacant member seat of the late <a href=\"/wiki/Claude_L%C3%A9vi-Strauss\" title=\"Claude L\u00e9vi-Strauss\">Claude L\u00e9vi-Strauss</a>, French anthropologist and ethnologist.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\"><span>[</span>4<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><div id=\"toctitle\"><h2>Contents</h2></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Winning_the_Prix_Goncourt\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Winning the Prix Goncourt</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Works_of_fiction\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Works of fiction</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Opera_librettos\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Opera librettos</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Works_of_non-fiction\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Works of non-fiction</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Notes_and_references\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Notes and references</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Amin_Maalouf&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Maalouf is the second of four children. His parents' families were from the Lebanese mountain village of <a href=\"/w/index.php?title=Ain_el_Kabou&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ain el Kabou (page does not exist)\">Ain el Kabou</a>. His parents married in <a href=\"/wiki/Cairo\" title=\"Cairo\">Cairo</a> in 1945, where Odette, his mother, was born of a <a href=\"/wiki/Maronite_Christian\" title=\"Maronite Christian\" class=\"mw-redirect\">Maronite Christian</a> father from the village, who had left to work in Egypt, and his mother born in <a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">Turkey</a>. Amin's father, Ruchdi, was from the <a href=\"/wiki/Melkite_Greek_Catholic_Church\" title=\"Melkite Greek Catholic Church\">Melkite Greek Catholic</a> community. One of his ancestors was a priest whose son converted to become a <a href=\"/wiki/Presbyterian\" title=\"Presbyterian\" class=\"mw-redirect\">Presbyterian</a> parson. The parson's son (Maalouf's grandfather) was a \"rationalist, anticlerical, probably a freemason, and refused to baptise his children\".<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (November 2009)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> While the <a href=\"/wiki/Protestant\" title=\"Protestant\" class=\"mw-redirect\">Protestant</a> branch of the family sent their children to British or American schools, Maalouf's mother was a staunch Catholic who insisted on sending him to <a href=\"/wiki/Coll%C3%A8ge_Notre_Dame_de_Jamhour\" title=\"Coll\u00e8ge Notre Dame de Jamhour\">Coll\u00e8ge Notre Dame de Jamhour</a>- a French <a href=\"/wiki/Jesuit\" title=\"Jesuit\" class=\"mw-redirect\">Jesuit</a> school. He studied sociology at the Francophone <a href=\"/wiki/Universit%C3%A9_Saint-Joseph\" title=\"Universit\u00e9 Saint-Joseph\" class=\"mw-redirect\">Universit\u00e9 Saint-Joseph</a> in Beirut.\n</p><p>Maalouf\u2019s first book, \"The Crusades Through Arab Eyes,\u201d examines the period from an Arab perspective.<sup id=\"cite_ref-DailyStar_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DailyStar-3\"><span>[</span>3<span>]</span></a></sup>\n</p><p>He worked as the director of the Beirut-based daily newspaper <i><a href=\"/wiki/An-Nahar\" title=\"An-Nahar\">An-Nahar</a></i> until the start of the <a href=\"/wiki/Lebanese_civil_war\" title=\"Lebanese civil war\" class=\"mw-redirect\">Lebanese civil war</a> in 1975, when he moved to Paris, which became his permanent home.\n</p><p>Besides novels, he has written four opera librettos and several works on non-fiction, of which 'Crusades through Arab Eyes' is probably the best known.<sup id=\"cite_ref-ModernArabWriters_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ModernArabWriters-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup>\n</p><p>In 2010 he received the Prince of Asturias Award laureate for Letters for his work, an intense mix of suggestive language, historic affairs in a Mediterranean mosaic of languages, cultures and religions and stories of tolerance and reconciliation.\n</p><p>Maalouf has been awarded honorary doctorates by the Catholic University of Louvain (Belgium), the American University of Beirut (Lebanon), the University of Tarragona Rovira i Virgili (Spain) and the University of Evora (Portugal).<sup id=\"cite_ref-About_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-About-2\"><span>[</span>2<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Winning_the_Prix_Goncourt\">Winning the Prix Goncourt</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Amin_Maalouf&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Winning the Prix Goncourt\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Francois Nourrissier, president of the Goncourt jury, said Maalouf was awarded the prize for his novel Le rocher de Tanios (The Tanios Rock), set in 19th-century Lebanon. The Goncourt pays a token $9 but guarantees the winner additional sales of up to 500,000 copies and media fame.\n</p><p>Maalouf, whose book is published by Grasset, won the prize with six votes, beating out <a href=\"/wiki/Michel_Braudeau\" title=\"Michel Braudeau\">Michel Braudeau</a>, author of Pierrot mon ami (My Friend Pierrot), who received two votes, and other authors who received one vote apiece.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\"><span>[</span>5<span>]</span></a></sup> <sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\"><span>[</span>6<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works_of_fiction\">Works of fiction</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Amin_Maalouf&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Works of fiction\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Maalouf's novels are marked by his experiences of civil war and migration. Their characters are itinerant voyagers between lands, languages, and religions.\n</p>\n<ul><li> (1986) <i>L\u00e9on, l'Africain</i>; English translation: <i><a href=\"/wiki/Leo_Africanus_(novel)\" title=\"Leo Africanus (novel)\">Leo Africanus</a></i> (1992, Peter Sluglett) <a href=\"/wiki/Special:BookSources/1561310220\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 1-56131-022-0</a></li>\n<li> (1988) <i>Samarcande</i>; English translation: <i><a href=\"/wiki/Samarkand_(novel)\" title=\"Samarkand (novel)\">Samarkand</a></i> (1994, Russell Harris) <a href=\"/wiki/Special:BookSources/1566562937\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 1-56656-293-7</a></li>\n<li> (1991) <i>Les jardins de lumi\u00e8re</i>; English translation: <i><a href=\"/wiki/The_Gardens_of_Light\" title=\"The Gardens of Light\">The Gardens of Light</a></i> (1996, Dorothy S. Blair) <a href=\"/wiki/Special:BookSources/1566562481\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 1-56656-248-1</a></li>\n<li> (1992) <i>Le Premier si\u00e8cle apr\u00e8s B\u00e9atrice</i>; English translation: <i><a href=\"/wiki/The_First_Century_after_Beatrice\" title=\"The First Century after Beatrice\">The First Century after Beatrice</a></i> (1993, Dorothy S. Blair) <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0704370514\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 0-7043-7051-4</a></li>\n<li> (1993) <i>Le Rocher de Tanios</i> (<a href=\"/wiki/Prix_Goncourt\" title=\"Prix Goncourt\">Prix Goncourt</a>); English translation: <i><a href=\"/wiki/The_Rock_of_Tanios\" title=\"The Rock of Tanios\">The Rock of Tanios</a></i> (1994, Dorothy S. Blair) <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0807613657\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 0-8076-1365-7</a> <sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\"><span>[</span>7<span>]</span></a></sup></li>\n<li> (1996) <i>Les \u00c9chelles du Levant)</i>; English translation: <i><a href=\"/wiki/Ports_of_Call_(Maalouf_novel)\" title=\"Ports of Call (Maalouf novel)\">Ports of Call</a></i> (1996, Alberto Manguel) <a href=\"/wiki/Special:BookSources/186046890X\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 1-86046-890-X</a></li>\n<li> (2000) <i>Le P\u00e9riple de Baldassare</i>; English translation: <i><a href=\"/wiki/Balthasar%27s_Odyssey\" title=\"Balthasar's Odyssey\">Balthasar's Odyssey</a></i> (2002, Barbara Bray) <a href=\"/wiki/Special:BookSources/155970702X\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 1-55970-702-X</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Opera_librettos\">Opera librettos</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Amin_Maalouf&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Opera librettos\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <i><a href=\"/wiki/L%E2%80%99amour_de_loin\" title=\"L\u2019amour de loin\" class=\"mw-redirect\">L\u2019amour de loin</a></i> <i>(Love from Afar)</i>, <a href=\"/wiki/Composer\" title=\"Composer\">composer</a> <a href=\"/wiki/Kaija_Saariaho\" title=\"Kaija Saariaho\">Kaija Saariaho</a>, 2000</li>\n<li> <i><a href=\"/wiki/Adriana_Mater\" title=\"Adriana Mater\">Adriana Mater</a></i>, composer Kaija Saariaho 2003</li>\n<li> <i><a href=\"/wiki/La_Passion_de_Simone\" title=\"La Passion de Simone\">La Passion de Simone</a></i>, oratorio, composer Kaija Saariaho 2006</li>\n<li> <i><a href=\"/wiki/%C3%89milie_(opera)\" title=\"\u00c9milie (opera)\">\u00c9milie (opera)</a></i>, composer Kaija Saariaho 2010</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works_of_non-fiction\">Works of non-fiction</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Amin_Maalouf&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Works of non-fiction\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <i><a href=\"/wiki/The_Crusades_Through_Arab_Eyes\" title=\"The Crusades Through Arab Eyes\">The Crusades Through Arab Eyes</a></i> (English translation of <i>Les Croisades vues par les Arabes</i>), 1986. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0805208984\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 0-8052-0898-4</a></li>\n<li> <i><a href=\"/wiki/In_the_Name_of_Identity:_Violence_and_the_Need_to_Belong\" title=\"In the Name of Identity: Violence and the Need to Belong\" class=\"mw-redirect\">In the Name of Identity: Violence and the Need to Belong</a></i> (English translation of <i>Les Identit\u00e9s meurtri\u00e8res</i>, 1998; translated by <a href=\"/wiki/Barbara_Bray\" title=\"Barbara Bray\">Barbara Bray</a>, 2000. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0142002577\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 0-14-200257-7</a></li>\n<li> <i>Origins: A Memoir</i> (FSG, 2008)<a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://us.macmillan.com/origins\">[1]</a>  1st edition 2004 winner of the <a href=\"/wiki/Prix_Mediterranee\" title=\"Prix Mediterranee\" class=\"mw-redirect\">Prix Mediterranee</a> 2004<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (November 2009)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\u00a8</li>\n<li> <i>Le D\u00e9r\u00e8glement du monde&#160;: Quand nos civilisations s\u2019\u00e9puisent, Grasset, 2009 (<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9782246681519\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 978-2-246-68151-9</a>)</i></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes_and_references\">Notes and references</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Amin_Maalouf&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Notes and references\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <span class=\"citation news\"><a href=\"/wiki/Maya_Jaggi\" title=\"Maya Jaggi\">Jaggi, Maya</a> (16 November 2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://arts.guardian.co.uk/features/story/0,11710,840987,00.html\">\"Profile: A Son of the Road\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_Guardian\" title=\"The Guardian\">The Guardian</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 November</span> 2009</span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAmin+Maalouf&amp;rft.atitle=Profile%3A+A+Son+of+the+Road&amp;rft.au=Jaggi%2C+Maya&amp;rft.aulast=Jaggi%2C+Maya&amp;rft.date=16+November+2002&amp;rft.genre=article&amp;rft_id=http%3A%2F%2Farts.guardian.co.uk%2Ffeatures%2Fstory%2F0%2C11710%2C840987%2C00.html&amp;rft.jtitle=The+Guardian&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div class=\"reflist columns references-column-count references-column-count-2\" style=\"-moz-column-count: 2; -webkit-column-count: 2; column-count: 2; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-ModernArabWriters-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ModernArabWriters_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ModernArabWriters_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.al-bab.com/arab/literature/maalouf.htm\">\"Amin Maalouf\"</a>, Modern Arab writers.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-About-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-About_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-About_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aminmaalouf.net/en/about/\">\"About the author\"</a>, with Amin Maalouf.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-DailyStar-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-DailyStar_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-DailyStar_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dailystar.com.lb/Culture/Books/2012/Jun-14/176879-france-gives-top-honour-to-franco-lebanese-writer-maalouf.ashx#axzz29IJccobp\">\"Lebanese novelist Amin Maalouf joins elite French Academy\"</a>, <i>The Daily Star</i>, 15 June 2012.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://vp9py7xf3h.search.serialssolutions.com/?ctx_ver=Z39.88-2004&amp;ctx_enc=info:ofi/enc:UTF-8&amp;rfr_id=info:sid/ProQ%3Anewsstand&amp;rft_val_fmt=info:ofi/fmt:kev:mtx:journal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Alarabiya&amp;rft.atitle=Mazen+Hayek+%2F+Free+Tribune%3A+Amin+Maalouf+and+the+Civilization+of+Our+Times&amp;rft.au=&amp;rft.aulast=&amp;rft.aufirst=&amp;rft.date=2011-06-29&amp;rft.volume=&amp;rft.issue=&amp;rft.spage=&amp;rft.isbn=&amp;rft.btitle=&amp;rft.title=Alarabiya&amp;rft.issn=\">Mazen Hayek / Free Tribune: Amin Maalouf and the Civilization of our Times</a> (29 June 2011). <i>Alarabiya</i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Reuters (9 November 1993). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://vp9py7xf3h.search.serialssolutions.com/?ctx_ver=Z39.88-2004&amp;ctx_enc=info:ofi/enc:UTF-8&amp;rfr_id=info:sid/ProQ%3Anewsstand&amp;rft_val_fmt=info:ofi/fmt:kev:mtx:journal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Toronto+Star&amp;rft.atitle=Amin+Maalouf+wins+top+French+book+award%3A+%5BAM+Edition%5D&amp;rft.au=Reuter&amp;rft.aulast=Reuter&amp;rft.aufirst=&amp;rft.date=1993-11-09&amp;rft.volume=&amp;rft.issue=&amp;rft.spage=B.10&amp;rft.isbn=&amp;rft.btitle=&amp;rft.title=Toronto+Star&amp;rft.issn=03190781\">\"Amin Maalouf wins top French book award\"</a>. <i>Toronto Star</i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Annie Coppermann, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lesechos.fr/09/11/1993/LesEchos/16514-093-ECH_amin-maalouf--laureat-attendu-du-prix-goncourt.htm\">\"Amin Maalouf, laur\u00e9at attendu du prix Goncourt\"</a> (in French), <i>Les Echos</i> (9 November 1993).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.academie-goncourt.fr/?article=4294967295\">\"Le palmar\u00e8s\"</a> (in French). Acad\u00e9mie Goncourt. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://web.archive.org/web/20091106031016/http://www.academie-goncourt.fr/?article=4294967295\">Archived</a> from the original on 6 November 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 November</span> 2009</span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAmin+Maalouf&amp;rft.btitle=Le+palmar%C3%A8s&amp;rft.genre=book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.academie-goncourt.fr%2F%3Farticle%3D4294967295&amp;rft.pub=Acad%C3%A9mie+Goncourt&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Amin_Maalouf&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aminmaalouf.net/en/\">Amin Maalouf blog</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://maalouf.narod.ru/\">Amin Maalouf Website</a></li></ul>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_Seat_29\" title=\"Template:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 29\"><span title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">v</span></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_Seat_29\" title=\"Template talk:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 29\"><span title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">t</span></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_Seat_29&amp;action=edit\"><span title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">e</span></a></li></ul></div><div style=\"font-size:110%\"><a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a> <a href=\"/wiki/List_of_members_of_the_Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"List of members of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Seat 29</a></div></th></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Pierre_Bardin\" title=\"Pierre Bardin\">Pierre Bardin</a> (1634)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Nicholas_Bourbon_(the_younger)\" title=\"Nicholas Bourbon (the younger)\">Nicholas Bourbon</a> (1637)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois-Henri_Salomon_de_Virelade\" title=\"Fran\u00e7ois-Henri Salomon de Virelade\">Fran\u00e7ois-Henri Salomon de Virelade</a> (1644)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Philippe_Quinault\" title=\"Philippe Quinault\">Philippe Quinault</a> (1670)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Calli%C3%A8res\" title=\"Fran\u00e7ois de Calli\u00e8res\">Fran\u00e7ois de Calli\u00e8res</a> (1688)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9-Hercule_de_Fleury\" title=\"Andr\u00e9-Hercule de Fleury\">Andr\u00e9-Hercule de Fleury</a> (1717)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Paul_d%27Albert_de_Luynes\" title=\"Paul d'Albert de Luynes\">Paul d'Albert de Luynes</a> (1743)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Jean-Pierre_Claris_de_Florian\" title=\"Jean-Pierre Claris de Florian\">Jean-Pierre Claris de Florian</a> (1788)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Jean-Fran%C3%A7ois_Cailhava_de_L%27Estandoux\" title=\"Jean-Fran\u00e7ois Cailhava de L'Estandoux\">Jean-Fran\u00e7ois Cailhava de L'Estandoux</a> (1803)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Joseph_Fran%C3%A7ois_Michaud\" title=\"Joseph Fran\u00e7ois Michaud\">Joseph Fran\u00e7ois Michaud</a> (1813)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Jean_Pierre_Flourens\" title=\"Jean Pierre Flourens\">Jean Pierre Flourens</a> (1840)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Claude_Bernard\" title=\"Claude Bernard\">Claude Bernard</a> (1868)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ernest_Renan\" title=\"Ernest Renan\">Ernest Renan</a> (1878)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Paul-Armand_Challemel-Lacour\" title=\"Paul-Armand Challemel-Lacour\">Paul-Armand Challemel-Lacour</a> (1893)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Gabriel_Hanotaux\" title=\"Gabriel Hanotaux\">Gabriel Hanotaux</a> (1897)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Siegfried\" title=\"Andr\u00e9 Siegfried\">Andr\u00e9 Siegfried</a> (1944)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Henry_de_Montherlant\" title=\"Henry de Montherlant\">Henry de Montherlant</a> (1960)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Claude_L%C3%A9vi-Strauss\" title=\"Claude L\u00e9vi-Strauss\">Claude L\u00e9vi-Strauss</a> (1973)</li>\n<li> <strong class=\"selflink\">Amin Maalouf</strong> (2011)</li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:AcademiefrancaiseCurrentMembers\" title=\"Template:AcademiefrancaiseCurrentMembers\"><span title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">v</span></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:AcademiefrancaiseCurrentMembers\" title=\"Template talk:AcademiefrancaiseCurrentMembers\"><span title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">t</span></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:AcademiefrancaiseCurrentMembers&amp;action=edit\"><span title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">e</span></a></li></ul></div><div style=\"font-size:110%\">Current members of the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a> <a href=\"/wiki/List_of_members_of_the_Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"List of members of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">by seat</a></div></th></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Claude_Dagens\" title=\"Claude Dagens\">Dagens</a> (1)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Dany_Laferri%C3%A8re\" title=\"Dany Laferri\u00e8re\">Laferri\u00e8re</a> (2)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Jean-Denis_Bredin\" title=\"Jean-Denis Bredin\">Bredin</a> (3)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Jean-Luc_Marion\" title=\"Jean-Luc Marion\">Marion</a> (4)</li>\n<li> <i>vacant</i> (5)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Marc_Fumaroli\" title=\"Marc Fumaroli\">Fumaroli</a> (6)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Jules_A._Hoffmann\" title=\"Jules A. Hoffmann\">Hoffmann</a> (7)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Michel_D%C3%A9on\" title=\"Michel D\u00e9on\">D\u00e9on</a> (8)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Alain_Decaux\" title=\"Alain Decaux\">Decaux</a> (9)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Florence_Delay\" title=\"Florence Delay\">Delay</a> (10)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Gabriel_de_Broglie\" title=\"Gabriel de Broglie\">de Broglie</a> (11)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Jean_d%27Ormesson\" title=\"Jean d'Ormesson\">d'Ormesson</a> (12)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Simone_Veil\" title=\"Simone Veil\">Veil</a> (13)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/H%C3%A9l%C3%A8ne_Carr%C3%A8re_d%27Encausse\" title=\"H\u00e9l\u00e8ne Carr\u00e8re d'Encausse\">Carr\u00e8re d'Encausse</a> (14)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Vitoux_(writer)\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Vitoux (writer)\">Vitoux</a> (15)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Val%C3%A9ry_Giscard_d%27Estaing\" title=\"Val\u00e9ry Giscard d'Estaing\">Giscard d'Estaing</a> (16)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/%C3%89rik_Orsenna\" title=\"\u00c9rik Orsenna\">Orsenna</a> (17)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Michel_Serres\" title=\"Michel Serres\">Serres</a> (18)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Jean-Loup_Dabadie\" title=\"Jean-Loup Dabadie\">Dabadie</a> (19)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Angelo_Rinaldi\" title=\"Angelo Rinaldi\">Rinaldi</a> (20)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Alain_Finkielkraut\" title=\"Alain Finkielkraut\">Finkielkraut</a> (21)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_de_Obaldia\" title=\"Ren\u00e9 de Obaldia\">Obaldia</a> (22)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Pierre_Rosenberg\" title=\"Pierre Rosenberg\">Rosenberg</a> (23)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Max_Gallo\" title=\"Max Gallo\">Gallo</a> (24)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Dominique_Fernandez\" title=\"Dominique Fernandez\">Fernandez</a> (25)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Jean-Marie_Rouart\" title=\"Jean-Marie Rouart\">Rouart</a> (26)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Pierre_Nora\" title=\"Pierre Nora\">Nora</a> (27)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Jean-Christophe_Rufin\" title=\"Jean-Christophe Rufin\">Rufin</a> (28)</li>\n<li> <strong class=\"selflink\">Maalouf</strong> (29)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Dani%C3%A8le_Sallenave\" title=\"Dani\u00e8le Sallenave\">Sallenave</a> (30)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Michael_Edwards_(literary_scholar)\" title=\"Michael Edwards (literary scholar)\">Edwards</a> (31)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Weyergans\" title=\"Fran\u00e7ois Weyergans\">Weyergans</a> (32)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Dominique_Bona\" title=\"Dominique Bona\">Bona</a> (33)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Cheng\" title=\"Fran\u00e7ois Cheng\">Cheng</a> (34)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Yves_Pouliquen\" title=\"Yves Pouliquen\">Pouliquen</a> (35)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Philippe_Beaussant\" title=\"Philippe Beaussant\">Beaussant</a> (36)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Girard_(Template)\" title=\"Ren\u00e9 Girard (Template)\" class=\"mw-redirect\">Girard</a> (37)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Marc_Lambron\" title=\"Marc Lambron\">Lambron</a> (38)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Jean_Clair\" title=\"Jean Clair\">Clair</a> (39)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Xavier_Darcos\" title=\"Xavier Darcos\">Darcos</a> (40)</li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks noprint navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><ul><li style=\"display:inline;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:auto 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Open_book_nae_French_flag.png\" class=\"image\"><img alt=\"Open book nae French flag.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Open_book_nae_French_flag.png/24px-Open_book_nae_French_flag.png\" width=\"24\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Open_book_nae_French_flag.png/36px-Open_book_nae_French_flag.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Open_book_nae_French_flag.png/48px-Open_book_nae_French_flag.png 2x\" data-file-width=\"368\" data-file-height=\"214\" /></a></span><span style=\"font-weight:bold\"><a href=\"/wiki/Portal:French_and_Francophone_literature\" title=\"Portal:French and Francophone literature\">French and Francophone literature portal</a></span></li></ul></div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Maalouf, Amin\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> Lebanese writer\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> 25 February 1949\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td> <a href=\"/wiki/Oslo\" title=\"Oslo\">Oslo</a>, Norway\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td>\n</td></tr></table>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/identities/lccn-n85-016331\">WorldCat</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/108192345\">108192345</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n85016331\">n85016331</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/0000000121468487\">0000 0001 2146 8487</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://d-nb.info/gnd/115641858\">115641858</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//libris.kb.se/auth/248303\">248303</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.idref.fr/028111532\">028111532</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120011150\">cb120011150</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb120011150\">(data)</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//nla.gov.au/anbd.aut-an35553087\">35553087</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00448310\">00448310</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=xx0004498&amp;CON_LNG=ENG\">xx0004498</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX939969\">XX939969</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}