{"query": {"pages": {"29870617": {"lastrevid": 647488777, "pageid": 29870617, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Anibal_Quijano", "title": "Anibal Quijano", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Anibal_Quijano&action=edit", "length": 6925, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-28T19:32:37Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Anibal_Quijano", "revisions": [{"*": "<table class=\"metadata plainlinks ambox ambox-content ambox-BLP_sources\" role=\"presentation\"><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><span class=\"mbox-text-span\">This <a href=\"/wiki/Wikipedia:Biographies_of_living_persons\" title=\"Wikipedia:Biographies of living persons\"> biographical article</a> <b>needs additional <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">citations</a> for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help by adding <a href=\"/wiki/Wikipedia:Identifying_reliable_sources\" title=\"Wikipedia:Identifying reliable sources\">reliable sources</a>. Contentious material about living persons that is unsourced or poorly sourced <b>must be removed immediately</b>, especially if potentially <a href=\"/wiki/Defamation\" title=\"Defamation\">libelous</a> or harmful.</span>  <small><i>(March 2014)</i></small><span class=\"hide-when-compact\"></span></span></td></tr></table>\n<p><b>Anibal Quijano</b> (born 1928, <a href=\"/wiki/Yungay,_Peru\" title=\"Yungay, Peru\">Yungay</a>) is a Peruvian sociologist and humanist thinker, known for having developed the concept of \"<a href=\"/wiki/Coloniality_of_power\" title=\"Coloniality of power\">coloniality of power</a>\".<sup id=\"cite_ref-Mora.C3.B1aDussel2008_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mora.C3.B1aDussel2008-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup> His body of work has been influential in the fields of post-colonial studies and critical theory.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><div id=\"toctitle\"><h2>Contents</h2></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Education_and_academic_career\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Education and academic career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Education_and_academic_career\">Education and academic career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Anibal_Quijano&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Education and academic career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He attended <a href=\"/wiki/National_University_of_San_Marcos\" title=\"National University of San Marcos\">National University of San Marcos</a> (UNMSM), Peru, where he earned a Ph.D. degree in 1964. Until 1995, he was senior lecturer at the Faculty of Social Sciences of San Marcos. He is currently professor of the Department of Sociology at <a href=\"/wiki/Binghamton_University\" title=\"Binghamton University\">Binghamton University</a>, New York. Quijano has held several positions as a visiting professor in the <a href=\"/wiki/Social_sciences\" title=\"Social sciences\" class=\"mw-redirect\">social sciences</a> at universities worldwide: Maison des Sciences de l'Homme (Paris), <a href=\"/wiki/University_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"University of S\u00e3o Paulo\">University of S\u00e3o Paulo</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Puerto_Rico\" title=\"University of Puerto Rico\">University of Puerto Rico</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Hannover\" title=\"University of Hannover\" class=\"mw-redirect\">University of Hannover</a>, <a href=\"/wiki/Free_University_of_Berlin\" title=\"Free University of Berlin\">Free University of Berlin</a>, National University of Ecuador, National Autonomous University of Mexico (<a href=\"/wiki/UNAM\" title=\"UNAM\" class=\"mw-redirect\">UNAM</a>), <a href=\"/wiki/Universidad_de_Chile\" title=\"Universidad de Chile\" class=\"mw-redirect\">Universidad de Chile</a>, Latin American School of Economics (ESCOLATINA), and <a href=\"/wiki/George_Washington_University\" title=\"George Washington University\">George Washington University</a>. He has written numerous books and publications on colonialism, politics, democracy, globalization and other social issues.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Anibal_Quijano&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1965: <i>La emergencia del grupo cholo y sus implicaciones en la sociedad peruana,</i> Ph.D. diss., Universidad de San Marcos, Lima.</li>\n<li>1965: <i>El movimiento campesino peruano y sus l\u00edderes,</i> Am\u00e9rica Latina, year 8, no.4 (Oct-Dec).</li>\n<li>1967: <i>Tendencies in Peruvian Development and in the Class Struggle</i>. In James Petras and Maurice Zeitlin, eds Latin America: Reform Or Revolution. New York: Fawcett.</li>\n<li>1967: <i>Contemporary Peasant Movements,</i>. In Elites in Latin America, ed. S. Lipset and A. Solari. New York: Oxford University Press, pp.&#160;301\u2013342.</li>\n<li>1969: (with Antonio Garc\u00eda) <i>Il Nuovo Marxismo Latinoamericano</i>. A Cura de Giancarlo Santarelli. Milano: Feltrinelli.</li>\n<li>1969: <i>Urbanisation, Changement Social et Dependance</i>. Dependance Et Developpement En Amerique Latine. Paris: Anthropos.</li>\n<li>1969: <i>Urbanization of Society in Latin America</i>. Urbanization in Latin America. New York: Anchor Books.</li>\n<li>1970: <i>La Formation du Monde de la Marginalite Urbaine</i>. Espaces et Societes, No. 1, Paris.</li>\n<li>1971: <i>Nationalism and Capitalism in Per\u00fa: a study in neo-imperialism</i>. New York: Monthly Review Press.</li>\n<li>1973: (with Francisco Weffort ) <i>Die agrarreform in Per\u00fa. Gewalt und Ausbeutung\". Lateinamerikas Landwirtschaft. Hamburg: Hoffman und Campe</i></li>\n<li>1974: <i>Crisis Imperialista y clase obrera en America Latina</i>. Lima</li>\n<li>1974: <i>Per\u00fa: from the conciliation to the confrontation</i> in Latin America and United States, Changing Political Relations. Stanford: Stanford University Press.</li>\n<li>1974: <i>Marginal Pole and Marginal Labor Force in Latin America</i>. Economy and Society, No. 1, 1974, London: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tandf.co.uk/journals/titles/03085147.asp\">Routledge</a>.</li>\n<li>1976: <i>Crise Imperialista e Classe Operaria Na America Latina</i>. Coimbra: Centelha.</li>\n<li>1976: <i>Tendencies of the Working Class</i>. <a href=\"/wiki/Latin_American_Perspectives\" title=\"Latin American Perspectives\">Latin American Perspectives</a>, Issue 8, vol. III, No. 1. Berkeley.</li>\n<li>1978: <i>Imperialismo, clases sociales y estado en el Per\u00fa, 1890-1930: El Per\u00fa en la crisis de los a\u00f1os 30,</i> Mosca Azul Ed. 136p.</li>\n<li>1980: <i>Caract\u00e8re et Perspective de l\u2019actuel r\u00e9gime militaire au Perou</i>. <a href=\"/wiki/Michael_L%C3%B6wy\" title=\"Michael L\u00f6wy\">Michael L\u00f6wy</a>'s Le Marxisme En Amerique Latine de 1909 a Nos Jours: Une Anthologie. Paris</li>\n<li>1986: <i>Die Enterstehung einer Marginalen Welt in den Latein Amerikanischen Stadten</i>. Soziale Bewegungen und Raumliche Strukturen In Latein Amerika. Kassel: Gesamthochschulbibliothek.</li>\n<li>1989: <i>Identidad y Utop\u00eda en Am\u00e9rica Latina</i>. Quito: Ediciones El Conejo.</li>\n<li>1989: <i>The paradoxes of modernity</i>. International Journal Of Politics, Culture And Society. Vol. 3, No. 2. New York: Winter.</li>\n<li>1991: <i>Colonialidad y Modernidad/Racionalidad</i>. Per\u00fa Ind\u00edgena, vol. 13, No. 29, pp.&#160;11\u201320. Lima: Instituto Indigenista Peruano</li>\n<li>1992: (with <a href=\"/wiki/Immanuel_Wallerstein\" title=\"Immanuel Wallerstein\">Immanuel Wallerstein</a>) <i>Americanity as a concept. Or The Americas in the Modern World-System</i>. In International Journal Of Social Sciences, No. 134, Nov. 1992, UNESCO, Paris.</li>\n<li>1994: <i>Colonialit\u00e9 du Pouvoir et Democratie en Amerique Latine</i>. Future Anterieur: Am\u00e9rique Latine, Democratie Et Exclusion. Paris: L'Harmattan.</li>\n<li>1995: <i>El Fujimorismo y el Peru,</i> Seminario de Estudios y Debates Socialistas. Lima, 48p.</li>\n<li>1998: <i>Work in a turning point?</i>. En ISA Bulletin 75\u201376, Spring. Madrid: Universidad Complutense.</li>\n<li>1998: <i>Colonialidad, Poder, Cultura y Conocimiento en Am\u00e9rica Latina</i>. In Anuario Mariateguiano, vol. IX, No. 9, pp..113\u2013122. Lima: Amauta.</li>\n<li>1999: <i>Coloniality and Modernity/Rationality</i>. In Goran Therborn, ed. Globalizations and Modernities. Stockholm: FRN.</li>\n<li>2000: <i>Colonialidad y Clasificaci\u00f3n Social</i>. Journal of World Systems Research, vol. VI, No. 2, Fall/Winter, pp.&#160;342\u2013388. <a href=\"/wiki/Giovanni_Arrighi\" title=\"Giovanni Arrighi\">Giovanni Arrighi</a> and Walter L. Goldfrank, eds. Colorado.</li>\n<li>2000: <i>Coloniality of Power, Eurocentrism and Latin America</i>. Nepantla, No. 3, Durham, North Carolina: <a href=\"/wiki/Duke_University_Press\" title=\"Duke University Press\">Duke University Press</a>.</li>\n<li>2002: <i>The Return of the Future and Questions about Knowledge</i>. Current Sociology, vol. 50. Thousand Oaks, London, New Delhi<a href=\"/wiki/SAGE_Publications\" title=\"SAGE Publications\" class=\"mw-redirect\">SAGE Publications</a>.</li>\n<li>2006. <i>Estado-naci\u00f3n y movimientos ind\u00edgenas en la regi\u00f3n Andina: cuestiones abiertas. En OSAL, Observatorio Social de America Latina, a\u00f1o VI, no. 19. CLACSO, Consejo Latinoamericano de Ciencias Sociales, Buenos Aires. Julio.</i></li>\n<li>2007: 'Colonialidad y clasificaci\u00f3n social'. En: Santiago Castro-G\u00f3mez y Ram\u00f3n Grosfoguel (eds). El giro decolonial. Reflexiones para una diversidad epist\u00e9mica m\u00e1s all\u00e1 del capitalismo global. Bogot\u00e1: Siglo del Hombre Editores.</li>\n<li>2010: 'Coloniality and Modernity/Rationality', Chapter 2, pp.&#160;22 \u2013 32, in <i>Globalization and the Decolonial Option</i>, ed. by Walter Mignolo &amp; \u00c1rturo Escobar, Routledge, London &amp; New York.</li>\n<li>2010: <i>Die Paradoxien der eurozentrierten kolonialen Moderne,</i> in Prokla - Zeitschrift f\u00fcr kritische Sozialwissenschaft 40 (1), Heft 158, 29-47.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Anibal_Quijano&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dependency_theory\" title=\"Dependency theory\">Dependency theory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/World_system_theory\" title=\"World system theory\" class=\"mw-redirect\">World system theory</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Anibal_Quijano&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Mora.C3.B1aDussel2008-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Mora.C3.B1aDussel2008_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation book\">Mora\u00f1a, Mabel; Dussel, Enrique D.; J\u00e1uregui, Carlos A. (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://books.google.com/books?id=xk1tow51lvcC&amp;pg=PA280\"><i>Coloniality at Large: Latin America and the Postcolonial Debate</i></a>. Duke University Press. pp.&#160;280\u2013283. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780822341697\" title=\"Special:BookSources/9780822341697\">9780822341697</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 September</span> 2014</span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAnibal+Quijano&amp;rft.au=Dussel%2C+Enrique+D.&amp;rft.aufirst=Mabel&amp;rft.au=J%C3%A1uregui%2C+Carlos+A.&amp;rft.aulast=Mora%C3%B1a&amp;rft.au=Mora%C3%B1a%2C+Mabel&amp;rft.btitle=Coloniality+at+Large%3A+Latin+America+and+the+Postcolonial+Debate&amp;rft.date=2008&amp;rft.genre=book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dxk1tow51lvcC%26pg%3DPA280&amp;rft.isbn=9780822341697&amp;rft.pages=280-283&amp;rft.pub=Duke+University+Press&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Quijano, Anibal\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> Peruvian sociologist\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> 1928\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td>\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}