{"query": {"pages": {"6320603": {"lastrevid": 631954337, "pageid": 6320603, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bernardo_Sorj", "title": "Bernardo Sorj", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Bernardo_Sorj&action=edit", "length": 45428, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-30T12:13:44Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bernardo_Sorj", "revisions": [{"*": "<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background:transparent;text-align:center;\"><span class=\"fn\">Bernardo Sorj</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;padding-bottom:0.5em;\">\n<a href=\"/wiki/File:Bernardo_Forte_do_Leme.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Bernardo Forte do Leme.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Bernardo_Forte_do_Leme.JPG/220px-Bernardo_Forte_do_Leme.JPG\" width=\"220\" height=\"196\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/42/Bernardo_Forte_do_Leme.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/42/Bernardo_Forte_do_Leme.JPG 2x\" data-file-width=\"264\" data-file-height=\"235\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;background:transparent; padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\">Born</th><td style=\"vertical-align:middle;line-height:1.3em;\">\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1948-09-26</span>)</span>26 September 1948 <br/><a href=\"/wiki/Montevideo\" title=\"Montevideo\">Montevideo</a>, <a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguay</a></td></tr></table>\n<p><b>Bernardo Sorj</b> (born September 1948, <a href=\"/wiki/Montevideo\" title=\"Montevideo\">Montevideo</a>, <a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguay</a>) is a <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazilian</a> <a href=\"/wiki/Social_scientist\" title=\"Social scientist\" class=\"mw-redirect\">social scientist</a>, retired <a href=\"/wiki/Professor\" title=\"Professor\">professor</a> of <a href=\"/wiki/Sociology\" title=\"Sociology\">Sociology</a> at the <a href=\"/wiki/Federal_University_of_Rio_de_Janeiro\" title=\"Federal University of Rio de Janeiro\">Federal University of Rio de Janeiro</a>. He is Director of <a href=\"/wiki/The_Edelstein_Center_for_Social_Research\" title=\"The Edelstein Center for Social Research\">The Edelstein Center for Social Research</a> <sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup> and of the <i>Plataforma Democr\u00e1tica</i>  Project.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\"><span>[</span>2<span>]</span></a></sup>  and visiting professor at the Institute for Advanced Studies, University of S\u00e3o Paulo. He has published 27 books and more than 100 articles, on <a href=\"/wiki/Latin_America\" title=\"Latin America\">Latin American</a> political development, international relations, the social impact of new <a href=\"/wiki/Technologies\" title=\"Technologies\" class=\"mw-redirect\">technologies</a>, <a href=\"/wiki/Social_theory\" title=\"Social theory\">social theory</a> and <a href=\"/wiki/Judaism\" title=\"Judaism\">Judaism</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><div id=\"toctitle\"><h2>Contents</h2></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Books\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Books</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Chapters_in_books\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Chapters in books</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Articles\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Articles</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bernardo_Sorj&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Sorj begun his studies in Social Sciences in Uruguay and completed his B.A. and M.A. in <a href=\"/wiki/History\" title=\"History\">History</a> and <a href=\"/wiki/Sociology\" title=\"Sociology\">Sociology</a> from the <a href=\"/wiki/University_of_Haifa\" title=\"University of Haifa\">University of Haifa</a>, <a href=\"/wiki/Israel\" title=\"Israel\">Israel</a>, and received his Ph.D. in Sociology from the <a href=\"/wiki/University_of_Manchester\" title=\"University of Manchester\">University of Manchester</a> in <a href=\"/wiki/England\" title=\"England\">England</a>.\n</p><p>He is a naturalized Brazilian, living in <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> since 1976 . He was professor at the Department of <a href=\"/wiki/Political_Science\" title=\"Political Science\" class=\"mw-redirect\">Political Science</a> at the <a href=\"/wiki/Federal_University_of_Minas_Gerais\" title=\"Federal University of Minas Gerais\" class=\"mw-redirect\">Federal University of Minas Gerais</a> and at the <a href=\"//pt.wikipedia.org/wiki/Instituto_de_Rela%C3%A7%C3%B5es_Internacionais_da_Pontif%C3%ADcia_Universidade_Cat%C3%B3lica_do_Rio_de_Janeiro\" class=\"extiw\" title=\"pt:Instituto de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais da Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio de Janeiro\">Institute for International Relations</a> - <a href=\"/wiki/Pontifical_Catholic_University_of_Rio_de_Janeiro\" title=\"Pontifical Catholic University of Rio de Janeiro\">Pontifical Catholic University of Rio de Janeiro</a> and visiting professor and chair at many <a href=\"/wiki/Europe\" title=\"Europe\">European</a> and <a href=\"/wiki/North_America\" title=\"North America\">North American</a> universities, including the <i>Chaire S\u00e9rgio Buarque de Hollanda,</i> at the <a href=\"//fr.wikipedia.org/wiki/Fondation_Maison_des_sciences_de_l%27homme\" class=\"extiw\" title=\"fr:Fondation Maison des sciences de l'homme\">Fondation Maison des sciences de l\u2019homme</a>,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\"><span>[</span>3<span>]</span></a></sup> in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>,  and the <i>C\u00e1tedra Sim\u00f3n Bol\u00edvar</i> of the <a href=\"//fr.wikipedia.org/wiki/Institut_des_hautes_%C3%A9tudes_d%27Am%C3%A9rique_latine\" class=\"extiw\" title=\"fr:Institut des hautes \u00e9tudes d'Am\u00e9rique latine\">Institut des hautes \u00e9tudes d'Am\u00e9rique Latine</a> - <a href=\"/wiki/University_of_Paris_III:_Sorbonne_Nouvelle\" title=\"University of Paris III: Sorbonne Nouvelle\">University of Paris III: Sorbonne Nouvelle</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\"><span>[</span>4<span>]</span></a></sup>\n</p><p>He is member of the board of several academic journals, advisor to scientific institutions and consultant to international organizations. He is also the coordinator of <i><a href=\"/wiki/SciELO\" title=\"SciELO\">SciELO</a> Latin American Social Sciences Journals English Edition</i>,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\"><span>[</span>5<span>]</span></a></sup> a site offering free access to 30 <a href=\"/wiki/Latin_American\" title=\"Latin American\" class=\"mw-redirect\">Latin American</a> journals translated into <a href=\"/wiki/English_language\" title=\"English language\">English</a>.  In 2005 he was elected Brazil's Man of Ideas.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\"><span>[</span>6<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Books\">Books</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bernardo_Sorj&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Books\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><b>2012</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B. <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/pdf/Sorj_Bernardo_Vai_embora_da_casa_de_teus_pais.pdf\">Vai embora da casa de teus pais</a></i>. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira.</li>\n<li> SORJ, B. (Ed.). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/Novidades/medios_de_comunicacion_y_democracia.pdf_09_12_2011_13_02_48.pdf\"><i>Democracia y medios de comunicaci\u00f3n. M\u00e1s all\u00e1 del Estado y el Mercado</i></a>. Buenos Aires: Cat\u00e1logos S.L.R.</li></ul>\n<p><b>2011</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B.; FAUSTO, S. (Orgs.) <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/Novidades/bsorj_sfausto_Brasil_e_America_do_Sul_Olhares_cruzados.pdf_12_12_2011_15_39_40.pdf\">Brasil e Am\u00e9rica do Sul: Olhares cruzados</a></i>. Rio de Janeiro: Plataforma Democr\u00e1tica.</li>\n<li> SORJ, B. (Org.) <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/Novidades/bsorj_Meios_de_comunicacao_e_democracia.pdf\">Meios de comunica\u00e7\u00e3o e democracia: Al\u00e9m do Estado e do Mercado</a></i>. Rio de Janeiro: Plataforma Democr\u00e1tica.</li>\n<li> SORJ, B.; FAUSTO, S. (Eds.). <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/pdf/Libro_Cambios_Geopoliticos.pdf\">Am\u00e9rica Latina: Transformaciones geopol\u00edticas y democracia</a></i>. Buenos Aires: Siglo XXI.</li>\n<li> SORJ, B.; FAUSTO, S. (Eds.). <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.plataformademocratica.org/Arquivos/Brasil_y_America_Del_Sur_Miradas_Cruzadas.pdf\">Brasil y Am\u00e9rica del Sur: Miradas cruzadas</a></i>. Buenos Aires: Cat\u00e1logos S.L.R.</li></ul>\n<p><b>2010</b>\n</p>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/Novidades/JUDAISM_FOR_EVERYONE_FINAL.pdf\">SORJ, B. <i>Judaism for Everyone...without Dogma</i>. Washington, D.C.: IFSHJ.</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centroedelstein.org.br/PDF/Poder_pol%C3%ADtico_y_medios.pdf\">SORJ, B. (comp.). <i>Poder pol\u00edtico y medios de comunicaci\u00f3n - De la representaci\u00f3n pol\u00edtica al reality show</i>. Buenos Aires: Siglo XXI.</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centroedelstein.org.br/PDF/Poder_politico_por.pdf\">SORJ, B. (org.). <i>Poder pol\u00edtico e meios de comunica\u00e7\u00e3o: da representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica ao reality show</i></a>. S\u00e3o Paulo: Paz e Terra.</li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com.br/pdf/sumario_judaismo_para_todos.PDF\">SORJ, B. <i>Juda\u00edsmo para todos</i></a>. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira.</li>\n<li> SORJ, B. <i>Juda\u00edsmo para todos</i>. Lisboa: Edi\u00e7\u00f5es Cotovia.</li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centroedelstein.org.br/PDF/Usos_abusos_y_desafios.pdf\">SORJ, B. (org.) <i>Usos, abusos y desaf\u00edos de la sociedad civil en Am\u00e9rica Latina</i>. Buenos Aires: Siglo XXI.</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centroedelstein.org.br/PDF/USOS%20ABUSOS%20E%20DESAFIOS_MIOLO.pdf\">SORJ, B. (org.). <i>Usos, abusos e desafios da sociedade civil na Am\u00e9rica Latina</i>. S\u00e3o Paulo: Paz e Terra.</a></li></ul>\n<p><b>2009</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B. <i>Juda\u00edsmo para todos</i>. Buenos Aires: Siglo XXI. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bvce.org/DownloadArquivo.asp?Arquivo=SORJ_Judaismo_para_todos_ESP.pdf\">Republished by The Edelstein Center for Social Research at 2011</a>.</li></ul>\n<p><b>2008</b>\n</p>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com.br/Novidades/Information_Societies_and_Digital_Divides_ebook.pdf_06_09_2008_13_46_09.pdf\">SORJ, B. <i>Information Societies and Digital Divides: an Introduction</i>. Milano: Polimetrica</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com.br/pdf/TheLatinAmerican%20Challenge.pdf\">SORJ, B; MARTUCCELLI, D. <i>The Latin American Challenge: Social Cohesion and Democracy</i>. S\u00e3o Paulo: Instituto Fernando Henrique Cardoso/ Rio de Janeiro: The Edelstein Center for Social Research</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com.br/Novidades/SORJ_MARTUCCELLI_El_Desafio_Latinoamericano.pdf_28_11_2008_16_44_08.pdf\">SORJ, B; MARTUCCELLI, D. <i>El Desaf\u00edo Latinoamericano: cohesi\u00f3n social y democracia</i></a>. Buenos Aires: Siglo XXI.</li>\n<li> SORJ, B; MARTUCCELLI, D. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/pdf/Sumario_O_desafio_latino_americano.pdf\"><i>O desafio latino-americano: coes\u00e3o social e democracia</i></a>. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira.</li></ul>\n<p><b>2007</b>\n</p>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com/pdf/e-book02-eng.pdf\">SORJ, B. <i>Latin America\u2019s Elusive Democracies</i>. Rio de Janeiro: The Edelstein Center for Social Research, E-book Series 2.</a>.</li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com/pdf/sociedadecivilydemocracia_LA.pdf\">SORJ, B.&#160;; OLIVEIRA, M. D. (Eds.). <i>Sociedad Civil y Democracia en Am\u00e9rica Latina: crisis y reinvenci\u00f3n de la pol\u00edtica</i>. Rio de Janeiro: Ediciones Centro Edelstein; S\u00e3o Paulo: Ediciones iFHC</a>. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788599662205\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 978-85-99662-20-5</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centroedelstein.org.br/PDF/Sociedade_Civil_e_Democracia_com_iFHC.pdf\">SORJ, B; OLIVEIRA, M. D. (Eds.). <i>Sociedade Civil e Democracia na Am\u00e9rica Latina: crise e reinven\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica</i>. Rio de Janeiro: Ediciones Centro Edelstein / S\u00e3o Paulo: Instituto Fernando Henrique Cardoso</a></li></ul>\n<p><b>2006</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B., BONDER, N. <i>Juda\u00edsmo para el Siglo XXI - El Rabino y el Soci\u00f3logo</i>. Buenos Aires. Lilmod. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/987226287X\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 987-22628-7-X</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bvce.org/DownloadArquivo.asp?Arquivo=BONDER_SORJ_Judaismo_para_el_siglo_XXI.pdf_28_05_2008_12_45_24.pdf\">Republished by The Edelstein Center for Social Research at 2008</a>.</li></ul>\n<p><b>2005</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B., <i>La democracia inesperada</i>. Preface by Guillermo O'Donnell. Buenos Aires: Bononiae University Press/Prometeo Libros. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9872180210\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 987-21802-1-0</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bvce.org/DownloadArquivo.asp?Arquivo=SORJ_La_democracia_inesperada.pdf_01_06_2008_19_16_42.pdf\">Republished by The Edelstein Center for Social Research at 2008</a>.</li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com.br/pdf/internet_na_favela.pdf\">SORJ, B., GUEDES, L.E., <i>Internet na favela</i>.</a> Rio de Janeiro: <a href=\"/wiki/Unesco\" title=\"Unesco\" class=\"mw-redirect\">Unesco</a> - Editora Gramma. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/8598555037\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 85-98555-03-7</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com.br/pdf/internetypobreza.pdf\">SORJ, B., GUEDES, L.E., <i>Internet y pobreza</i>. Montevideo: Editora Unesco - Ediciones Trilce</a>. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9974324076\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 9974-32-407-6</a></li></ul>\n<p><b>2004</b>\n</p>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com/english/livros/democracia.html\">SORJ, B., <i>A Democracia Inesperada: cidadania, direitos humanos e desigualdade social</i>. Rio de Janeiro, Jorge Zahar</a>. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/8571108064\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 85-7110-806-4</a></li></ul>\n<p><b>2003</b>\n</p>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com.br/pdf/brazildigitaldividecom.pdf\">SORJ , B., <i>brazil@digitaldivide.com. - Confronting inequality in the Information Society</i>.</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://unesdoc.unesco.org/Ulis/cgi-bin/ulis.pl?database=&amp;lin=1&amp;ll=1&amp;gp=1&amp;look=default&amp;sc1=1&amp;sc2=1&amp;ref=http://www.google.com.br/search?hl=pt-BR%26q=%2522INTERNET%2BY%2BPOBREZA%2522%2BISBN%26meta=&amp;nl=1&amp;req=2&amp;au=Sorj,%20Bernardo\">UNESCO</a>. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/8587853910\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 85-87853-91-0</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centroedelstein.org.br/PDF/SORJ_brasil@povo.pdf\">SORJ , B., <i>brasil@povo.com - A Luta contra a Desigualdade na Sociedade da Informa\u00e7\u00e3o</i></a>. Rio de Janeiro, Jorge Zahar.</li></ul>\n<p><b>2001</b>\n</p>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com/english/livros/judsecxxi.html\">SORJ,B., BONDER, N., <i>Juda\u00edsmo para o S\u00e9culo XXI</i>: o rabino e o soci\u00f3logo. Rio de Janeiro, Jorge Zahar</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bvce.org/DownloadArquivo.asp?Arquivo=BONDER_SORJ_Judaismo_para_o_seculo_XXI.pdf\">Republished by The Edelstein Center for Social Research at 2010</a>.</li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centroedelstein.org.br/pdf/AConstrucaoIntelectualDoBrasil.pdf\">SORJ, B., <i>A Constru\u00e7\u00e3o Intelectual do Brasil Contempor\u00e2neo. Da resist\u00eancia \u00e0 ditadura ao governo FHC</i>. Rio de Janeiro, Jorge Zahar</a>.</li></ul>\n<p><b>2000</b>\n</p>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com/english/livros/sociedade.html\">SORJ, B., <i>A nova sociedade brasileira</i>. Rio de Janeiro, Jorge Zahar (2nd. edition, 2001; 3rd edition, 2006)</a>.</li></ul>\n<p><b>1993</b>\n</p>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com/english/livros/judmodernidade.html\">SORJ, B., GRIN, M., (Ed.) <i>Juda\u00edsmo e Modernidade</i>: metamorfoses da tradi\u00e7\u00e3o messi\u00e2nica.</a> Rio de Janeiro, Imago. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bvce.org/DownloadArquivo.asp?Arquivo=GRIN_SORJ_Judaismo_e_modernidade.pdf\">Republished by The Edelstein Center for Social Research at 2008</a>.</li></ul>\n<p><b>1990</b>\n</p>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com/english/livros/metamorphoses.html\">SORJ, B., PECAUT, D., (Ed.) <i>M\u00e9tamorphoses de la repr\u00e9sentation politique au Br\u00e9sil et en Europe</i>, Editions du CNRS, Paris</a>.</li>\n<li> SORJ, B., (Ed.) <i>La Biotecnolog\u00eda Industrial en Am\u00e9rica Latina</i>. Rio de Janeiro, Funda\u00e7\u00e3o BIORIO.</li>\n<li> SORJ, B., GOODMAN, D., WILKINSON, J., <i>Da Lavoura \u00e0s Biotecnologias: agricultura e ind\u00fastria no sistema internacional</i>. Rio de Janeiro, Campus. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bvce.org/DownloadArquivo.asp?Arquivo=GOODMAN_SORJ_WILKINSON_da_Lavoura_as_Biotecnologias.pdf\">Republished by The Edelstein Center for Social Research at 2008</a>.</li></ul>\n<p><b>1989</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B., CANTLEY, M., SIMPSON, K., (Eds.) <i>Biotechnology in Europe and Latin America: Prospects for co-operation</i>, Kluwer, Dordrecht. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bvce.org/DownloadArquivo.asp?Arquivo=CANTLEY_SIMPSON_SORJ_Biotechnology_in_Europe_and_LA.pdf\">Republished by The Edelstein Center for Social Research at 2010</a>.</li></ul>\n<p><b>1987</b>\n</p>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com/english/livros/farming.html\">SORJ, B., GOODMAN, D., WILKINSON, J., <i>From Farming to Biotechnology - A Theory of Agroindustrial Development</i>. Oxford, Blackwell</a>. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0792302788\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 0-7923-0278-8</a></li></ul>\n<p><b>1985</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B., CARDOSO, F.H., FONT, M., (Ed.) <i>Economia e Movimentos Sociais na Am\u00e9rica Latina</i>. S\u00e3o Paulo, Brasiliense. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bvce.org/DownloadArquivo.asp?Arquivo=CARDOSO_FONT_SORJ_Economia_e_movimentos_sociais_na_AL.pdf\">Republished by The Edelstein Center for Social Research at 2008</a>.</li></ul>\n<p><b>1983</b>\n</p>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com/english/livros/military.html\">SORJ, B., BOOTH, D., (Ed.) <i>Military Reformism and Social Classes: Aspects of the Peruvian Experience</i>, 1968/1980, MacMillan, London</a>.</li>\n<li> SORJ, B., TAVARES, M.H., (Ed.) <i>Sociedade e Pol\u00edtica no Brasil P\u00f3s-64</i>. S\u00e3o Paulo, Brasiliense (3rd. Edition). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bvce.org/DownloadArquivo.asp?Arquivo=ALMEIDA_SORJ_Sociedade_e_politica_no_Brasil_pos64.pdf\">Republished by The Edelstein Center for Social Research at 2008</a>.</li></ul>\n<p><b>1982</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B., POMPERMAYER, M., CORADINI, L., <i>Camponeses e Agroind\u00fastria - Transforma\u00e7\u00e3o Social e Representa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica na Avicultura Brasileira</i>. Rio de Janeiro, Zahar. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bvce.org/DownloadArquivo.asp?Arquivo=CORADINI_POMPERMAYER_SORJ_Camponeses_e_agroindustria.pdf_11_05_2008_16_13_49.pdf\">Republished by The Edelstein Center for Social Research at 2008</a>.</li></ul>\n<p><b>1980</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B., <i>Estado e classes sociais na agricultura brasileira</i>. Rio de Janeiro: Zahar (2nd Edition, 1986). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bvce.org/DownloadArquivo.asp?Arquivo=SORJ_Estado_Classes_Sociais_na_Agricultura_Brasileira.pdf_10_04_2008_20_33_43.pdf\">Republished by The Edelstein Center for Social Research at 2008</a>.</li></ul>\n<p><b>1977</b>\n</p>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com/english/livros/chilean.html\">SORJ, B., HENFREY, C., <i>Chilean Voices</i>, London, Harverster Press</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bvce.org/DownloadArquivo.asp?Arquivo=HENFREY_SORJ_Chilean_Voices.pdf\">Republished by The Edelstein Center for Social Research at 2008</a>.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Chapters_in_books\">Chapters in books</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bernardo_Sorj&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Chapters in books\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<hr />\n<p><b>2011</b>\n</p>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.conectarigualdad.gob.ar/wp-content/themes/conectar_igualdad/pdf/Conectar_igualdad_Educacion_y_tecnologias.pdf#page=87\">SORJ, B. \"Entrevista\"</a>, in: GVIRTZ, S., NECUZZI, C. (Orgs.) <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.conectarigualdad.gob.ar/wp-content/themes/conectar_igualdad/pdf/Conectar_igualdad_Educacion_y_tecnologias.pdf\">Educaci\u00f3n y tecnolog\u00edas: las voces de los expertos</a></i>. Buenos Aires: CABA:ANSES.</li>\n<li> SORJ, B., FAUSTO, S. The Sociologist and the Politician: an Interview with Fernando Henrique Cardoso. <i>Latin America Perspectives</i>, May2011, 38 (3), 169-193.</li></ul>\n<p><b>2010</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B., \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/Novidades/O%20sociologo%20e%20o%20politico%20PORT.pdf_07_06_2009_17_05_02.pdf\">O soci\u00f3logo e o pol\u00edtico: entrevista com Fernando Henrique Cardoso</a>\". In: D\u00b4INCAO, M.A.; MARTINS, H. (orgs.) <i>Democracia, crise e reforma: estudos sobre a era Fernando Henrique Cardoso</i>. S\u00e3o Paulo: Paz e Terra, 2010, p.&#160;29-60.</li></ul>\n<p><b>2009</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B., \"Sociologia e valores, os valores da sociologia\". In: GOMES, H.; BOTTENTUIT, A.M.; OLIVEIRA, M.O.E. (orgs.) <i>A \u00e9tica na sociedade, na \u00e1rea da informa\u00e7\u00e3o e da atua\u00e7\u00e3o profissional</i>: o olhar da filosofia, da sociologia, da ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o e da forma\u00e7\u00e3o e do exerc\u00edcio profissional do bibliotec\u00e1rio no Brasil. Bras\u00edlia: Conselho Federal de Biblioteconomia, p.&#160;31-39</li></ul>\n<p><b>2008</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B., \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/pdf/identidade_judaica_diversidade_e_unidade.pdf\">Identidade judaica, diversidade e unidade</a>\". In: FUKS, S. (org.) <i>Tribunal da hist\u00f3ria</i>, v.2. Rio de Janeiro: Imago, Centro de Hist\u00f3ria e Cultura Judaica, p.&#160;323-339.</li></ul>\n<ul><li> SORJ, B., \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/pdf/braziliannon-anti-semitesociability.pdf\">Brazilian Non-Anti-Semite Sociability and Jewish Identity</a>\". In: LIWERANT, J.B.; BEN-RAFAEL, E.; GORNY, Y,; REIN, R. (eds.) <i>Identities in an Era of Globalization and Multiculturalism</i>: Latin America in the Jewish World, v.8. Boston: Brill, p.&#160;151-170.</li></ul>\n<p><b>2007</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B., \"Pr\u00f3logo\", in FINQUELIEVICH, S.; PRINCE, A., <i>El (involuntario) rol social de los cibercaf\u00e9s</i>. Buenos Aires: Editorial Dunken, p.&#160;11-14.</li></ul>\n<ul><li> SORJ, B., <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centroedelstein.org.br/PDF/sociedadecivilydemocracia_LA.pdf#page=63\">\"Sociedad civil y pol\u00edtica en Brasil\"</a>, in SORJ, B; OLIVEIRA, M. D. (eds.). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centroedelstein.org.br/PDF/sociedadecivilydemocracia_LA.pdf\"><i>Sociedad civil y democracia en Am\u00e9rica Latina</i>: crisis y reinvenci\u00f3n de la pol\u00edtica</a>. Rio de Janeiro: Centro Edelstein de Investigaciones Sociales / S\u00e3o Paulo: Instituto Fernando Henrique Cardoso, p.&#160;63-78.</li></ul>\n<ul><li> SORJ, B., <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centroedelstein.org.br/PDF/Sociedade_Civil_e_Democracia_com_iFHC.pdf#page=59\">\"Sociedade civil e pol\u00edtica no Brasil\"</a>, in SORJ, B; OLIVEIRA, M. D. (orgs.) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centroedelstein.org.br/PDF/Sociedade_Civil_e_Democracia_com_iFHC.pdf\"><i>Sociedade civil e democracia na Am\u00e9rica Latina</i>: crise e reinven\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica</a>. Rio de Janeiro: Centro Edelstein de Pesquisas Sociais / S\u00e3o Paulo: Instituto Fernando Henrique Cardoso, p.&#160;59-72.</li></ul>\n<ul><li> SORJ, B., \"Deconstrucci\u00f3n o reinvenci\u00f3n de la naci\u00f3n: la memoria colectiva y las pol\u00edticas de victimizaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina\", in MENDES-FLOHR, P.; TOV ASSIS, Y.; SENKMAN, L. (eds.) <i>Identidades jud\u00edas, modernidad y globalizaci\u00f3n</i>. Buenos Aires: Lilmod; Jerusal\u00e9m: Universidad Hebrea de Jerusalem, p.365-401.</li></ul>\n<ul><li> SORJ, B., \"Mem\u00f3ria, vitimiza\u00e7\u00e3o e o futuro do Brasil\". In: FRY, P., MAGGIE,I., CHOR MAIO, M., SANTOS, S.V. (orgs.), <i>Divis\u00f5es perigosas</i>: pol\u00edticas raciais no Brasil contempor\u00e2neo. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, p.&#160;271-276.</li></ul>\n<p><b>2006</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B. \"Sociedad Civil, ONG y Relaciones Norte-Sur \". In: COTLER, J. (ed.), <i>La cohesi\u00f3n social em la agenda de Am\u00e9rica Latina y Uni\u00f3n Europea</i>. Lima: IEP, OBREAL. p.&#160;185-245.</li></ul>\n<ul><li> SORJ, B., \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com.br/pdf/exclusaodigital_problemasconceituais.PDF\">Exclus\u00e3o digital: problemas conceituais, evid\u00eancias emp\u00edricas e pol\u00edticas p\u00fablicas</a>\". In: ROSAS, R.; VASCONCELOS, G. (orgs.) <i>Net_cultura 1.0</i>: digitofagia. S\u00e3o Paulo: Radical livros, p.&#160;248-272.</li></ul>\n<p><b>2005</b>\n</p>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com/pdf/digitaldivideconceptualproblems.pdf\">SORJ, B., GUEDES, L.E., \"Digital divide: conceptual problems, empirical evidence and public policies\"</a>. In: Tramonte, C.; Hellstr\u00f6m, J. (ed.), ICT \u2013 <i>A Tool for Poverty Reduction</i>: challenges for development cooperation. Uppsala University, Uppsala, Sweden.</li>\n<li> SORJ, B., \"Vivafavela.com.br: uma experi\u00eancia brasileira de acesso \u00e0 inform\u00e1tica na luta contra a pobreza\". In: Tramonte, C.; Souza, M., <i>A comunica\u00e7\u00e3o na aldeia global</i>. Rio de Janeiro: Editora Vozes.</li>\n<li> SORJ, B. Ex\u00edlio-Di\u00e1pora, os judeus e Israel. In: FUKS, Saul (org.). <i>Tribunal da hist\u00f3ria</i>: julgando as controv\u00e9rsias da hist\u00f3ria Judaica. Rio de Janeiro: Relume, Centro de Hist\u00f3ria e Cultura Judaica, p.&#160;165-182</li>\n<li> SORJ, B., \"Digital Divide: conceptual problems, empirical evidence and policy making issues\". In: LOVINK, G.; ZEHLE, S. (eds.), <i>Incommunicado Reader</i>. Amsterdam: Institute of Network Cultures, p.&#160;30-47.</li>\n<li> SORJ, B., \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/pdf/identidadeeidentidadesjudaicas.pdf\">Identidade e identidades judaicas</a>\". In: AM\u00c2NCIO, M. (org.) <i>Ato de presen\u00e7a</i>: Hineri. Homenagem a Rifka Berezin. S\u00e3o Paulo: Associa\u00e7\u00e3o Editorial Humanitas, p.&#160;277-285.</li></ul>\n<p><b>2004</b>\n</p>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com/pdf/vivafavela.com.br.pdf\">SORJ, B., \u201cVivafavela.com.br: une exp\u00e9rience br\u00e9silienne d'acc\u00e8s au num\u00e9rique dans la lutte contre la pauvret\u00e9\u201d</a>. In: SAUQUET, M., <i>L\u00b4idiot du village mondial</i>. Paris: \u00c9ditions Charles L\u00e9opold Mayer, p.&#160;171-183.</li></ul>\n<p><b>2003</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B., \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/pdf/diasporajudaismoeteoriasocial.pdf\">Di\u00e1spora, Juda\u00edsmo e Teoria Social</a>\". In: Grin, M.; Vieira, N., <i>Experi\u00eancia Cultural Judaica no Brasil</i>: recep\u00e7\u00e3o, inclus\u00e3o e ambival\u00eancia. Rio de Janeiro: Editora Topbooks.</li></ul>\n<p><b>2002</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B. \"La relaci\u00f3n p\u00fablico-privado en  el sistema educacional del Brasil\". In: BID/PREAL (org), <i>Educaci\u00f3n Privada y Pol\u00edtica P\u00fablica en Am\u00e9rica Latina</i>, v. 1. Santiago de Chile, PREAL, p.&#160;143-184.</li></ul>\n<p><b>1997</b>\n</p>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com/pdf/sociabilidadebrasileiraeidentidadejudaica.pdf\">SORJ, B., \"Sociabilidade Brasileira e Identidade Judaica\"</a>. In: Sorj, B. (Ed.), <i>Identidades Judaicas no Brasil Contempor\u00e2neo</i>. Rio de Janeiro: Imago.</li></ul>\n<p><b>1995</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B., \"Estrat\u00e9gias, Crises e Desafios das Ci\u00eancias Sociais no Brasil\". In: Miceli, S., (org.), <i>Hist\u00f3ria das ci\u00eancias sociais no Brasil</i>, v. 2. S\u00e3o Paulo: Editora Sumar\u00e9.</li>\n<li> SORJ, B., WILKINSON, J., - \"Multinational and the Agrofood Systems of Developing Countries\". In:  BONANNO, A.; BUSH, A.; FRIENLAND, W. et al. (eds.) <i>From Columbus to ConAgra</i>: the globalization of agriculture and food. Kansas: University Press of Kansas, p.&#160;85-105.</li></ul>\n<p><b>1993</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B., \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bvce.org/DownloadArquivo.asp?Arquivo=GRIN_SORJ_Judaismo_e_modernidade.pdf\">O Juda\u00edsmo Moderno em Perspectiva Hist\u00f3rica - Do Juda\u00edsmo Rab\u00ednico ao Juda\u00edsmo P\u00f3s-Moderno</a>\", in Sorj, B., Grin, M., (Ed.) <i>Juda\u00edsmo e Modernidade</i>. Rio de Janeiro: Imago.</li></ul>\n<p><b>1992</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B., WILKINSON, J., \"Strategies of Leading Firms in Agrofood\", in OECD, Biotechnology, Agriculture and Food, Paris, OECD.</li>\n<li> SORJ, B., \"Estrat\u00e9gias, Crise e Desafios das Ci\u00eancias Sociais no Brasil\", in Miceli, S., <i>Historia das Ci\u00eancias Sociais no Brasil</i>. S\u00e3o Paulo: EDUSP.</li>\n<li> SORJ, B., \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com.br/pdf/structuraladjustmentofagricultural.pdf\">Structural Ajustment and the Institutional Dimensions of Agricultural Research and Development in Brazil: Sybeans, Wheat and Sugar-Cane</a>\", in C. Brenner (ed.), <i>Technology and Developing Country Agriculture: the Impact of Economic Reform</i>. Paris, OECD.</li></ul>\n<p><b>1990</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B., Modernit\u00e9 et d\u00e9sint\u00e9gration sociale: crise sociale et crise des sciences sociales au Br\u00e9sil, in SORJ, B., PECAUT, D (Eds.). <i>Metamorphoses de la Representation Pol\u00edtique au Br\u00e9sil et en Europe</i>. CNRS, Paris.</li></ul>\n<p><b>1989</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B., \"A Agricultura Brasileira: Processos Econ\u00f4micos e Pol\u00edticos\", in BRAND\u00c3O, M.A., <i>Am\u00e9rica Latina - Identidade e Transforma\u00e7\u00e3o</i>. Salvador: IANAMA.</li>\n<li> SORJ, B., WILKINSON, J., \"Apropriacionismo vs. substitucionismo: um novo enfoque sobre a idustrializa\u00e7\u00e3o da agricultura\".</li></ul>\n<p><b>1988</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B., \"Reforma Agr\u00e1ria e Democracia\", in Reis, F., O'Donnel, G., <i>A Democracia no Brasil: Dilemas e Perspectivas</i>. S\u00e3o Paulo: Ed. Vertice.</li></ul>\n<p><b>1987</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B., \"A Transi\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica e as Ci\u00eancias Sociais\", in S.B.S. - III Congresso Nacional de Sociologia, Bras\u00edlia.</li>\n<li> SORJ, B., WILKINSON, J., \"Agribusiness, Biotechnologies and Rural Structures: the Brazilian Case\", in Scwarzweller (Ed.) <i>Research in Rural Sociology and Development</i>, Jai Press, Greenwich.</li></ul>\n<p><b>1986</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B., WILKINSON, J., CORADINI, O.L., \"As Biotecnologias no Brasil: Pol\u00edticas e Desenvolvimento\", in G. Martine, C.M. Castro, <i>Biotecnologias e Sociedade</i>: o caso brasileiro. S\u00e3o Paulo: Editora da Universidade de Campinas.</li></ul>\n<p><b>1985</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B., \"Imperialismo e Modos de Produ\u00e7\u00e3o: Questionando Modelos\", in Sorj, B., Cardoso, F.H., Font, M. (Eds.) <i>Economia e Movimentos Sociais na Am\u00e9rica Latina</i>. S\u00e3o Paulo: Brasiliense.</li></ul>\n<p><b>1984</b>\n</p>\n<ul><li>SORJ, B., GOODMAN, D., WILKINSON, J., \"Agroindustry, State Policy and Rural Social Structures: Recent Analyses of Proletarization in Brazilian Agriculture, in H. FINCH, B. MUSLOW (Ed.). <i>Proletarianization in Third World</i>, Croom Helm.</li>\n<li>SORJ, B., \"Agroindustria, Estado y Formaci\u00f3n de Classes Sociales en la Agricultura Brasile\u00f1a, in <i>V\u00e1rios Estado, Classe y Acumulaci\u00f3n</i>. Quito: CERES.</li></ul>\n<p><b>1983</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B., \"Agroindustry, State and Class Formation in Brazilian Agriculture\", in P. Misra, <i>Third World Peasantry</i>, UNCRD, Japan.</li>\n<li> SORJ, B., \"A Quest\u00e3o Agr\u00e1ria e suas Mitologias\", in ANPOCS, <i>Movimentos Sociais Urbanos, Minorias Etnicas e Outros Estudos</i>. Bras\u00edlia: CNPq.</li>\n<li> SORJ, B., BOOTH, D., \"Social Classes, the State and the Military\" in Peru: the Issues, in SORJ, B., BOOTH, D.</li>\n<li> SORJ, B., \"Imperialism, State and Bourgeoisie in the Light of the Peruvian Experience\", in Peru: the Issues, in SORJ, B., BOOTH, D.</li>\n<li> SORJ, B., \"Public Enterprises and State Bourgeoisie\", in Peru: the Issues, in SORJ, B., BOOTH, D.</li>\n<li> SORJ, B., WILKINSON, J., \"Processos Sociais e Formas de Produ\u00e7\u00e3o na Agricultura Brasileira\", in SORJ, B., TAVARES, M.B.</li></ul>\n<p><b>1982</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B., \"A Quest\u00e3o Democr\u00e1tica e O Trabalhador Rural\", in V\u00e1rios, <i>M\u00e3o de Obra Volante na Agricultura</i>, Ed. Polis, S\u00e3o Paulo.</li>\n<li> SORJ, B., \"A Ci\u00eancia Social na Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica\", in LAMOUNIER, B., (Org.) <i>A Ci\u00eancia Pol\u00edtica nos Anos 80</i>, Ed. Universidade de Bras\u00edlia.</li>\n<li> SORJ, B., \"A Teoria do Estado e o Capitalismo de Estado\", in MARTINS, C.E., (Ed.) <i>Estado e Capitalismo de Estado</i>. S\u00e3o Paulo: Hucitec.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Articles\">Articles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bernardo_Sorj&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Articles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<hr />\n<p><b>2011</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.plataformademocratica.org/Arquivos/Plataforma_Democratica_Working_Paper_20_2011_Espanhol.pdf\">Medios de comunicaci\u00f3n y democracia: m\u00e1s all\u00e1 de la confrontacion entre gobiernos y empresas</a>. Plataforma Democr\u00e1tica. Working Paper n\u00ba 20, Julio 2011.</li>\n<li> SORJ, B. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.plataformademocratica.org/Arquivos/Plataforma_Democratica_Working_Paper_20_Portugues.pdf\">Meios de comunica\u00e7\u00e3o e democracia: para al\u00e9m do confronto entre governos e empresas</a>. Plataforma Democr\u00e1tica. Working Paper N\u00ba 20, julho.</li>\n<li> SORJ, B. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.plataformademocratica.org/Arquivos/Plataforma_Democratica_Working_Paper_20_English.pdf\">Media and Democracy: Beyond the Government \u2013 Corporate Dichotomy</a>. Plataforma Democr\u00e1tica, Working Paper n\u00ba 20, July.</li>\n<li> SORJ, B.; FAUSTO, S. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.plataformademocratica.org/Arquivos/Plataforma_Democratica_Working_Paper_12_2011_Espanhol.pdf\">El papel de Brasil en Am\u00e9rica del Sur: estrategias e percepciones mutuas</a>. Plataforma Democr\u00e1tica. Working Paper n\u00ba 12, Julio.</li>\n<li> SORJ, B.; FAUSTO, S. \"O papel do Brasil na Am\u00e9rica do Sul: estrat\u00e9gias e percep\u00e7\u00f5es m\u00fatuas\", <i>Pol\u00edtica Externa</i>, Vol. 20 n\u00ba 2, Set/Out/Nov 2011, p.&#160;11-22.</li>\n<li> SORJ, B.; FAUSTO, S. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.plataformademocratica.org/Arquivos/Plataforma_Democratica_Working_Paper_12_Portugues.pdf\">O papel do Brasil na Am\u00e9rica do Sul: estrat\u00e9gias e percep\u00e7\u00f5es m\u00fatuas</a>, Plataforma Democr\u00e1tica. Working Paper n\u00ba 12, julho.</li>\n<li> SORJ, B.; FAUSTO, S. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/Novidades/Plataforma_Democratica_Working_Paper_12_English.pdf_18_08_2011_17_40_33.pdf\">Brazil and South America: contrasting perspectives</a>. Plataforma Democr\u00e1tica. Working Paper N\u00ba 12, July.</li>\n<li> SORJ, B.; FAUSTO, S. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/Novidades/Global%20Geopolitical%20Dynamics%20and%20the%20Future%20of%20Democracy%20in%20Latin.pdf_18_08_2011_17_37_50.pdf\">Global Geopolitical Dynamics and the Future of Democracy in Latin America</a>. Plataforma Democr\u00e1tica</li>\n<li> SORJ, B.; LISSOVSKY, M. \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.i-r-i-e.net/inhalt/014/014-Sorj-Lissovsky.pdf\">Internet in Brazilian Public Schools: Policies beyond Politics</a>\", IRIE (International Review of Informatics Ethics), Vol. 14 (12/2010), p.&#160;41-63.</li>\n<li> SORJ, B.; LISSOVSKY, M. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/Novidades/WP_6_English.pdf_22_06_2011_17_53_54.pdf\">Internet in Brazilian Public Schools: Policies beyond Politics</a>. Rio de Janeiro: Centro Edelstein de Pesquisas Sociais, Working Paper n\u00ba 6.</li>\n<li> SORJ, B.; LISSOVSKY, M. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centroedelstein.org.br/PDF/WorkingPapers/Internet_Educacao_marco_2011.pdf\">Internet nas escolas p\u00fablicas: pol\u00edticas al\u00e9m da pol\u00edtica</a>. Rio de Janeiro: Centro Edelstein de Pesquisas Sociais, Working Paper n\u00ba 6.</li></ul>\n<p><b>2010</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B., FAUSTO, S. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/Novidades/El%20sociologo%20y%20el%20politico%20ES.pdf_06_06_2009_21_04_59.pdf\">El soci\u00f3logo y el pol\u00edtico: entrevista a Fernando Henrique Cardoso</a>. (MS)</li>\n<li> SORJ, B., FAUSTO, S. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.plataformademocratica.org/Arquivos/Dinamicas%20Geopoliticas%20Globales.pdf\">Din\u00e1micas geopol\u00edticas globales y el futuro de la democracia en Am\u00e9rica Latina</a>. Working Paper n\u00ba 1, Julio 2010.</li>\n<li> SORJ, B., FAUSTO, S. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.plataformademocratica.org/Arquivos/Dinamicas%20geopoliticas%20globais.pdf\">As din\u00e2micas geopol\u00edticas globais e o futuro da democracia na Am\u00e9rica Latina</a>. Working Paper N\u00ba 1, Julho 2010.</li>\n<li> SORJ, B. \"A flotilha 'Gaza Livre': os atores e o enredo pol\u00edtico\", Pol\u00edtica Externa, vol.19, n\u00ba 2, p.&#160;141-146.</li></ul>\n<p><b>2009</b>\n</p>\n<ul><li>SORJ, B. \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/pdf/crisisandperspectivesinsecularjudaism.pdf\">Crisis and Perspectives in Secular Judaism</a>\", <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culturaljudaism.org/pdf/Sorj.pdf\"><i>Contemplate: The International Journal of Cultural Jewish Thought</i>, (5), p.37-40</a>.</li></ul>\n<p><b>2008</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B. \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.plataformademocratica.org/Publicacoes/Publicacao_31_em_24_04_2008_14_38_15.pdf\">Capitalismo, Consumo y Democracia: Procesos de Mercantilizaci\u00f3n / Desmercantilizaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina</a>\". Cohesi\u00f3n Social en Am\u00e9rica Latina: Bases para una Nueva Agenda Democr\u00e1tica. iFHC/CIEPLAN. 2008. S\u00e3o Paulo, Brasil, y Santiago de Chile. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788599588178\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 978-85-99588-17-8</a></li>\n<li> SORJ, B. \"Internet, Public Sphere and Political Marketing: Between the Promotion of Communication and Moralism Solipsism\", <i>Humanities and Technology Review</i>, vol. 27, p.&#160;45-68.</li>\n<li> SORJ, B.; MARTUCCELLI, D., \"Brasil: \u00bfqu\u00e9 pol\u00edticas para qu\u00e9 cohesi\u00f3n social?\", <i>Revista Espa\u00f1ola de Desarrollo y Cooperaci\u00f3n</i>, n.22, primavera-verano, p.&#160;47-60.</li></ul>\n<p><b>2007</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B. TIRONI, E., \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/pdf/PensamientoIbero1.pdf#page=132\">Cohesi\u00f3n social: una visi\u00f3n desde Am\u00e9rica Latina</a>\", <i>Pensamiento Iberoamericano</i>, vol.1, s\u00e9rie 2, p.&#160;105-127.</li>\n<li> SORJ, B. \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/pdf/theelusivefieldofjewishlatin.pdf\">The Elusive Field of Jewish Latin American Studies</a>\", <i>Latin American and Caribbean Ethnic Studies</i>, vol. 2, Issue 2, p.&#160;207-212, Oct.</li>\n<li> SORJ, B. \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.plataformademocratica.org/Publicacoes/8583_Cached.pdf\">\u00bfPueden las ONG reemplazar al Estado? Sociedad civil en Am\u00e9rica Latina</a>\". <i>Nueva Sociedad</i>, n\u00ba 210, p.&#160;126-140.</li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com/pdf/le_pendule.pdf\">SORJ, B. \"Le pendule latino-am\u00e9ricain: entre r\u00e9formisme technocratique et n\u00e9opopulisme\u201d. 2050, n.3. Paris: Fondation pour l\u2019innovation politique, jan, pp.88-95.</a></li></ul>\n<p><b>2006</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B. \"Multiculturalism, \u2018Race\u2019 and Antisemitism in Brazil\u201d. \"Antisemitism international\", N.3-4. Jerusal\u00e9m: Vidal Sassoon International center for the Study of Antisemitism of the Hebrew University of Jerusalem, pp.&#160;44\u201354.</li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centroedelstein.org.br/PDF/WorkingPapers/WP_2_English.pdf\">SORJ, B. Internet, Public Sphere and Political Marketing: Between the Promotion of Communication and Moralist Solipsism. Rio de Janeiro: The Edelstein Center for Social Research, Working Paper 2.</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centroedelstein.org.br/PDF/WorkingPapers/WP_2_Deutsch.pdf\">SORJ, B., \"Internet, \u00d6ffentlicher Raum und politisches Marketing: Zwischen Kommunikationsf\u00f6rderung und Moralischem Solipsismus\", Scripta Nova, Barcelona, vol.2.</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centroedelstein.org.br/PDF/WorkingPapers/WP_2_Portugues.pdf\">SORJ, B., \u201cInternet, Espa\u00e7o P\u00fablico e Marketing Pol\u00edtico: Entre a promo\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o e o solipsismo-moralista\u201d, Working Paper 2. Rio de Janeiro: Centro Edelstein de Pesquisas Sociais, Comunica\u00e7\u00f5es do ISER. Referendo do Sim ao N\u00e3o. Rio de Janeiro: ISER, n.62, Ano 25.</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centroedelstein.org.br/PDF/WorkingPapers/WP_2_Espanol.pdf\">SORJ, B; <i>Internet, espacio p\u00fablico y marketing pol\u00edtico: entre la promoci\u00f3n de la comunicaci\u00f3n y el solipsismo moralista</i>. Rio de Janeiro: Ediciones Centro Edelstein.</a></li></ul>\n<p><b>2005</b>\n</p>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.senac.br/BTS/313/boltec313a.html\">SORJ, B., REMOLD, J.. \"Exclus\u00e3o digital e educa\u00e7\u00e3o no Brasil: dentro e fora da escola\", Boletim T\u00e9cnico do Senac, v.31, n.3, set/dez.</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centroedelstein.org.br/PDF/WorkingPapers/WP_1_Portugues.pdf\">SORJ, B., '<i>Sociedade civil e rela\u00e7\u00f5es Norte/Sul: ONGs e depend\u00eancia</i>. Rio de Janeiro: Centro Edelstein de Pesquisas Sociais, Working Paper 1.</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centroedelstein.org.br/PDF/WorkingPapers/WP_1_Espanol.pdf\">SORJ, B., Sociedad civil y relaciones norte-sur: ONGs y dependencia. Rio de Janeiro: Centro Edelstein de Investigaciones Sociales, Working Paper 1.</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centroedelstein.org.br/PDF/WorkingPapers/WP_1_English.pdf\">SORJ, B., Civil Societies North-South Relations: NGOs and Dependency.. Rio de Janeiro: The Edelstein Center for Social Research, Working Paper 1.</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com/pdf/humansecuritylatinamerica.pdf\">SORJ, B., \"Security, Human Security and Latin America\", (SUR - International Journal on Human Rights, n\u00ba 3, Ano 2/Pensamiento Propio, n\u00ba 22, julio/diciembre)</a></li>\n<li> SORJ, B., \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com.br/pdf/Seguranca_humana_port.pdf\">Seguran\u00e7a, seguran\u00e7a humana e Am\u00e9rica Latina</a>\", SUR - Revista Internacional de Direitos Humanos, vol.3, p.&#160;41-59.</li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com/pdf/exclusaodigital_problemasconceituais.PDF\">SORJ, B., GUEDES, L. E. \"Exclus\u00e3o digital: problemas conceituais, evid\u00eancias emp\u00edricas e pol\u00edticas p\u00fablicas\", Novos Estudos Cebrap, n\u00ba 72, julho.</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com/pdf/lafracturenumerique.pdf\">SORJ, B., REMOLD, J., \"La fracture num\u00e9rique et l'\u00e9ducation au Br\u00e9sil: dedans et dehors de l'\u00e9cole\", Education et soci\u00e9t\u00e9s, n\u00b015, 1.</a></li></ul>\n<p><b>2004</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B. \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/pdf/impassesandchallengesinthedevelopmentla.pdf\">Impasses and challenges in the development of Latin American multilateralism</a>\", Transformation in Multilateral Security Arrangements: Latin American Perspectives, Rio de Janeiro, March 8\u20139.</li></ul>\n<ul><li> SORJ, B. \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/pdf/identityandjewishidentities.pdf\">Identity and Jewish Identities</a>\". Rio de Janeiro, May.</li></ul>\n<p><b>2003</b>\n</p>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com/pdf/secularjudaism.pdf\">SORJ, B., \"Secular judaism in the XXI Century\", Contemplate, The Center for Cultural Judaism, New York.</a></li>\n<li>  SORJ, B., \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/pdf/osjudeusdogaluttfuzot.pdf\">Os judeus do Gal\u00fat(ex\u00edlio)/Tfuzot (di\u00e1spora) e Israel</a>\", Centro de Hist\u00f3ria e Cultura Judaica: Curso \u2018Tribunal da Hist\u00f3ria\u2019.</li></ul>\n<p><b>2002</b>\n</p>\n<ul><li>SORJ, B., \"Estudos judaicos latino-americanos e teoria social cr\u00edtica\", Novos Estudos Cebrap, n\u00ba 64, nov.</li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com/pdf/OrienteMedio.pdf\">SORJ, B., \"Oriente M\u00e9dio: O caminho da paz n\u00e3o passa pelo manique\u00edsmo\", Revista UNB, Ano II, n\u00ba 6.</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com/pdf/sevenfacesofbraziliansociety.pdf\">SORJ, B., \"The Seven Faces of Brazilian Society\", Cahiers du gelais, n\u00ba 3, Paris, L'Harmattan.</a></li>\n<li> SORJ, B., \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com.br/pdf/evaluaciondelosportalesde%20educacion.pdf\">Evaluaci\u00f3n de los portales de educacion brasileros: Tipos de empresa y estrategias de mercado</a>\".</li></ul>\n<p><b>2001</b>\n</p>\n<ul><li>SORJ,B., \"Juridicidad, Pol\u00edtica y Sociedad\", Revista Prohist\u00f3ria, Universidad de Rosario, vol. 5.</li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com/pdf/judaismidentityanddiaspora.pdf\">SORJ,B., \"Judaism(s), Iddentity(ies) ans Diaspora(s) - A View from the Periphery\", Contemplate, The Center for Cultural Judaism, New York.</a></li>\n<li>SORJ, B., \"Revivendo a Di\u00e1spora e Reinventando o Juda\u00edsmo\", Pardes, n\u00ba 0, vol. I.</li>\n<li>SORJ, B., <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centroedelstein.org.br/PDF/www.vivafavela.com.br_fighting.pdf\">www.vivafavela.com.br: Fighting the Urban Digital Divide</a>.</li>\n<li>SORJ,B., \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centroedelstein.org.br/pdf/vivafavela.com.br.pdf\">Vivafavela.Une exp\u00e9rience br\u00e9slienne de l'acc\u00e8s num\u00e9rique pour lutter contre la pauvret\u00e9</a>\", Les cahiers du num\u00e9rique, Vol. 2, n\u00ba 3/4.</li>\n<li>SORJ, B., \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/pdf/relacionpublicoprivadoeneducacionbrasil.pdf\">Estudio de caso de la relaci\u00f3n p\u00fablico-privado en educaci\u00f3n en Brasil</a>\", Educaci\u00f3n Privada en Am\u00e9rica Latina/ BID-PREAL, 11 de maio.</li>\n<li>SORJ, B., \"Revivendo a di\u00e1spora e reinventando o juda\u00edsmo\", Pardes, vol.1, p.&#160;29-34.</li>\n<li>SORJ, B., \"La educaci\u00f3n publica y privada en el Brazil\", PREAL, vol.1, s\u00e9rie 2.</li>\n<li>SORJ, B., \"Teoria social e desigualdade no Brasil. In ANPOCS, Caxambu-MG. anais da ANPOCS.</li></ul>\n<p><b>1999</b>\n</p>\n<ul><li> SORJ, B., \"Di\u00e1spora e Teoria Social\", MS.</li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com/pdf/cenariodiadorim.pdf\">SORJ, B., \"Coment\u00e1rios sobre o Cen\u00e1rio Diadorim\", Parcerias Estrat\u00e9gicas, n\u00ba 6, mar\u00e7o.</a></li></ul>\n<p><b>1998</b>\n</p>\n<ul><li>SORJ, B.,\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/pdf/reformaagrariaemtemposdedemocraciaeglobalizaca.pdf\">A Reforma Agr\u00e1ria em Tempos de Democracia e Globaliza\u00e7\u00e3o</a>\", Novos Estudos CEBRAP, n\u00ba 50.</li></ul>\n<p><b>1997</b>\n</p>\n<ul><li>SORJ, B., \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/pdf/agrarianrreformintimesofglobalisation.pdf\">Agrarian reform in times of globalisation</a>\", Power Structure, Interest Intermediation and Policy Making: Prospects for Reforming the State in Brazil. London, Institute of Latin American Studies.</li></ul>\n<p><b>1995</b>\n</p>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com/pdf/memorial.pdf\">SORJ, B., - \"Evolu\u00e7\u00e3o, Natureza e Teoria Social\" - S\u00e9rie Estudos Ci\u00eancias Sociais, IFCS/UFRJ.</a></li></ul>\n<p><b>1994</b>\n</p>\n<ul><li>SORJ, B., Viana, L., - \"Empresas de Biotecnologia Industrial no Brasil\" - Institutos de Altos Estudios de la Universidad de Buenos Aires / IDRC.</li></ul>\n<p><b>1993</b>\n</p>\n<ul><li>SORJ, B., WILKINSON, J., \"Saber Alimentar e Padr\u00f5es de Consumo Popular no Brasil\".</li></ul>\n<p><b>1992</b>\n</p>\n<ul><li>SORJ, B., WILKINSON, J., \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/pdf/structuraladjustmentofagricultural.pdf\">Structural Adjustment and the Institutional Dimensions of Agricultural Research and Development in Brazil: Soybeans, Wheat and Sugar Cane</a>\", OECD - Development Centre,Technical Papers, Working Paper n.76, 49p.</li></ul>\n<p><b>1990</b>\n</p>\n<ul><li>SORJ, B., REIS, F.W., \"Uma Agenda para as Ci\u00eancias Sociais no Brasil\", ANPOCS.</li>\n<li>SORJ, B., WILKINSON, J., \"The Shaping of the Biotechnology Industry in Brazil\", Chemica Oggi, Feb.</li>\n<li>SORJ, B., Maize in Brazil - \"Institutional Dimensions of Research and Technological Change\", OECD - Development Centre, Technical Papers, Paris.</li>\n<li>SORJ, B.; WILKINSON, J. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/pdf/biotechnologyanddevelopingcountryagriculture.pdf\">\"Biotechnology and developing country agriculture: maize in Brazil\"</a>. OECD - Development Centre, Technical Papers, Working Paper n.17.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://unesdoc.unesco.org/images/0008/000882/088275eo.pdf#88257\">SORJ, B., WILKINSON, J., \"From Peasant to Citizen - Technological Change and Social Transformation in Developing Countries\"</a>, International Journal of Social Science, 124 May.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://unesdoc.unesco.org/images/0008/000882/088275fo.pdf#88257\">SORJ, B., WILKINSON, J., \"Du Paysan au citoyen: \u00e9volution technologique et transformation sociale dans les pays en d\u00e9veloppement</a>\", Revue internationale des sciences sociales, XLII, 2.</li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://unesdoc.unesco.org/images/0008/000882/088275so.pdf#88257\">SORJ, B., WILKINSON, J., \"De Campesino a ciudadano: cambio tecnol\u00f3gico y transformaci\u00f3n social en los pa\u00edses en desarrollo</a>\", Revista internacional de ciencias sociales, XLII, 2.</li>\n<li>SORJ, B., \"Modernity and Social Disintegration: Crisis of Society and Crisis of the Social Sciences in Latin Am\u00e9rica\". The European Journal of Development Research, vol. 2, no 1.</li>\n<li>SORJ, B., \"As Ci\u00eancias Sociais no Brasil: Institucionaliza\u00e7\u00e3o e Crise\", IDESP.</li></ul>\n<p><b>1989</b>\n</p>\n<ul><li>SORJ, B., \"Crises e Horizontes das Ci\u00eancias Sociais na Am\u00e9rica Latina\", Novos Estudos CEBRAP, no 23.</li>\n<li>SORJ, B., \"Ensino e Pesquisa das Rela\u00e7\u00f5es Internacionais no Brasil\", FLACSO.</li></ul>\n<p><b>1988</b>\n</p>\n<ul><li>SORJ, B., WILKINSON, J., \"Brazilian Policies in Biotechnologies - A Post - Ethanol Strategy?. Bio-Technology, vol. 6, Feb.</li>\n<li>SORJ, B., WILKINSON, J., \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/pdf/asbiotecnologiasadivisaointernacionaldotrabalho.pdf\">As Biotecnologias, a Divis\u00e3o Internacional de Trabalho e o Caso Brasileiro</a>\", Revistas de Economia Pol\u00edtica, (republished in French \"Les biotechnologies, la division internationale du travail et le case br\u00e9silien\", Probl\u00e8mes d'Am\u00e9rique Latine, no 85)</li></ul>\n<p><b>1987</b>\n</p>\n<ul><li>SORJ, B., WILKINSON, J., \"Les biotechnologies, la division internationale du travail et le case br\u00e9silien\", Probl\u00e8mes d'Am\u00e9rique Latine, vol.78, p.&#160;80-96.</li></ul>\n<p><b>1986</b>\n</p>\n<ul><li>SORJ, B. \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com.br/pdf/HistoriayCrisis.pdf\">Historia y crisis de laproducci\u00f3n de la verdaden el marxismo</a>\".</li></ul>\n<p><b>1985</b>\n</p>\n<ul><li>SORJ, B., \"Uruguai: Small is Viable?\", Perspectivas Internacionais, vol.2, no 1.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://unesdoc.unesco.org/images/0006/000673/067336eo.pdf#67251\">SORJ, B., WILKINSON, J., \"Modern Food Technology: Industrializing Nature\"</a>, International Social Science Journal, vol. XXXVII, no3, republished in China and in Brazil, in Ensaios FEE, ano 9, no2, 1989.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://unesdoc.unesco.org/images/0006/000673/067336fo.pdf#67251\">SORJ, B., WILKINSON, J., \"La Technologie alimentaire moderne: vers une industrialisation de la nature\"</a>, Revue internationale des sciences sociales, Vol. XXXVII, n\u00ba3.</li>\n<li>SORJ, B., PEIXOTO, A.C., \"Le Br\u00e9sil dans le syst\u00e8me international\", Probl\u00e8mes de l'Amerique Latine, n\u00ba 78.</li>\n<li>SORJ, B., WILKINSON, J., CORADINI, O.L., \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/pdf/biotecnologiasnobrasil.pdf\">As Biotecnologias no Brasil</a>\", Caderno Difus\u00e3o de Tecnologia, vol.2, n\u00ba 2.</li>\n<li>SORJ, B., GOODMAN, D., WILKINSON, J., \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com.br/pdf/agroindustriapoliticaspublicaseestruturassociaisrurais.pdf\">Agro-Ind\u00fastria, Pol\u00edticas P\u00fablicas e Estruturas Sociais Rurais: An\u00e1lises Recentes da Agricultura Brasileira</a>\". Revista de Economia Pol\u00edtica, vol.5, no4.</li></ul>\n<p><b>1984</b>\n</p>\n<ul><li>SORJ, B., \"Dossier sobre as Biotecnologias no Brasil\", CET/CNPq.</li>\n<li>SORJ, B., POMPERMAYER, M., \"Sociedade Pol\u00edtica (s) na Fronteira Amaz\u00f4nica: Interpreta\u00e7\u00f5es e (contra) Argumentos\", Cadernos do DCP, no6.</li>\n<li>SORJ, B., et al. \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.org/pdf/impactosocioeconomico.pdf\">O Impacto S\u00f3cio-Econ\u00f4mico das Biotecnologias - Uma Perspectiva Internacional</a>\", Cadernos de Difus\u00e3o de Tecnologia, vol.1, no2.</li>\n<li>SORJ, B., CORADINI, O., WILKINSON, J., \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com.br/pdf/tecnologiacooperativismoagro.pdf\">Tecnologia, Cooperativismo Rural e Agroind\u00fastria</a>\", Cadernos de Difus\u00e3o de Tecnologia, vol.1, no3.</li>\n<li>SORJ, B., \"Reflex\u00f5es Her\u00e9ticas sobre o Imperialismo e as Economias de Exporta\u00e7\u00e3o\", DADOS, no 28.</li>\n<li>SORJ, B., WILKINSON, J., \"Perry Anderson e o Marxismo Europeu\", Contexto Internacional, no1.</li>\n<li>SORJ, B., \"O Mercado da Vida\", Tend\u00eancias, no 124, republished, in Perspectivas Internacionais, no2.</li></ul>\n<p><b>1983</b>\n</p>\n<ul><li>SORJ, B., \"Sionismo e Povo Judeu - A Dial\u00e9tica do Holocausto\", in Novos Estudos CEBRAP, vol.2, no2.</li>\n<li>SORJ, B., \"Hist\u00f3ria e Crise da Produ\u00e7\u00e3o da Verdade no Marxismo\", in Novos Estudos CEBRAP, vol.2, no3.</li>\n<li>SORJ, B., \"Reflexiones Her\u00e9ticas sobre el Imperialismo y las Econom\u00edas de Exportaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina\", in Estudos PECLA vol.1, no1.</li></ul>\n<p><b>1981</b>\n</p>\n<ul><li>SORJ, B., \"Clases Sociales, Agroindustria y Procesos Pol\u00edticos en la Agricultura Brasile\u00f1a\", Estudios Rurales Latinoamericanos, vol.4, no2.</li>\n<li>SORJ, B., \"The New Authoritarianism in Latin America\", Journal of Development Studies, vol. 17, no2 (Review Article).</li>\n<li>SORJ, B., \"Estructura Agraria y Reforma Agraria en el Brasil\", Revista Mexicana de Sociologia, vol XLIII, no1.</li></ul>\n<p><b>1980</b>\n</p>\n<ul><li>SORJ, B., \"Pensar a Quest\u00e3o Agr\u00e1ria\", Revista Dados.</li></ul>\n<p><b>1979</b>\n</p>\n<ul><li>SORJ, B., \"A Din\u00e2mica Atual da Agricultura Brasileira\", Revista de Cultura e Pol\u00edtica, ano I, no1, English version, in Latin American Perspectives, vol. VII, no1, Issue 24.</li>\n<li>SORJ, B., \"Estado, Agroindustria y Clases Sociales en el Campo Brasile\u00f1o\", Centre of Research on Politics and Society, University of Madison, Wisconsin, Working Paper.</li></ul>\n<p><b>1978</b>\n</p>\n<ul><li>SORJ, B., \"A Reforma Agr\u00e1ria na Realidade Atual Brasileira\", Reforma Agr\u00e1ria, no2, ano VIII.</li></ul>\n<p><b>1975</b>\n</p>\n<ul><li>SORJ, B., \"Uma Nota sobre la Burgues\u00eda de Estado y Capitalismo de Estado\". Universidade Cat\u00f3lica, Lima, Peru.</li>\n<li>SORJ, B., HAVENS, E., SAMANIEGO, C., DANLER, J., \"Las Estructuras Agrarias en Am\u00e9rica Latina: un Modelo de Analisis\", Revista Mexicana de Sociologia, Vol. XXXVIII, no1.</li>\n<li>SORJ, B., \"Peasants in Brazil?\", Reviews in Anthropology, vol.4, no2.</li>\n<li>SORJ, B., SAMANIEGO, C., \"El Desarrollo Capitalista y Estructuras Agrarias en Am\u00e9rica Latina\", Problemas del Desarrollo, no29.</li>\n<li>SORJ, B., SHANIN, T., COHEN, T., \"The Sociology of the Developing Societies: Problems and Definitions in the Field\", Sociological Review, vol. 25, no2, May.</li>\n<li>SORJ, B., ZAMOSC, L., \"La Reproducci\u00f3n del Capitalismo Perif\u00e9rico Exportador: Estructura y Contradicciones\", Cadernos de Ci\u00eancia Pol\u00edtica, no4, (reproduced in Costa Rica and M\u00e9xico).</li>\n<li>SORJ, B., \"The Dialectics of Class and State Apparatus: The Peruvian Case\", Dialectical Anthropology, no2 (reproduced by the Journal of Social Studies, no1, Bangladesh).</li>\n<li>SORJ, B., WILKINSON, J., CORADINI, O. L., \u201c<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com.br/pdf/biotecnologiasnobrasil.pdf\">As biotecnologias no Brasil</a>\u201d, Caderno Difus\u00e3o de Tecnologia, vol.2.</li></ul>\n<p><b>1974</b>\n</p>\n<ul><li>SORJ, B., SAMANIEGO, C., \"Articulaci\u00f3n de modos de producci\u00f3n y campesinato en Am\u00e9rica Latina\", CISEPA, Lima. Reproduced by the Universidad Agraria del Peru, Universidad Nacional de la Paz and SIESO, Quito).</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bernardo_Sorj&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centroedelstein.org.br/English/\">Edelstein Center for Social Research Website.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.plataformademocratica.org/English/\">Plataforma Democr\u00e1tica</a> <span class=\"languageicon\" style=\"font-size:0.95em; font-weight:bold; color:#555;\">(English)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.chairesergiobuarque.msh-paris.fr/spip.php?article11\">Maison des sciences de l'homme. Chaire Sergio Buarque de Hollanda. Bernardo Sorj</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iheal.univ-paris3.fr/spip.php?rubrique606\"><i>Liste des professeurs invit\u00e9s sur cette chaire.</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialsciences.scielo.org/scielo.php/lng_es\">SciELO - Scientific Electronic Library Online Website </a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jbonline.terra.com.br/jb/papel/cadernos/ideias/2005/12/30/joride20051230002.html\"></a><a href=\"/wiki/Jornal_do_Brasil\" title=\"Jornal do Brasil\">Jornal do Brasil Online</a><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jbonline.terra.com.br/jb/papel/cadernos/ideias/2005/12/30/joride20051230002.html\">  , Dec 31, 2005.</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bernardo_Sorj&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bernardosorj.com/english/index.asp\">Bernardo Sorj Official website</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centroedelstein.org.br/english/index.asp\">The Edelstein Center for Social Research</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://unesdoc.unesco.org/ulis/cgi-bin/ulis.pl?req=0&amp;mt=100&amp;mt_p=%3C&amp;by=2&amp;sc1=1&amp;look=default&amp;sc2=1&amp;lin=1&amp;mode=e&amp;futf8=1&amp;gp=1&amp;hist=1&amp;text=Bernardo+Sorj&amp;text_p=inc\">Bernardo Sorj's books at Unesco Database.</a></li></ul>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/9863688\">9863688</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/0000000066427534\">0000 0000 6642 7534</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12035752f\">cb12035752f</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12035752f\">(data)</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Sorj, Bernardo\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> Brazilian sociologist\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> 26 September 1948\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td> <a href=\"/wiki/Montevideo\" title=\"Montevideo\">Montevideo</a>, <a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguay</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td>\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}