{"query": {"pages": {"7719917": {"lastrevid": 612435863, "pageid": 7719917, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Calvin_Veltman", "title": "Calvin Veltman", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Calvin_Veltman&action=edit", "length": 4485, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-30T12:13:44Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Calvin_Veltman", "revisions": [{"*": "<table class=\"metadata plainlinks ambox ambox-content ambox-BLP_sources\" role=\"presentation\"><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><span class=\"mbox-text-span\">This <a href=\"/wiki/Wikipedia:Biographies_of_living_persons\" title=\"Wikipedia:Biographies of living persons\"> biographical article</a> <b>needs additional <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">citations</a> for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help by adding <a href=\"/wiki/Wikipedia:Identifying_reliable_sources\" title=\"Wikipedia:Identifying reliable sources\">reliable sources</a>. Contentious material about living persons that is unsourced or poorly sourced <b>must be removed immediately</b>, especially if potentially <a href=\"/wiki/Defamation\" title=\"Defamation\">libelous</a> or harmful.</span>  <small><i>(November 2010)</i></small><span class=\"hide-when-compact\"></span></span></td></tr></table>\n<p><b>Calvin Veltman</b> is an <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">American</a> <a href=\"/wiki/Sociologist\" title=\"Sociologist\" class=\"mw-redirect\">sociologist</a>, <a href=\"/wiki/Demographer\" title=\"Demographer\" class=\"mw-redirect\">demographer</a> and <a href=\"/wiki/Sociolinguist\" title=\"Sociolinguist\" class=\"mw-redirect\">sociolinguist</a><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup> at the <a href=\"/wiki/Universit%C3%A9_du_Qu%C3%A9bec_%C3%A0_Montr%C3%A9al\" title=\"Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al\">Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\"><span>[</span>2<span>]</span></a></sup> He previously worked at the <a href=\"/wiki/State_University_of_New_York_at_Plattsburgh\" title=\"State University of New York at Plattsburgh\">State University of New York at Plattsburgh</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\"><span>[</span>3<span>]</span></a></sup> In the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a>, his work on <a href=\"/wiki/English_language\" title=\"English language\">English language</a> use and acquisition among <a href=\"/wiki/Hispanics\" title=\"Hispanics\" class=\"mw-redirect\">Hispanics</a> is well-known.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><div id=\"toctitle\"><h2>Contents</h2></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Publications\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Publications</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#The_United_States\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">The United States</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Quebec_.28Canada.29\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Quebec (Canada)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Alsace_.28France.29\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Alsace (France)</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Calvin_Veltman&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_United_States\">The United States</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Calvin_Veltman&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: The United States\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li> \"<a href=\"/wiki/Anglicization\" title=\"Anglicization\" class=\"mw-redirect\">Anglicization</a> in the United States: the Importance of Parental Nativity and Language Practice\", 1981 (International Journal of the Sociology of Language)</li>\n<li> \"Anglicization in the United States: Language Environment and Language Practice of American Adolescents\", 1983 (International Journal of the Sociology of Language)</li>\n<li> <b>Language Shift in the United States</b>, 1983 (Mouton-de Gruyter)</li>\n<li> <b>L'avenir du <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">fran\u00e7ais</a> aux \u00c9tats-Unis</b>, 1987 (Conseil de la langue fran\u00e7aise, Qu\u00e9bec)</li>\n<li> <b>The Future of the <a href=\"/wiki/Spanish_Language\" title=\"Spanish Language\" class=\"mw-redirect\">Spanish Language</a> in the United States</b>, 1988 (Hispanic Policy Development Project)</li>\n<li> \"Modelling the Language Shift Process of Hispanic <a href=\"/wiki/Immigrants\" title=\"Immigrants\" class=\"mw-redirect\">Immigrants</a>\", 1989 (International Migration Review)</li>\n<li> \"The Status of the Spanish Language in the United States at the Beginning of the 21st Century\", 1990 (International Migration Review)</li>\n<li> \"The American Linguistic Mosaic: Understanding Languages Shift in the United States\", 2000 (in McKay and Wong, eds)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Quebec_.28Canada.29\">Quebec (Canada)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Calvin_Veltman&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Quebec (Canada)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li> <b>Les <a href=\"/wiki/Greek_people\" title=\"Greek people\" class=\"mw-redirect\">Grecs</a> du quartier Parc Extension</b>, 1984 (Institut national de la recherche scientifique: urbanisation)</li>\n<li> <b>L'int\u00e9gration <a href=\"/wiki/Sociolinguistics\" title=\"Sociolinguistics\">sociolinguistique</a> des Qu\u00e9b\u00e9cois d'origine portugaise</b>, 1985 (Institut national de la recherche scientifique: urbanisation)</li>\n<li> <b>L'adaptation des immigrants de la d\u00e9cennie 1980</b>, 1993 (Minist\u00e8re des communaut\u00e9s culturelles et de l'immigration, Qu\u00e9bec)</li>\n<li> \"Using Field Methods to Assess the Validity of the Canadian Census\", 1985 (in P. Nelde, ed.)</li>\n<li> \"The <a href=\"/wiki/English_Language\" title=\"English Language\" class=\"mw-redirect\">English Language</a> in Quebec, 1940-1990\", 1995 (in Fishman, ed.)</li>\n<li> \"The Interpretation of the Language Questions of the Canadian Census\", 1985 (Canadian Review of Sociology and Anthropology)</li>\n<li> \"Assessing the Impact of Quebec's Language Legislation\", 1986 (Canadian Public Policy</li>\n<li> <b>Concentration ethnique et usages linguistiques en milieu scolaire</b>, 1999 (Immigration et m\u00e9tropoles)</li>\n<li> Veltman, Calvin, and Andrew Hund. \u201cConfirming Good Theory with Bad Data&#160;: l\u2019anglicisation des hispano-</li></ul>\n<p>am\u00e9ricains.\u201d Demographie et Cultures. (<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www-aidelf.ined.fr/colloques/\">http://www-aidelf.ined.fr/colloques/</a> Quebec/aidelf-2008/IMG/pdf/VELTMANT.pdf). [In French] 2008. \n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Alsace_.28France.29\">Alsace (France)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Calvin_Veltman&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Alsace (France)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li> <b>Le d\u00e9clin du <a href=\"/wiki/Alsatian_dialect\" title=\"Alsatian dialect\">dialecte alsacien</a></b>, 1989 (Presses universitaires de Strasbourg)</li>\n<li> \"La r\u00e9gression du dialecte\", 1982 (Institut Nationale de la Statistique et des \u00c9tudes \u00c9conomiques)</li>\n<li> \"La transmission de l'alsacien dans le milieu familial\", 1983 (<a href=\"/wiki/Revue_des_Sciences_Sociales\" title=\"Revue des Sciences Sociales\">Revue des sciences sociales de la France de l'Est</a>)</li>\n<li> \"L'usage de l'alsacien du milieu urbain\", 1984 (Actes du IIe colloque internationale des d\u00e9mographes de langue fran\u00e7aise)</li>\n<li> \"Assimilation linguistique des alsaciens: politiques officielles, \u00e9volution, tendances actuelles\", 1987 (\u00c9ditions de l'ORSTOM)</li>\n<li> \"Usages linguistiques en Alsace&#160;: pr\u00e9sentation d'une enqu\u00eate et premiers r\u00e9sultats\", 1988 (International Journal of the Sociology of Language)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Calvin_Veltman&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation news\">Ingwerson, Marshall (22 August 1983). \"A tale of 2 languages: for Hispanic immigrants, shift to English is slow, but sure\". <i><a href=\"/wiki/Christian_Science_Monitor\" title=\"Christian Science Monitor\" class=\"mw-redirect\">Christian Science Monitor</a></i>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACalvin+Veltman&amp;rft.atitle=A+tale+of+2+languages%3A+for+Hispanic+immigrants%2C+shift+to+English+is+slow%2C+but+sure&amp;rft.aufirst=Marshall&amp;rft.au=Ingwerson%2C+Marshall&amp;rft.aulast=Ingwerson&amp;rft.date=22+August+1983&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Christian+Science+Monitor&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;accessdate=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#accessdate_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation news\">\"Studies: Hispanics are learning English--and fast\". <i><a href=\"/wiki/The_Miami_Herald\" title=\"The Miami Herald\" class=\"mw-redirect\">The Miami Herald</a></i>. 31 July 1988. p.&#160;15A.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACalvin+Veltman&amp;rft.atitle=Studies%3A+Hispanics+are+learning+English--and+fast&amp;rft.date=31+July+1988&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Miami+Herald&amp;rft.pages=15A&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;accessdate=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#accessdate_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation news\">\"Latinos are making the switch to English\". <i><a href=\"/wiki/Los_Angeles_Times\" title=\"Los Angeles Times\">Los Angeles Times</a></i>. 24 May 1982.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACalvin+Veltman&amp;rft.atitle=Latinos+are+making+the+switch+to+English&amp;rft.date=24+May+1982&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Los+Angeles+Times&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;accessdate=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#accessdate_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/24281\">24281</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/0000000080787261\">0000 0000 8078 7261</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.idref.fr/028405870\">028405870</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Veltman, Calvin\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> American sociolinguist\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td>\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}