{"query": {"pages": {"1173260": {"lastrevid": 640177739, "pageid": 1173260, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Celso_Furtado", "title": "Celso Furtado", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Celso_Furtado&action=edit", "length": 13711, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-31T19:15:17Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Celso_Furtado", "revisions": [{"*": "<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn\" style=\"font-size:130%;\">Celso Monteiro Furtado</caption><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Celso_Furtado_2.png\" class=\"image\"><img alt=\"Celso Furtado 2.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Celso_Furtado_2.png/200px-Celso_Furtado_2.png\" width=\"200\" height=\"251\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/83/Celso_Furtado_2.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/83/Celso_Furtado_2.png 2x\" data-file-width=\"253\" data-file-height=\"317\" /></a><div>Celso Furtado</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-right:0.65em;\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1920-07-26</span>)</span>26 July 1920 <br/><a href=\"/wiki/Pombal_(Paraiba)\" title=\"Pombal (Paraiba)\" class=\"mw-redirect\">Pombal</a>, <a href=\"/wiki/Paraiba\" title=\"Paraiba\" class=\"mw-redirect\">Paraiba</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-right:0.65em;\">Died</th><td>\n20 November 2004<span style=\"display:none\">(<span class=\"dday deathdate\">2004-11-20</span>)</span> (aged&#160;84) <br/><a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>, <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro_(state)\" title=\"Rio de Janeiro (state)\">Rio de Janeiro</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-right:0.65em;\">Nationality</th><td>\nBrazilian</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-right:0.65em;\">Institution</th><td>\n<a href=\"/wiki/University_of_Cambridge\" title=\"University of Cambridge\">University of Cambridge</a>, <a href=\"/wiki/CEPAL\" title=\"CEPAL\" class=\"mw-redirect\">CEPAL</a>, <a href=\"/wiki/Sudene\" title=\"Sudene\">Sudene</a>, <a href=\"/wiki/Cabinet_of_Brazil\" title=\"Cabinet of Brazil\">Cabinet of Brazil</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Paris\" title=\"University of Paris\">University of Paris</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">School or tradition</div></th><td class=\"category\">\n<span style=\"color:black;\"><a href=\"/wiki/Structuralist_economics\" title=\"Structuralist economics\">Structuralist economics</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-right:0.65em;\">Alma&#160;mater</th><td>\n<a href=\"/wiki/University_of_Paris\" title=\"University of Paris\">University of Paris</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-right:0.65em;\">Influences</th><td>\n<a href=\"/wiki/John_Maynard_Keynes\" title=\"John Maynard Keynes\">John Maynard Keynes</a></td></tr></table>\n<p><b>Celso Monteiro Furtado</b> (July 26, 1920 \u2013 November 20, 2004) was an important <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazilian</a> <a href=\"/wiki/Economist\" title=\"Economist\">economist</a> and one of the most distinguished intellectuals of his country during the 20th century.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup> His work focuses on <a href=\"/wiki/Economic_development\" title=\"Economic development\">development</a> and <a href=\"/wiki/Underdevelopment\" title=\"Underdevelopment\">underdevelopment</a> and on the persistence of poverty in peripheral countries throughout the world. He is viewed, along with <a href=\"/wiki/Ra%C3%BAl_Prebisch\" title=\"Ra\u00fal Prebisch\">Ra\u00fal Prebisch</a>, as one of the main formulators of <a href=\"/wiki/Structuralist_economics\" title=\"Structuralist economics\">economic structuralism</a>, an economics school that is largely identified with <a href=\"/wiki/CEPAL\" title=\"CEPAL\" class=\"mw-redirect\">CEPAL</a>, which achieved prominence in Latin America and other developing regions during the 1960s and 1970s and sought to stimulate economic development through governmental intervention, largely inspired on the views of <a href=\"/wiki/John_Maynard_Keynes\" title=\"John Maynard Keynes\">John Maynard Keynes</a>. As a politician, Furtado was appointed Minister of Planning (<a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Goulart\" title=\"Jo\u00e3o Goulart\">Goulart government</a>) and Minister of Culture (<a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Sarney\" title=\"Jos\u00e9 Sarney\">Sarney government</a>).\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><div id=\"toctitle\"><h2>Contents</h2></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Published_books\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Published books</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#English_translations\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">English translations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Analysis\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Analysis</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Celso_Furtado&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Born in <a href=\"/wiki/Pombal_(Paraiba)\" title=\"Pombal (Paraiba)\" class=\"mw-redirect\">Pombal</a>, a city set in the <a href=\"/wiki/Semi-arid\" title=\"Semi-arid\" class=\"mw-redirect\">semi-arid</a> region of the state of <a href=\"/wiki/Para%C3%ADba\" title=\"Para\u00edba\">Para\u00edba</a>, Celso Furtado moved to <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a> in 1939, to study Law, and graduated from the <a href=\"/wiki/Federal_University_of_Rio_de_Janeiro\" title=\"Federal University of Rio de Janeiro\">Federal University of Rio de Janeiro</a> (UFRJ) in 1944. That same year, he was <a href=\"/wiki/Conscription\" title=\"Conscription\">conscripted</a> to the <a href=\"/wiki/Brazilian_Expeditionary_Force\" title=\"Brazilian Expeditionary Force\">Brazilian Expeditionary Force</a> to fight in <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a>, during <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>, alongside the <a href=\"/wiki/Allies_of_World_War_II\" title=\"Allies of World War II\">Allies</a>. Seeing countries destroyed in post-war Europe had a profound impact on him, leading to the decision that he would study <a href=\"/wiki/Economics\" title=\"Economics\">Economics</a>: he enrolled in a doctorate program at the <a href=\"/wiki/University_of_Paris\" title=\"University of Paris\">University of Paris</a> (<a href=\"/wiki/University_of_Paris\" title=\"University of Paris\">Sorbonne</a>), in 1946, and presented a thesis on the economy of Brazil during the <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">colonial period</a>.\n</p><p>In 1949, he moved to <a href=\"/wiki/Santiago,_Chile\" title=\"Santiago, Chile\" class=\"mw-redirect\">Santiago, Chile</a>, where he joined the team of the newly created <a href=\"/wiki/United_Nations_Economic_Commission_for_Latin_America_and_the_Caribbean\" title=\"United Nations Economic Commission for Latin America and the Caribbean\">United Nations Economic Commission for Latin America and the Caribbean</a> (best known by its Latin American acronym, <a href=\"/wiki/CEPAL\" title=\"CEPAL\" class=\"mw-redirect\">CEPAL</a>), which was then headed by Argentine economist <a href=\"/wiki/Ra%C3%BAl_Prebisch\" title=\"Ra\u00fal Prebisch\">Ra\u00fal Prebisch</a>. While working at CEPAL, Furtado and Prebisch were decisive for the formulation of socioeconomic policies for the development of Latin America which emphasized on industrialization.\n</p><p>Upon his return to Brazil in 1959, he published his most famous book \u2013 <i>The Economic Growth of Brazil: A Survey from Colonial to Modern Times</i> (in Portuguese: <i>Forma\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica do Brasil</i>) \u2013 and  was appointed the director of the <a href=\"/wiki/BNDES\" title=\"BNDES\" class=\"mw-redirect\">Brazilian Development Bank</a> (BNDE) in charge of issues concerning states of the northeastern region, which are poor and face chronic droughts and desertification. During this period,  he developed a plan which resulted in the creation of the <a href=\"/wiki/Sudene\" title=\"Sudene\">Superintendency for the Development of the Northeast</a> (<a href=\"/wiki/Sudene\" title=\"Sudene\">Sudene</a>), a governmental agency that worked to stimulate economic growth in that region, and was appointed by Brazilian president <a href=\"/wiki/Juscelino_Kubitschek\" title=\"Juscelino Kubitschek\">Juscelino Kubitschek</a> (1956\u20131961) the agency's first director. During the government of president <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Goulart\" title=\"Jo\u00e3o Goulart\">Jo\u00e3o Goulart</a> (1961\u20131964), Furtado became Minister of Planning and was responsible for Brazil's Triennial Plan of development.\n</p><p>Furtado was also one of the founders of the <a href=\"/wiki/United_Nations_Conference_on_Trade_and_Development\" title=\"United Nations Conference on Trade and Development\">United Nations Conference on Trade and Development</a> (UNCTAD), an intergovernmental body created in 1964, whose work has since centered around issues related to development and the asymmetries of international trade.\n</p><p>With the <a href=\"/wiki/1964_Brazilian_coup_d%27%C3%A9tat\" title=\"1964 Brazilian coup d'\u00e9tat\">Brazilian military coup d'\u00e9tat</a>, in 1964, he was forced into exile and worked as professor at <a href=\"/wiki/Yale_University\" title=\"Yale University\">Yale University</a>, in  the United States, and later at <a href=\"/wiki/Cambridge_University\" title=\"Cambridge University\" class=\"mw-redirect\">Cambridge University</a> and the <a href=\"/wiki/University_of_Paris\" title=\"University of Paris\">University of Paris</a> (<a href=\"/wiki/University_of_Paris\" title=\"University of Paris\">Sorbonne</a>), in France. After the Law of Amnesty, in 1979, he returned to Brazil and was appointed Ambassador of Brazil at the EEC, in Brussels (1985\u20131986) and Minister of Culture in the government of president <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Sarney\" title=\"Jos\u00e9 Sarney\">Jos\u00e9 Sarney</a> (1985\u20131990).\n</p><p>In 2004, the year of his death, Celso Furtado was nominated to the <a href=\"/wiki/Nobel_Prize\" title=\"Nobel Prize\">Nobel Prize</a> of Economics (<a href=\"/wiki/Bank_of_Sweden_Prize_in_Economic_Sciences\" title=\"Bank of Sweden Prize in Economic Sciences\" class=\"mw-redirect\">Bank of Sweden Prize in Economic Sciences</a>).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Published_books\">Published books</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Celso_Furtado&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Published books\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Furtado published more than 30 books during his lifetime.\n</p>\n<ul><li> <i>Contos da vida expedicion\u00e1ria&#160;\u2013 de N\u00e1poles a Paris</i>. RJ, Zelio Valverde, 1946</li>\n<li> <i>A economia brasileira</i>. RJ, A Noite, 1954</li>\n<li> <i>Uma economia dependente</i>. RJ, Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e Cultura, 1956</li>\n<li> <i>Perspectivas da economia brasileira</i>. RJ, Instituto Superior de Estudos Brasileiros, 1958</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Forma%C3%A7%C3%A3o_econ%C3%B4mica_do_Brasil\" title=\"Forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Brasil\"><i>Forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Brasil</i>. RJ, Fundo de Cultura, 1959</a>\n<ul><li> Other editions:\n<ul><li> <i>Forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Brasil</i>. 14\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Companhia Editora Nacional, 1976.</li>\n<li> <i>Forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Brasil</i>. 24\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Companhia Editora Nacional, 1991.</li>\n<li> <i>Forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Brasil</i>. 34\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2007.</li></ul></li></ul></li>\n<li> <i>A Opera\u00e7\u00e3o Nordeste</i>. RJ, Instituto Superior de Estudos Brasileiros, 1959</li>\n<li> <i>Uma pol\u00edtica de desenvolvimento econ\u00f4mico para o Nordeste</i>. RJ, Imprensa Nacional, 1959</li>\n<li> <i>Desenvolvimento e subdesenvolvimento</i>. RJ, Fundo de Cultura, 1961</li>\n<li> <i>Subdesenvolvimento e Estado democr\u00e1tico</i>. Recife, Condepe, 1962</li>\n<li> <i>A pr\u00e9-revolu\u00e7\u00e3o brasileira</i>. RJ, Fundo de Cultura, 1962</li>\n<li> <i>Dial\u00e9tica do desenvolvimento</i>. RJ, Fundo de Cultura, 1964</li>\n<li> <i>Subdesenvolvimento e estagna\u00e7\u00e3o na Am\u00e9rica Latina</i>. RJ, Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, 1966.</li>\n<li> <i>Teoria e pol\u00edtica do desenvolvimento econ\u00f4mico</i>. SP, Editora Nacional, 1967</li>\n<li> <i>Um projeto para o Brasil</i>. RJ, Saga, 1968</li>\n<li> <i>Forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da Am\u00e9rica Latina</i>. RJ, Lia Editora, 1969</li>\n<li> <i>An\u00e1lise do \"modelo\" brasileiro</i>. RJ, Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, 1972</li>\n<li> <i>A hegemonia dos Estados Unidos e o subdesenvolvimento da Am\u00e9rica Latina</i>. RJ, Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, 1973</li>\n<li> <i>O mito do desenvolvimento econ\u00f4mico</i>. RJ, Paz e Terra, 1974</li>\n<li> <i>A economia latino-americana</i>. SP, Editora Nacional, 1976\n<ul><li> Other editions:\n<ul><li> <i>A economia latino-americana</i>. 4\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2007</li></ul></li></ul></li>\n<li> <i>Criatividade e depend\u00eancia na civiliza\u00e7\u00e3o industrial</i>. RJ, Paz e Terra, 1978\n<ul><li> Other editions:\n<ul><li> <i>Criatividade e depend\u00eancia</i>. S\u00e3o Paulo: C\u00edrculo do Livro, 1980</li>\n<li> <i>Criatividade e depend\u00eancia</i>. 2\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2008</li></ul></li></ul></li>\n<li> <i>O Brasil p\u00f3s-\"milagre\"</i>. RJ, Paz e Terra, 1981</li>\n<li> <i>A nova depend\u00eancia, d\u00edvida externa e monetarismo</i>. RJ, Paz e Terra, 1982</li>\n<li> <i>N\u00e3o \u00e0 recess\u00e3o e ao desemprego</i>. RJ, Paz e Terra, 1983</li>\n<li> <i>Cultura e desenvolvimento em \u00e9poca de crise</i>. RJ, Paz e Terra, 1984</li>\n<li> <i>A fantasia organizada</i>. RJ, Paz e Terra, 1985</li>\n<li> <i>A fantasia desfeita</i>. SP, Paz e Terra, 1989</li>\n<li> <i>Transforma\u00e7\u00e3o e crise na economia mundial</i>. SP, Paz e Terra, 1987</li>\n<li> <i>ABC da d\u00edvida externa</i>. SP, Paz e Terra, 1989</li>\n<li> <i>Os ares do mundo</i>. SP, Paz e Terra, 1991</li>\n<li> <i>Brasil, a constru\u00e7\u00e3o interrompida</i>. SP, Paz e Terra, 1992</li>\n<li> <i>Obra autobiogr\u00e1fica de Celso Furtado, 3 vol., ed. de Rosa Freire d'Aguiar</i>. SP, Paz e Terra, 1997</li>\n<li> <i>O capitalismo global</i>. SP, Paz e Terra, 1998</li>\n<li> <i>O longo amanhecer</i>. SP, Paz e Terra, 1999</li>\n<li> <i>Em busca de um novo modelo</i>. SP, Paz e Terra, 2002</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"English_translations\">English translations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Celso_Furtado&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: English translations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <i>The Economic Growth of Brazil: A Survey from Colonial to Modern Times (1963), Los Angeles: University of California Press</i></li>\n<li> <i>Development and Underdevelopment (1964), Los Angeles: University of California Press</i></li>\n<li> <i>The Colonial Economy In Brazil In the centuries XVI and XVII</i></li>\n<li> <i>Accumulation and Development: The Logic of Industrial Civilization (1983), Oxford: Martin Robertson</i></li>\n<li> <i>Economic Development of Latin America: A Survey from Colonial Times to the Cuban Revolution (1970), 2nd ed.: 2003, translation: Suzette Macedo, Cambridge University Press</i></li>\n<li> <i>No to Recession and Unemployment: An Examination of the Brazilian Economic Crisis (1984), London: TW Foundation</i></li>\n<li> <i>Global Capitalism (1998), translation: Jorge Navarrete, \u00a91999, Fondo de Cultura Economica, Mexico</i></li></ul>\n<p>(with Sue Branford)\n</p>\n<ul><li> <i>Obstacles to development in Latin America (1970), New York: Anchor Books-Doubleday</i></li>\n<li> <i>Diagnosis of the Brazilian Crisis (1965), Los Angeles: University of California Press</i></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Analysis\">Analysis</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Celso_Furtado&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Analysis\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>The Economic Growth of Brazil</i> (original title, <i>Forma\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica do Brasil</i>) is his best known book and considered by many to be a national classic. First published in 1959,  it depicts Brazil's economic history and the causes of underdevelopment.\n</p><p>In <i>O Mito do Desenvolvimento Econ\u00f4mico</i> (The myth of economic development, in Portuguese), published in 1974, Furtado almost prophetically refers to the \"spread of the world economy\" (\"mundializa\u00e7\u00e3o da economia\") when describing the ongoing economic process known today as <a href=\"/wiki/Globalization\" title=\"Globalization\">globalization</a> and raises questions about issues we are living today:\n</p><p>1) The myth of economic development versus the need natural resources for economic processes: it's a myth to think that economic development, and its benefits, will some day reach everyone in the world if the model of economic development does not change. For instance, there are not sufficient <a href=\"/wiki/Natural_resources\" title=\"Natural resources\" class=\"mw-redirect\">natural resources</a> available for every person in the world if one considers the economic model on which economy was based in the 1970s and is also based currently, i.e. the model where consumerism and individualism are the base for corporate actions. For instance, if every person had money to buy a car, our cities would be completely frozen. The critics on the myths of economic development were based on a report for the <a href=\"/wiki/Club_of_Rome\" title=\"Club of Rome\">Club of Rome</a>, which is summarized in <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.clubofrome.org/archive/reports.php\">Abstract of The limits to Growth: a report to The Club of Rome</a>;\n</p><p>2) About poverty: in countries that do not have \"central\" economies (countries that are not the base for giant corporations), at most 10% of population could reach the level of wealth achieved by people in the richest countries. Peripheral economies, which would not create an independent and more complete economy, would continue to be poor countries, with increasing differences between poor and rich people inside this societies;\n</p><p>3) About the World economic superstructure: The world superstructure of capitalist economy (mainly <a href=\"/wiki/International_Monetary_Fund\" title=\"International Monetary Fund\">IMF</a> and <a href=\"/wiki/General_Agreement_on_Tariffs_and_Trade\" title=\"General Agreement on Tariffs and Trade\">GATT</a>, which originated <a href=\"/wiki/World_Trade_Organization\" title=\"World Trade Organization\">WTO</a> (World Trade Organization) would, on the one hand, increase control over the world economy, also increasing freedom for capital's flows and for big corporations' actions, and, on the other hand, would decrease the number of possible options available for governments, mainly for poor country's governments. This is the kind of development that has been taking place for the last 30 years.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Celso_Furtado&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation web\">Romero, Simon (November 26, 2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nytimes.com/2004/11/26/obituaries/26furtado.html\">\"Celso Furtado, 84, Influential Brazilian Economist, Dies\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_New_York_Times\" title=\"The New York Times\">The New York Times</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">June 19,</span> 2014</span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACelso+Furtado&amp;rft.atitle=Celso+Furtado%2C+84%2C+Influential+Brazilian+Economist%2C+Dies&amp;rft.aulast=Romero%2C+Simon&amp;rft.au=Romero%2C+Simon&amp;rft.date=November+26%2C+2004&amp;rft.genre=article&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2004%2F11%2F26%2Fobituaries%2F26furtado.html&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Celso_Furtado&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <i>Forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Brasil</i>. (<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.afoiceeomartelo.com.br/posfsa/Autores/Furtado,%20Celso/Celso%20Furtado%20-%20Forma%C3%A7%C3%A3o%20Econ%C3%B4mica%20do%20Brasil.pdf\">http://www.afoiceeomartelo.com.br/posfsa/Autores/Furtado,%20Celso/Celso%20Furtado%20-%20Forma%C3%A7%C3%A3o%20Econ%C3%B4mica%20do%20Brasil.pdf</a>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Celso_Furtado&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"border:1px solid #aaa;background-color:#f9f9f9\">\n<tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"//commons.wikimedia.org/wiki/Celso_Furtado\" class=\"extiw\" title=\"commons:Celso Furtado\">Celso Furtado</a></b></i>.</td></tr></table>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.guardian.co.uk/obituaries/story/0,3604,1359838,00.html\">Obituary from The Guardian</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centrocelsofurtado.org.br\">The International Celso Furtado Center for Development Policies</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pensamentoeconomico.ecn.br/economistas/celso_furtado.html\">Celso Furtado</a> in  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pensamentoeconomico.ecn.br\">Hist\u00f3ria do pensamento econ\u00f4mico</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://webshells.com/spantrans/furtado.html\">Global Capitalism (1998) translation</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centrocelsofurtado.org.br\">Centro Internacional Celso Furtado</a></li></ul>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Brazilian_Ministers_of_Culture\" title=\"Template:Brazilian Ministers of Culture\"><span title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">v</span></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Brazilian_Ministers_of_Culture\" title=\"Template talk:Brazilian Ministers of Culture\"><span title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">t</span></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Brazilian_Ministers_of_Culture&amp;action=edit\"><span title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">e</span></a></li></ul></div><div style=\"font-size:110%\"><a href=\"/wiki/Minister_of_Culture_(Brazil)\" title=\"Minister of Culture (Brazil)\">Ministers of Culture</a> <small>(1985\u20132015)</small> <a href=\"/wiki/File:Flag_of_Brazil.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Brazil.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/25px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"25\" height=\"18\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/38px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/50px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a></div></th></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Aparecido_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Aparecido de Oliveira (page does not exist)\">Jos\u00e9 Aparecido de Oliveira</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Alu%C3%ADsio_Pimenta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alu\u00edsio Pimenta (page does not exist)\">Alu\u00edsio Pimenta</a></li>\n<li> <strong class=\"selflink\">Celso Furtado</strong></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Hugo_Napole%C3%A3o_do_Rego_Neto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hugo Napole\u00e3o do Rego Neto (page does not exist)\">Hugo Napole\u00e3o do Rego Neto</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Aparecido_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Aparecido de Oliveira (page does not exist)\">Jos\u00e9 Aparecido de Oliveira</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Ipojuca_Pontes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ipojuca Pontes (page does not exist)\">Ipojuca Pontes</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A9rgio_Paulo_Rouanet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00e9rgio Paulo Rouanet (page does not exist)\">S\u00e9rgio Paulo Rouanet</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Houaiss\" title=\"Ant\u00f4nio Houaiss\">Ant\u00f4nio Houaiss</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Jer%C3%B4nimo_Moscardo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jer\u00f4nimo Moscardo (page does not exist)\">Jer\u00f4nimo Moscardo</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Luiz_Roberto_do_Nascimento_e_Silva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luiz Roberto do Nascimento e Silva (page does not exist)\">Luiz Roberto do Nascimento e Silva</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Weffort&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Weffort (page does not exist)\">Francisco Weffort</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Gilberto_Gil\" title=\"Gilberto Gil\">Gilberto Gil</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Juca_Ferreira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juca Ferreira (page does not exist)\">Juca Ferreira</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ana_de_Hollanda\" title=\"Ana de Hollanda\">Ana de Hollanda</a></li>\n<li> <i><a href=\"/wiki/Marta_Suplicy\" title=\"Marta Suplicy\">Marta Suplicy</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Patrons_and_members_of_the_Brazilian_Academy_of_Letters\" title=\"Template:Patrons and members of the Brazilian Academy of Letters\"><span title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">v</span></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/w/index.php?title=Template_talk:Patrons_and_members_of_the_Brazilian_Academy_of_Letters&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template talk:Patrons and members of the Brazilian Academy of Letters (page does not exist)\"><span title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">t</span></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Patrons_and_members_of_the_Brazilian_Academy_of_Letters&amp;action=edit\"><span title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">e</span></a></li></ul></div><div style=\"font-size:110%\">Patrons and members of the <a href=\"/wiki/Brazilian_Academy_of_Letters\" title=\"Brazilian Academy of Letters\" class=\"mw-redirect\">Brazilian Academy of Letters</a></div></th></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\">Chairs<br/>1 to 10</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><span style=\"font-size:100%;line-height:120%;\">\n<p>1 (<a href=\"/wiki/Adelino_Fontoura\" title=\"Adelino Fontoura\">Adelino Fontoura</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Murat&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds Murat (page does not exist)\">Lu\u00eds Murat</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Afonso_d%27Escragnolle_Taunay\" title=\"Afonso d'Escragnolle Taunay\">Afonso d'Escragnolle Taunay</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Ivan_Monteiro_de_Barros_Lins&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan Monteiro de Barros Lins (page does not exist)\">Ivan Monteiro de Barros Lins</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Bernardo_%C3%89lis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernardo \u00c9lis (page does not exist)\">Bernardo \u00c9lis</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Evandro_Lins_e_Silva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Evandro Lins e Silva (page does not exist)\">Evandro Lins e Silva</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Ana_Maria_Machado\" title=\"Ana Maria Machado\">Ana Maria Machado</a></span><br/>\n2 (<a href=\"/wiki/%C3%81lvares_de_Azevedo\" title=\"\u00c1lvares de Azevedo\">\u00c1lvares de Azevedo</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Coelho_Neto\" title=\"Coelho Neto\">Coelho Neto</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Neves_da_Fontoura&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Neves da Fontoura (page does not exist)\">Jo\u00e3o Neves da Fontoura</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Guimar%C3%A3es_Rosa\" title=\"Guimar\u00e3es Rosa\" class=\"mw-redirect\">Guimar\u00e3es Rosa</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_Palm%C3%A9rio\" title=\"M\u00e1rio Palm\u00e9rio\">M\u00e1rio Palm\u00e9rio</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Tarc%C3%ADsio_Padilha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tarc\u00edsio Padilha (page does not exist)\">Tarc\u00edsio Padilha</a></span><br/>\n3 (<a href=\"/w/index.php?title=Artur_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Artur de Oliveira (page does not exist)\">Artur de Oliveira</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Filinto_de_Almeida&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Filinto de Almeida (page does not exist)\">Filinto de Almeida</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Roberto_Simonsen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roberto Simonsen (page does not exist)\">Roberto Simonsen</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=An%C3%ADbal_Freire_da_Fonseca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"An\u00edbal Freire da Fonseca (page does not exist)\">An\u00edbal Freire da Fonseca</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Herberto_Sales&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Herberto Sales (page does not exist)\">Herberto Sales</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Carlos_Heitor_Cony\" title=\"Carlos Heitor Cony\">Carlos Heitor Cony</a></span><br/>\n4 (<a href=\"/wiki/Bas%C3%ADlio_da_Gama\" title=\"Bas\u00edlio da Gama\">Bas\u00edlio da Gama</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Alu%C3%ADsio_Azevedo\" title=\"Alu\u00edsio Azevedo\">Alu\u00edsio Azevedo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Alcides_Maia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alcides Maia (page does not exist)\">Alcides Maia</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Viana_Moog&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Viana Moog (page does not exist)\">Viana Moog</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Carlos_Nejar\" title=\"Carlos Nejar\">Carlos Nejar</a></span><br/>\n5 (<a href=\"/wiki/Bernardo_Guimar%C3%A3es\" title=\"Bernardo Guimar\u00e3es\">Bernardo Guimar\u00e3es</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Raimundo_Correia\" title=\"Raimundo Correia\">Raimundo Correia</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Oswaldo_Cruz\" title=\"Oswaldo Cruz\">Oswaldo Cruz</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Alo%C3%ADsio_de_Castro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alo\u00edsio de Castro (page does not exist)\">Alo\u00edsio de Castro</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A2ndido_Mota_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"C\u00e2ndido Mota Filho (page does not exist)\">C\u00e2ndido Mota Filho</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Rachel_de_Queiroz\" title=\"Rachel de Queiroz\">Rachel de Queiroz</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Murilo_de_Carvalho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Murilo de Carvalho (page does not exist)\">Jos\u00e9 Murilo de Carvalho</a></span><br/>\n6 (<a href=\"/wiki/Casimiro_de_Abreu\" title=\"Casimiro de Abreu\">Casimiro de Abreu</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Teixeira_de_Melo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teixeira de Melo (page does not exist)\">Teixeira de Melo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Artur_Jaceguai&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Artur Jaceguai (page does not exist)\">Artur Jaceguai</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Maria_Goulart_de_Andrade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Maria Goulart de Andrade (page does not exist)\">Goulart de Andrade</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Barbosa_Lima_Sobrinho\" title=\"Barbosa Lima Sobrinho\">Barbosa Lima Sobrinho</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Raimundo_Faoro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Raimundo Faoro (page does not exist)\">Raimundo Faoro</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%ADcero_Sandroni&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"C\u00edcero Sandroni (page does not exist)\">C\u00edcero Sandroni</a></span><br/>\n7 (<a href=\"/wiki/Castro_Alves\" title=\"Castro Alves\">Castro Alves</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Valentim_Magalh%C3%A3es&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Valentim Magalh\u00e3es (page does not exist)\">Valentim Magalh\u00e3es</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Euclides_da_Cunha\" title=\"Euclides da Cunha\">Euclides da Cunha</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Afr%C3%A2nio_Peixoto\" title=\"Afr\u00e2nio Peixoto\">Afr\u00e2nio Peixoto</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Afonso_Pena_J%C3%BAnior&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Afonso Pena J\u00fanior (page does not exist)\">Afonso Pena J\u00fanior</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Hermes_Lima\" title=\"Hermes Lima\">Hermes Lima</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Francisco_Cavalcanti_Pontes_de_Miranda\" title=\"Francisco Cavalcanti Pontes de Miranda\">Pontes de Miranda</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Dinah_Silveira_de_Queiroz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dinah Silveira de Queiroz (page does not exist)\">Dinah Silveira de Queiroz</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A9rgio_Correia_da_Costa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00e9rgio Correia da Costa (page does not exist)\">S\u00e9rgio Correia da Costa</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Nelson_Pereira_dos_Santos\" title=\"Nelson Pereira dos Santos\">Nelson Pereira dos Santos</a></span><br/>\n8 (<a href=\"/wiki/Cl%C3%A1udio_Manuel_da_Costa\" title=\"Cl\u00e1udio Manuel da Costa\">Cl\u00e1udio Manuel da Costa</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Alberto_de_Oliveira\" title=\"Alberto de Oliveira\">Alberto de Oliveira</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Oliveira_Viana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oliveira Viana (page does not exist)\">Oliveira Viana</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Austreg%C3%A9silo_de_Athayde\" title=\"Austreg\u00e9silo de Athayde\">Austreg\u00e9silo de Athayde</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_Calado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio Calado (page does not exist)\">Ant\u00f4nio Calado</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Olinto\" title=\"Ant\u00f4nio Olinto\">Ant\u00f4nio Olinto</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Cleonice_Berardinelli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cleonice Berardinelli (page does not exist)\">Cleonice Berardinelli</a></span><br/>\n9 (<a href=\"/wiki/Gon%C3%A7alves_de_Magalh%C3%A3es,_Viscount_of_Araguaia\" title=\"Gon\u00e7alves de Magalh\u00e3es, Viscount of Araguaia\">Gon\u00e7alves de Magalh\u00e3es</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Carlos_Magalh%C3%A3es_de_Azeredo\" title=\"Carlos Magalh\u00e3es de Azeredo\">Carlos Magalh\u00e3es de Azeredo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Marques_Rebelo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marques Rebelo (page does not exist)\">Marques Rebelo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Carlos_Chagas_Filho\" title=\"Carlos Chagas Filho\">Carlos Chagas Filho</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Alberto_da_Costa_e_Silva\" title=\"Alberto da Costa e Silva\">Alberto da Costa e Silva</a></span><br/>\n10 (<a href=\"/w/index.php?title=Evaristo_da_Veiga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Evaristo da Veiga (page does not exist)\">Evaristo da Veiga</a>):  <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Rui_Barbosa\" title=\"Rui Barbosa\">Rui Barbosa</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Laudelino_Freire&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Laudelino Freire (page does not exist)\">Laudelino Freire</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Osvaldo_Orico&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Osvaldo Orico (page does not exist)\">Osvaldo Orico</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Or%C3%ADgenes_Lessa\" title=\"Or\u00edgenes Lessa\">Or\u00edgenes Lessa</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/L%C3%AAdo_Ivo\" title=\"L\u00eado Ivo\">L\u00eado Ivo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Rosiska_Darcy_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rosiska Darcy de Oliveira (page does not exist)\">Rosiska Darcy de Oliveira</a></span>\n</p>\n</span></div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:0%;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Lorbeerkranz.png\" class=\"image\"><img alt=\"Lorbeerkranz.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Lorbeerkranz.png/80px-Lorbeerkranz.png\" width=\"80\" height=\"73\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Lorbeerkranz.png/120px-Lorbeerkranz.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Lorbeerkranz.png/160px-Lorbeerkranz.png 2x\" data-file-width=\"465\" data-file-height=\"427\" /></a></div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\">Chairs<br/>11 to 20</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><span style=\"font-size:100%;line-height:120%;\">\n<p>11 (<a href=\"/wiki/Fagundes_Varela\" title=\"Fagundes Varela\">Fagundes Varela</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=L%C3%BAcio_de_Mendon%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L\u00facio de Mendon\u00e7a (page does not exist)\">L\u00facio de Mendon\u00e7a</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Augusto_Carneiro_Lessa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Augusto Carneiro Lessa (page does not exist)\">Pedro Augusto Carneiro Lessa</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Eduardo_Ramos_(poet)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduardo Ramos (poet) (page does not exist)\">Eduardo Ramos</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Lu%C3%ADs_Alves&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Lu\u00eds Alves (page does not exist)\">Jo\u00e3o Lu\u00eds Alves</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Adelmar_Tavares\" title=\"Adelmar Tavares\">Adelmar Tavares</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Deolindo_Couto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Deolindo Couto (page does not exist)\">Deolindo Couto</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Darcy_Ribeiro\" title=\"Darcy Ribeiro\">Darcy Ribeiro</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><strong class=\"selflink\">Celso Furtado</strong> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9lio_Jaguaribe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"H\u00e9lio Jaguaribe (page does not exist)\">H\u00e9lio Jaguaribe</a></span><br/>\n12 (<a href=\"/wiki/Fran%C3%A7a_J%C3%BAnior\" title=\"Fran\u00e7a J\u00fanior\">Fran\u00e7a J\u00fanior</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Urbano_Duarte_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Urbano Duarte de Oliveira (page does not exist)\">Urbano Duarte de Oliveira</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_Augusto_de_Lima&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio Augusto de Lima (page does not exist)\">Ant\u00f4nio Augusto de Lima</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%ADtor_Viana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00edtor Viana (page does not exist)\">V\u00edtor Viana</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Carlos_de_Macedo_Soares&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Carlos de Macedo Soares (page does not exist)\">Jos\u00e9 Carlos de Macedo Soares</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Abgar_Renault&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Abgar Renault (page does not exist)\">Abgar Renault</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Lucas_Moreira_Neves\" title=\"Lucas Moreira Neves\">Lucas Moreira Neves</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Alfredo_Bosi\" title=\"Alfredo Bosi\">Alfredo Bosi</a></span><br/>\n13 (<a href=\"/wiki/Francisco_Otaviano\" title=\"Francisco Otaviano\">Francisco Otaviano</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Alfredo_d%27Escragnolle_Taunay,_Viscount_of_Taunay\" title=\"Alfredo d'Escragnolle Taunay, Viscount of Taunay\">Alfredo d'Escragnolle Taunay</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_de_Castro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco de Castro (page does not exist)\">Francisco de Castro</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Isidoro_Martins_J%C3%BAnior&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Isidoro Martins J\u00fanior (page does not exist)\">Martins J\u00fanior</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Carneiro_de_Sousa_Bandeira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Carneiro de Sousa Bandeira (page does not exist)\">Sousa Bandeira</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9lio_Lobo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"H\u00e9lio Lobo (page does not exist)\">H\u00e9lio Lobo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Augusto_Meyer\" title=\"Augusto Meyer\">Augusto Meyer</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Francisco_de_Assis_Barbosa\" title=\"Francisco de Assis Barbosa\">Francisco de Assis Barbosa</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A9rgio_Paulo_Rouanet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00e9rgio Paulo Rouanet (page does not exist)\">S\u00e9rgio Paulo Rouanet</a></span><br/>\n14 (<a href=\"/wiki/Franklin_T%C3%A1vora\" title=\"Franklin T\u00e1vora\">Franklin T\u00e1vora</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Cl%C3%B3vis_Bevil%C3%A1qua\" title=\"Cl\u00f3vis Bevil\u00e1qua\">Cl\u00f3vis Bevil\u00e1qua</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_Carneiro_Le%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio Carneiro Le\u00e3o (page does not exist)\">Ant\u00f4nio Carneiro Le\u00e3o</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Fernando_de_Azevedo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fernando de Azevedo (page does not exist)\">Fernando de Azevedo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Miguel_Reale\" title=\"Miguel Reale\">Miguel Reale</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Celso_Lafer\" title=\"Celso Lafer\">Celso Lafer</a></span><br/>\n15 (<a href=\"/wiki/Gon%C3%A7alves_Dias\" title=\"Gon\u00e7alves Dias\">Gon\u00e7alves Dias</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Olavo_Bilac\" title=\"Olavo Bilac\">Olavo Bilac</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Amadeu_Amaral&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Amadeu Amaral (page does not exist)\">Amadeu Amaral</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Guilherme_de_Almeida\" title=\"Guilherme de Almeida\">Guilherme de Almeida</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Odilo_Costa_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Odilo Costa Filho (page does not exist)\">Odilo Costa Filho</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Marcos_Barbosa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcos Barbosa (page does not exist)\">Marcos Barbosa</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Fernando_Bastos_de_%C3%81vila\" title=\"Fernando Bastos de \u00c1vila\">Fernando Bastos de \u00c1vila</a></span><br/>\n16 (<a href=\"/wiki/Greg%C3%B3rio_de_Matos\" title=\"Greg\u00f3rio de Matos\">Greg\u00f3rio de Matos</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Araripe_J%C3%BAnior\" title=\"Araripe J\u00fanior\">Araripe J\u00fanior</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9lix_Pacheco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"F\u00e9lix Pacheco (page does not exist)\">F\u00e9lix Pacheco</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Calmon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Calmon (page does not exist)\">Pedro Calmon</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Lygia_Fagundes_Telles\" title=\"Lygia Fagundes Telles\">Lygia Fagundes Telles</a></span><br/>\n17 (<a href=\"/wiki/Hip%C3%B3lito_da_Costa\" title=\"Hip\u00f3lito da Costa\">Hip\u00f3lito da Costa</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/S%C3%ADlvio_Romero\" title=\"S\u00edlvio Romero\">S\u00edlvio Romero</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Os%C3%B3rio_Duque-Estrada\" title=\"Os\u00f3rio Duque-Estrada\">Os\u00f3rio Duque-Estrada</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Edgar_Roquette-Pinto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Edgar Roquette-Pinto (page does not exist)\">Edgar Roquette-Pinto</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81lvaro_Lins&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1lvaro Lins (page does not exist)\">\u00c1lvaro Lins</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Houaiss\" title=\"Ant\u00f4nio Houaiss\">Ant\u00f4nio Houaiss</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Affonso_Arinos_de_Mello_Franco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Affonso Arinos de Mello Franco (page does not exist)\">Affonso Arinos de Mello Franco</a></span><br/>\n18 (<a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Francisco_Lisboa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Francisco Lisboa (page does not exist)\">Jo\u00e3o Francisco Lisboa</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Ver%C3%ADssimo\" title=\"Jos\u00e9 Ver\u00edssimo\">Jos\u00e9 Ver\u00edssimo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Bar%C3%A3o_Homem_de_Melo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bar\u00e3o Homem de Melo (page does not exist)\">Bar\u00e3o Homem de Melo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Alberto_Faria&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alberto Faria (page does not exist)\">Alberto Faria</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Carlos_da_Fonseca_Monteiro_de_Barros&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds Carlos da Fonseca Monteiro de Barros (page does not exist)\">Lu\u00eds Carlos</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_Joaquim_Pereira_da_Silva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio Joaquim Pereira da Silva (page does not exist)\">Pereira da Silva</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Peregrino_J%C3%BAnior&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Peregrino J\u00fanior (page does not exist)\">Peregrino J\u00fanior</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Arnaldo_Niskier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arnaldo Niskier (page does not exist)\">Arnaldo Niskier</a></span><br/>\n19 (<a href=\"/w/index.php?title=Joaquim_Caetano&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquim Caetano (page does not exist)\">Joaquim Caetano</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Alcindo_Guanabara&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alcindo Guanabara (page does not exist)\">Alcindo Guanabara</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Silv%C3%A9rio_Gomes_Pimenta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Silv\u00e9rio Gomes Pimenta (page does not exist)\">Silv\u00e9rio Gomes Pimenta</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Gustavo_Barroso\" title=\"Gustavo Barroso\">Gustavo Barroso</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_da_Silva_Melo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio da Silva Melo (page does not exist)\">Silva Melo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Am%C3%A9rico_Jacobina_Lacombe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Am\u00e9rico Jacobina Lacombe (page does not exist)\">Am\u00e9rico Jacobina Lacombe</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Marcos_Almir_Madeira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcos Almir Madeira (page does not exist)\">Marcos Almir Madeira</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_Carlos_Secchin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio Carlos Secchin (page does not exist)\">Ant\u00f4nio Carlos Secchin</a></span><br/>\n20 (<a href=\"/wiki/Joaquim_Manuel_de_Macedo\" title=\"Joaquim Manuel de Macedo\">Joaquim Manuel de Macedo</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Salvador_de_Mendon%C3%A7a\" title=\"Salvador de Mendon\u00e7a\">Salvador de Mendon\u00e7a</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Em%C3%ADlio_de_Meneses&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Em\u00edlio de Meneses (page does not exist)\">Em\u00edlio de Meneses</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Humberto_de_Campos_(writer)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Humberto de Campos (writer) (page does not exist)\">Humberto de Campos</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%BAcio_Le%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00facio Le\u00e3o (page does not exist)\">M\u00facio Le\u00e3o</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Aur%C3%A9lio_de_Lira_Tavares\" title=\"Aur\u00e9lio de Lira Tavares\">Aur\u00e9lio de Lira Tavares</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Murilo_Melo_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Murilo Melo Filho (page does not exist)\">Murilo Melo Filho</a></span>\n</p>\n</span></div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\">Chairs<br/>21 to 30</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><span style=\"font-size:100%;line-height:120%;\">\n<p>21 (<a href=\"/w/index.php?title=Joaquim_Serra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquim Serra (page does not exist)\">Joaquim Serra</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_do_Patroc%C3%ADnio\" title=\"Jos\u00e9 do Patroc\u00ednio\">Jos\u00e9 do Patroc\u00ednio</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_de_Alencar\" title=\"M\u00e1rio de Alencar\">M\u00e1rio de Alencar</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Oleg%C3%A1rio_Mariano&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oleg\u00e1rio Mariano (page does not exist)\">Oleg\u00e1rio Mariano</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81lvaro_Moreira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1lvaro Moreira (page does not exist)\">\u00c1lvaro Moreira</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Adonias_Filho\" title=\"Adonias Filho\">Adonias Filho</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Dias_Gomes\" title=\"Dias Gomes\">Dias Gomes</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Roberto_de_Oliveira_Campos\" title=\"Roberto de Oliveira Campos\">Roberto Campos</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Paulo_Coelho\" title=\"Paulo Coelho\">Paulo Coelho</a></span><br/>\n22 (<a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Bonif%C3%A1cio_the_Younger\" title=\"Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio the Younger\">Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio the Younger</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Medeiros_e_Albuquerque\" title=\"Medeiros e Albuquerque\">Medeiros e Albuquerque</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Miguel_Os%C3%B3rio_de_Almeida\" title=\"Miguel Os\u00f3rio de Almeida\">Miguel Os\u00f3rio de Almeida</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Viana_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds Viana Filho (page does not exist)\">Lu\u00eds Viana Filho</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Ivo_Pitanguy\" title=\"Ivo Pitanguy\">Ivo Pitanguy</a></span><br/>\n23 (<a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_Alencar\" title=\"Jos\u00e9 de Alencar\">Jos\u00e9 de Alencar</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Machado_de_Assis\" title=\"Machado de Assis\">Machado de Assis</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Lafayette_Rodrigues_Pereira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lafayette Rodrigues Pereira (page does not exist)\">Lafayette Rodrigues Pereira</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Alfredo_Pujol&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alfredo Pujol (page does not exist)\">Alfredo Pujol</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Ot%C3%A1vio_Mangabeira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ot\u00e1vio Mangabeira (page does not exist)\">Ot\u00e1vio Mangabeira</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Jorge_Amado\" title=\"Jorge Amado\">Jorge Amado</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Z%C3%A9lia_Gattai\" title=\"Z\u00e9lia Gattai\">Z\u00e9lia Gattai</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Luiz_Paulo_Horta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luiz Paulo Horta (page does not exist)\">Luiz Paulo Horta</a></span><br/>\n24 (<a href=\"/wiki/J%C3%BAlio_Ribeiro\" title=\"J\u00falio Ribeiro\">J\u00falio Ribeiro</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Garcia_Redondo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Garcia Redondo (page does not exist)\">Garcia Redondo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Guimar%C3%A3es_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds Guimar\u00e3es Filho (page does not exist)\">Lu\u00eds Guimar\u00e3es Filho</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Manuel_Bandeira\" title=\"Manuel Bandeira\">Manuel Bandeira</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Cyro_dos_Anjos\" title=\"Cyro dos Anjos\">Cyro dos Anjos</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A1bato_Magaldi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00e1bato Magaldi (page does not exist)\">S\u00e1bato Magaldi</a></span><br/>\n25 (<a href=\"/wiki/Junqueira_Freire\" title=\"Junqueira Freire\">Junqueira Freire</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Franklin_D%C3%B3ria&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franklin D\u00f3ria (page does not exist)\">Franklin D\u00f3ria</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Artur_Orlando_da_Silva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Artur Orlando da Silva (page does not exist)\">Artur Orlando da Silva</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Ataulfo_de_Paiva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ataulfo de Paiva (page does not exist)\">Ataulfo de Paiva</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Lins_do_Rego\" title=\"Jos\u00e9 Lins do Rego\">Jos\u00e9 Lins do Rego</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Afonso_Arinos_de_Melo_Franco\" title=\"Afonso Arinos de Melo Franco\" class=\"mw-redirect\">Afonso Arinos de Melo Franco</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Alberto_Venancio_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alberto Venancio Filho (page does not exist)\">Alberto Venancio Filho</a></span><br/>\n26 (<a href=\"/wiki/Laurindo_Rabelo\" title=\"Laurindo Rabelo\">Laurindo Rabelo</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Guimar%C3%A3es_Passos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guimar\u00e3es Passos (page does not exist)\">Guimar\u00e3es Passos</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_do_Rio\" title=\"Jo\u00e3o do Rio\">Jo\u00e3o do Rio</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Const%C3%A2ncio_Alves&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Const\u00e2ncio Alves (page does not exist)\">Const\u00e2ncio Alves</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Ribeiro_Couto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ribeiro Couto (page does not exist)\">Ribeiro Couto</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Gilberto_Amado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gilberto Amado (page does not exist)\">Gilberto Amado</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Mauro_Mota&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mauro Mota (page does not exist)\">Mauro Mota</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Marcos_Vila%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcos Vila\u00e7a (page does not exist)\">Marcos Vila\u00e7a</a></span><br/>\n27 (<a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Peregrino_Maciel_Monteiro,_2nd_Baron_of_Itamarac%C3%A1\" title=\"Ant\u00f4nio Peregrino Maciel Monteiro, 2nd Baron of Itamarac\u00e1\">Ant\u00f4nio Peregrino Maciel Monteiro</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Joaquim_Nabuco\" title=\"Joaquim Nabuco\">Joaquim Nabuco</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Dantas_Barreto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dantas Barreto (page does not exist)\">Dantas Barreto</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Greg%C3%B3rio_da_Fonseca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Greg\u00f3rio da Fonseca (page does not exist)\">Greg\u00f3rio da Fonseca</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Levi_Carneiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Levi Carneiro (page does not exist)\">Levi Carneiro</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Ot%C3%A1vio_de_Faria\" title=\"Ot\u00e1vio de Faria\">Ot\u00e1vio de Faria</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Eduardo_Portella\" title=\"Eduardo Portella\">Eduardo Portella</a></span><br/>\n28 (<a href=\"/wiki/Manuel_Ant%C3%B4nio_de_Almeida\" title=\"Manuel Ant\u00f4nio de Almeida\">Manuel Ant\u00f4nio de Almeida</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Ingl%C3%AAs_de_Sousa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ingl\u00eas de Sousa (page does not exist)\">Ingl\u00eas de Sousa</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Xavier_Marques&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Xavier Marques (page does not exist)\">Xavier Marques</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Menotti_Del_Picchia\" title=\"Menotti Del Picchia\">Menotti Del Picchia</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Oscar_Dias_Correia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oscar Dias Correia (page does not exist)\">Oscar Dias Correia</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Dom%C3%ADcio_Proen%C3%A7a_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dom\u00edcio Proen\u00e7a Filho (page does not exist)\">Dom\u00edcio Proen\u00e7a Filho</a></span><br/>\n29 (<a href=\"/wiki/Martins_Pena\" title=\"Martins Pena\">Martins Pena</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Artur_Azevedo\" title=\"Artur Azevedo\">Artur Azevedo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Vicente_de_Carvalho_(writer)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vicente de Carvalho (writer) (page does not exist)\">Vicente de Carvalho</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Cl%C3%A1udio_de_Sousa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cl\u00e1udio de Sousa (page does not exist)\">Cl\u00e1udio de Sousa</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Josu%C3%A9_Montello&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josu\u00e9 Montello (page does not exist)\">Josu\u00e9 Montello</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mindlin\" title=\"Jos\u00e9 Mindlin\">Jos\u00e9 Mindlin</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Geraldo_Holanda_Cavalcanti&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Geraldo Holanda Cavalcanti (page does not exist)\">Geraldo Holanda Cavalcanti</a></span><br/>\n30 (<a href=\"/wiki/Pardal_Mallet\" title=\"Pardal Mallet\">Pardal Mallet</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Rabelo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Rabelo (page does not exist)\">Pedro Rabelo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Her%C3%A1clito_Gra%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Her\u00e1clito Gra\u00e7a (page does not exist)\">Her\u00e1clito Gra\u00e7a</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_Austreg%C3%A9silo_Rodrigues_de_Lima&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio Austreg\u00e9silo Rodrigues de Lima (page does not exist)\">Ant\u00f4nio Austreg\u00e9silo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Aur%C3%A9lio_Buarque_de_Holanda_Ferreira\" title=\"Aur\u00e9lio Buarque de Holanda Ferreira\">Aur\u00e9lio Buarque de Holanda Ferreira</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/N%C3%A9lida_Pi%C3%B1on\" title=\"N\u00e9lida Pi\u00f1on\">N\u00e9lida Pi\u00f1on</a></span>\n</p>\n</span></div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\">Chairs<br/>31 to 40</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><span style=\"font-size:100%;line-height:120%;\">\n<p>31 (<a href=\"/wiki/Pedro_Lu%C3%ADs_Pereira_de_Sousa\" title=\"Pedro Lu\u00eds Pereira de Sousa\">Pedro Lu\u00eds Pereira de Sousa</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Lu%C3%ADs_Caetano_Pereira_Guimar%C3%A3es_J%C3%BAnior\" title=\"Lu\u00eds Caetano Pereira Guimar\u00e3es J\u00fanior\">Lu\u00eds Caetano Pereira Guimar\u00e3es J\u00fanior</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Batista_Ribeiro_de_Andrade_Fernandes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Batista Ribeiro de Andrade Fernandes (page does not exist)\">Jo\u00e3o Batista Ribeiro de Andrade Fernandes</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Paulo_Set%C3%BAbal\" title=\"Paulo Set\u00fabal\">Paulo Set\u00fabal</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Cassiano_Ricardo\" title=\"Cassiano Ricardo\">Cassiano Ricardo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_C%C3%A2ndido_de_Carvalho\" title=\"Jos\u00e9 C\u00e2ndido de Carvalho\">Jos\u00e9 C\u00e2ndido de Carvalho</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Geraldo_Fran%C3%A7a_de_Lima&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Geraldo Fran\u00e7a de Lima (page does not exist)\">Geraldo Fran\u00e7a de Lima</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Moacyr_Scliar\" title=\"Moacyr Scliar\">Moacyr Scliar</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Merval_Pereira\" title=\"Merval Pereira\">Merval Pereira</a></span><br/>\n32 (<a href=\"/wiki/Manuel_de_Ara%C3%BAjo_Porto-Alegre,_Baron_of_Santo_%C3%82ngelo\" title=\"Manuel de Ara\u00fajo Porto-Alegre, Baron of Santo \u00c2ngelo\">Manuel de Ara\u00fajo Porto-Alegre</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_de_Laet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos de Laet (page does not exist)\">Carlos de Laet</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Ramiz_Galv%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ramiz Galv\u00e3o (page does not exist)\">Ramiz Galv\u00e3o</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Viriato_Correia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Viriato Correia (page does not exist)\">Viriato Correia</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Joracy_Camargo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joracy Camargo (page does not exist)\">Joracy Camargo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Genolino_Amado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Genolino Amado (page does not exist)\">Genolino Amado</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Ariano_Suassuna\" title=\"Ariano Suassuna\">Ariano Suassuna</a>\u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Evaldo_Cabral_de_Mello\" title=\"Evaldo Cabral de Mello\">Evaldo Cabral de Mello</a></span><br/>\n33 (<a href=\"/wiki/Raul_Pompeia\" title=\"Raul Pompeia\">Raul Pompeia</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Dom%C3%ADcio_da_Gama\" title=\"Dom\u00edcio da Gama\">Dom\u00edcio da Gama</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Fernando_Magalh%C3%A3es\" title=\"Fernando Magalh\u00e3es\">Fernando Magalh\u00e3es</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Edmundo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds Edmundo (page does not exist)\">Lu\u00eds Edmundo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Afr%C3%A2nio_Coutinho\" title=\"Afr\u00e2nio Coutinho\">Afr\u00e2nio Coutinho</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Evanildo_Bechara&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Evanildo Bechara (page does not exist)\">Evanildo Bechara</a></span><br/>\n34 (<a href=\"/wiki/Sousa_Caldas\" title=\"Sousa Caldas\">Sousa Caldas</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Manuel_Pereira_da_Silva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Manuel Pereira da Silva (page does not exist)\">Jo\u00e3o Manuel Pereira da Silva</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Paranhos,_Baron_of_Rio_Branco\" title=\"Jos\u00e9 Paranhos, Baron of Rio Branco\">Jos\u00e9 Maria da Silva Paranhos, Jr.</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Lauro_M%C3%BCller\" title=\"Lauro M\u00fcller\">Lauro M\u00fcller</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_de_Aquino_Correia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco de Aquino Correia (page does not exist)\">Aquino Correia</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Raimundo_Magalh%C3%A3es_J%C3%BAnior&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Raimundo Magalh\u00e3es J\u00fanior (page does not exist)\">Magalh\u00e3es J\u00fanior</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Castelo_Branco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Castelo Branco (page does not exist)\">Carlos Castelo Branco</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Ubaldo_Ribeiro\" title=\"Jo\u00e3o Ubaldo Ribeiro\">Jo\u00e3o Ubaldo Ribeiro</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Zuenir_Ventura\" title=\"Zuenir Ventura\">Zuenir Ventura</a></span><br/>\n35 (<a href=\"/w/index.php?title=Tavares_Bastos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tavares Bastos (page does not exist)\">Tavares Bastos</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Rodrigo_Ot%C3%A1vio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rodrigo Ot\u00e1vio (page does not exist)\">Rodrigo Ot\u00e1vio</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Rodrigo_Ot%C3%A1vio_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rodrigo Ot\u00e1vio Filho (page does not exist)\">Rodrigo Ot\u00e1vio Filho</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Hon%C3%B3rio_Rodrigues&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Hon\u00f3rio Rodrigues (page does not exist)\">Jos\u00e9 Hon\u00f3rio Rodrigues</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Celso_Ferreira_da_Cunha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Celso Ferreira da Cunha (page does not exist)\">Celso Cunha</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A2ndido_Mendes_de_Almeida_(escritor)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"C\u00e2ndido Mendes de Almeida (escritor) (page does not exist)\">C\u00e2ndido Mendes de Almeida</a></span><br/>\n36 (<a href=\"/wiki/Te%C3%B3filo_Dias\" title=\"Te\u00f3filo Dias\">Te\u00f3filo Dias</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Afonso_Celso_de_Assis_Figueiredo_J%C3%BAnior&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Afonso Celso de Assis Figueiredo J\u00fanior (page does not exist)\">Afonso Celso</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Clementino_Fraga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Clementino Fraga (page does not exist)\">Clementino Fraga</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Carneiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulo Carneiro (page does not exist)\">Paulo Carneiro</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Guilherme_Merquior\" title=\"Jos\u00e9 Guilherme Merquior\">Jos\u00e9 Guilherme Merquior</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_de_Scantimburgo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o de Scantimburgo (page does not exist)\">Jo\u00e3o de Scantimburgo</a></span><br/>\n37 (<a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_Ant%C3%B3nio_Gonzaga\" title=\"Tom\u00e1s Ant\u00f3nio Gonzaga\">Tom\u00e1s Ant\u00f3nio Gonzaga</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_J%C3%BAlio_da_Silva_Ramos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 J\u00falio da Silva Ramos (page does not exist)\">Jos\u00e9 J\u00falio da Silva Ramos</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_de_Alc%C3%A2ntara_Machado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 de Alc\u00e2ntara Machado (page does not exist)\">Jos\u00e9 de Alc\u00e2ntara Machado</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Get%C3%BAlio_Vargas\" title=\"Get\u00falio Vargas\">Get\u00falio Vargas</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Assis_Chateaubriand\" title=\"Assis Chateaubriand\">Assis Chateaubriand</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Cabral_de_Melo_Neto\" title=\"Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto\">Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Ivan_Junqueira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan Junqueira (page does not exist)\">Ivan Junqueira</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Ferreira_Gullar\" title=\"Ferreira Gullar\">Ferreira Gullar</a></span><br/>\n38 (<a href=\"/wiki/Tobias_Barreto\" title=\"Tobias Barreto\">Tobias Barreto</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Gra%C3%A7a_Aranha\" title=\"Gra\u00e7a Aranha\">Gra\u00e7a Aranha</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Alberto_Santos-Dumont\" title=\"Alberto Santos-Dumont\">Alberto Santos-Dumont</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Celso_Vieira_(writer)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Celso Vieira (writer) (page does not exist)\">Celso Vieira</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Maur%C3%ADcio_Campos_de_Medeiros&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maur\u00edcio Campos de Medeiros (page does not exist)\">Maur\u00edcio Campos de Medeiros</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Am%C3%A9rico_de_Almeida\" title=\"Jos\u00e9 Am\u00e9rico de Almeida\">Jos\u00e9 Am\u00e9rico de Almeida</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Sarney\" title=\"Jos\u00e9 Sarney\">Jos\u00e9 Sarney</a></span><br/>\n39 (<a href=\"/wiki/Francisco_Adolfo_de_Varnhagen,_Viscount_of_Porto_Seguro\" title=\"Francisco Adolfo de Varnhagen, Viscount of Porto Seguro\">Francisco Adolfo de Varnhagen</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_de_Oliveira_Lima&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel de Oliveira Lima (page does not exist)\">Manuel de Oliveira Lima</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Alberto_de_Faria&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alberto de Faria (page does not exist)\">Alberto de Faria</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Rocha_Pombo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rocha Pombo (page does not exist)\">Rocha Pombo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Rodolfo_Garcia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rodolfo Garcia (page does not exist)\">Rodolfo Garcia</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Elmano_Cardim&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elmano Cardim (page does not exist)\">Elmano Cardim</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Otto_Lara_Resende&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Otto Lara Resende (page does not exist)\">Otto Lara Resende</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Roberto_Marinho\" title=\"Roberto Marinho\">Roberto Marinho</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Marco_Maciel\" title=\"Marco Maciel\">Marco Maciel</a></span><br/>\n40 (<a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Paranhos,_Viscount_of_Rio_Branco\" title=\"Jos\u00e9 Paranhos, Viscount of Rio Branco\">Jos\u00e9 Maria da Silva Paranhos, Sr.</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Eduardo_Paulo_da_Silva_Prado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduardo Paulo da Silva Prado (page does not exist)\">Eduardo Prado</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Afonso_Arinos\" title=\"Afonso Arinos\">Afonso Arinos</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_Couto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel Couto (page does not exist)\">Miguel Couto</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Alceu_Amoroso_Lima\" title=\"Alceu Amoroso Lima\">Alceu Amoroso Lima</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Evaristo_de_Moraes_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Evaristo de Moraes Filho (page does not exist)\">Evaristo de Moraes Filho</a></span>\n</p>\n</span></div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/identities/lccn-n80-008589\">WorldCat</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/59082719\">59082719</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n80008589\">n80008589</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/0000000120962010\">0000 0001 2096 2010</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://d-nb.info/gnd/120999218\">120999218</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.idref.fr/026876965\">026876965</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11903751d\">cb11903751d</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11903751d\">(data)</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Furtado, Celso\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> Brazilian politician\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> July 26, 1920\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td> <a href=\"/wiki/Pombal_(Paraiba)\" title=\"Pombal (Paraiba)\" class=\"mw-redirect\">Pombal</a>, <a href=\"/wiki/Paraiba\" title=\"Paraiba\" class=\"mw-redirect\">Paraiba</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td> November 20, 2004\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td> <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>, <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro_(state)\" title=\"Rio de Janeiro (state)\">Rio de Janeiro</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}