{"query": {"pages": {"28451560": {"lastrevid": 626326000, "pageid": 28451560, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dani%C3%A8le_Hervieu-L%C3%A9ger", "title": "Dani\u00e8le Hervieu-L\u00e9ger", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Dani%C3%A8le_Hervieu-L%C3%A9ger&action=edit", "length": 6251, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-30T12:13:44Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dani%C3%A8le_Hervieu-L%C3%A9ger", "revisions": [{"*": "<p><b>Dani\u00e8le Hervieu-Leger</b> (born 3 February 1947) is a <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a> sociologist specialized in the <a href=\"/wiki/Sociology_of_religion\" title=\"Sociology of religion\">sociology of religion</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><div id=\"toctitle\"><h2>Contents</h2></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Publications\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dani%C3%A8le_Hervieu-L%C3%A9ger&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>A graduate of the <a href=\"/wiki/Institut_d%27%C3%89tudes_Politiques_de_Paris\" title=\"Institut d'\u00c9tudes Politiques de Paris\" class=\"mw-redirect\">Institut d'\u00c9tudes Politiques de Paris</a> with a doctorate in sociology, she is also editor of the journal <i>Archives des sciences sociales de la religion</i>.\n</p><p>She was a researcher at the <a href=\"/wiki/National_Center_for_Scientific_Research\" title=\"National Center for Scientific Research\" class=\"mw-redirect\">National Center for Scientific Research</a> (CNRS) from 1974 to 1993.<sup id=\"cite_ref-Alliance_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alliance-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup>\n</p><p>As president of the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_hautes_%C3%A9tudes_en_sciences_sociales\" title=\"\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales\" class=\"mw-redirect\">\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales</a> (EHESS) from March 2004 to March 2009, she undertook significant changes in the institution, particularly lowering the level of students before admission to the Master to abandon school diploma for the benefit of aligning the university system of <a href=\"//fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_LMD\" class=\"extiw\" title=\"fr:R\u00e9forme LMD\">LMD</a>. She has also initiated a relocation of the school outside Paris, in <a href=\"/wiki/Seine-Saint-Denis\" title=\"Seine-Saint-Denis\">Seine-Saint-Denis</a>, to integrate it into a new academic center for education, now called \"Campus Condorcet\", whose composition is constantly changing.\n</p><p>In late 2008, Hervieu-L\u00e9ger was appointed by the Minister of Research, <a href=\"/wiki/Val%C3%A9rie_P%C3%A9cresse\" title=\"Val\u00e9rie P\u00e9cresse\">Val\u00e9rie P\u00e9cresse</a>, Chair of the Steering Committee for developing the national strategy of research and innovation,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\"><span>[</span>2<span>]</span></a></sup> and resigned in 2009.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\"><span>[</span>3<span>]</span></a></sup>\n</p><p>Among her awards, she received the <a href=\"/wiki/CNRS_Silver_medal\" title=\"CNRS Silver medal\" class=\"mw-redirect\">CNRS Silver medal</a> in 2001, was named Knight of the Ordre National de la <a href=\"/wiki/L%C3%A9gion_d%27Honneur\" title=\"L\u00e9gion d'Honneur\" class=\"mw-redirect\">L\u00e9gion d'Honneur</a> and Officer of the National Order of Merit and the Academic Palms.<sup id=\"cite_ref-Alliance_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alliance-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup>\n</p><p>She wrote a number of books and articles, notably on the <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Catholic Church</a><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\"><span>[</span>4<span>]</span></a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\"><span>[</span>5<span>]</span></a></sup> and on <a href=\"/wiki/Cult\" title=\"Cult\">cults</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\"><span>[</span>6<span>]</span></a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\"><span>[</span>7<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dani%C3%A8le_Hervieu-L%C3%A9ger&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <i>De la mission \u00e0 la protestation&#160;: l'\u00e9volution des \u00e9tudiants chr\u00e9tiens en France (1965-1970)</i>, Paris, <a href=\"/wiki/%C3%89ditions_du_Cerf\" title=\"\u00c9ditions du Cerf\">\u00c9ditions du Cerf</a>, 1973.</li>\n<li> with <a href=\"/w/index.php?title=Bertrand_Hervieu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bertrand Hervieu (page does not exist)\">Bertrand Hervieu</a>, <i>Le retour \u00e0 la nature&#160;: au fond de la for\u00eat, l'\u00c9tat</i>  Paris&#160;: <a href=\"/wiki/%C3%89ditions_du_Seuil\" title=\"\u00c9ditions du Seuil\">\u00c9ditions du Seuil</a>, 1979.</li>\n<li> with Bertrand Hervieu, <i>Des communaut\u00e9s pour les temps difficiles. N\u00e9o-ruraux ou nouveaux moines</i>, pr\u00e9face de <a href=\"/wiki/Jean_S%C3%A9guy\" title=\"Jean S\u00e9guy\">Jean S\u00e9guy</a>, Paris, Le Centurion, 1983.</li>\n<li> with Fran\u00e7oise Champion, <i>Vers un nouveau christianisme. Introduction \u00e0 la sociologie du christianisme occidental</i>, Paris, \u00c9ditions du Cerf, 1986.</li>\n<li> (dir.) with Roland Ducret and Paul Ladri\u00e8re, <i>Christianisme et modernit\u00e9</i>, actes du colloque de L'Arbresle, September 1987, Paris, \u00c9ditions du Cerf, 1990.</li>\n<li> (dir.) with Fran\u00e7oise Champion, <i>De l'\u00e9motion en religion. Renouveaux et traditions</i>, Paris, Le Centurion, 1990.</li>\n<li> (dir.), <i>La religion au lyc\u00e9e. Conf\u00e9rences au lyc\u00e9e Buffon, 1989-1990</i>, Paris, \u00c9ditions du Cerf, 1990.</li>\n<li> (dir.), <i>Religion et \u00e9cologie</i>, 27 and 28 November 1991, Paris, \u00c9ditions du Cerf, 1993.</li>\n<li> <i>La religion pour m\u00e9moire</i>, Paris, \u00c9ditions du Cerf, 1993.</li>\n<li> (dir.) with Grace Davie, <i>Identit\u00e9s religieuses en Europe</i>, Paris, <a href=\"/wiki/La_D%C3%A9couverte\" title=\"La D\u00e9couverte\" class=\"mw-redirect\">La D\u00e9couverte</a>, 1996.</li>\n<li> <i>La religion en mouvement&#160;: le p\u00e8lerin et le converti</i>, Paris, <a href=\"/wiki/Groupe_Flammarion\" title=\"Groupe Flammarion\">Flammarion</a>, 1999.</li>\n<li> <i>La religion en miettes ou La question des sectes</i>, Paris, <a href=\"/wiki/Calmann-L%C3%A9vy\" title=\"Calmann-L\u00e9vy\">Calmann-L\u00e9vy</a>, 2001.</li>\n<li> with <a href=\"/wiki/Jean-Paul_Willaime\" title=\"Jean-Paul Willaime\">Jean-Paul Willaime</a>, <i>Sociologies et religion&#160;: approches classiques</i>, Paris, <a href=\"/wiki/Presses_universitaires_de_France\" title=\"Presses universitaires de France\" class=\"mw-redirect\">Presses universitaires de France</a> (PUF), 2001.</li>\n<li> <i>Catholicisme, la fin d'un monde</i>, Paris, <a href=\"/wiki/Bayard_Presse\" title=\"Bayard Presse\">Bayard</a>, 2003.</li>\n<li> (dir.) with <a href=\"/w/index.php?title=Erwan_Dianteill&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Erwan Dianteill (page does not exist)\">Erwan Dianteill</a> and Isabelle Saint-Martin, <i>La modernit\u00e9 rituelle. Rites politiques et religieux des soci\u00e9t\u00e9s modernes</i>, Paris - Budapest - Torino, <a href=\"/wiki/L%27Harmattan\" title=\"L'Harmattan\">l'Harmattan</a>, 2004.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dani%C3%A8le_Hervieu-L%C3%A9ger&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Alliance-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Alliance_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Alliance_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.alliance-us.org/fr/Page.Culture.Lecture.Hervieu.aspx\">\"Dani\u00e8le Hervieu-L\u00e9ger\"</a> (in French). Alliance Fran\u00e7aise USA<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 August</span> 2010</span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADani%C3%A8le+Hervieu-L%C3%A9ger&amp;rft.btitle=Dani%C3%A8le+Hervieu-L%C3%A9ger&amp;rft.genre=book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.alliance-us.org%2Ffr%2FPage.Culture.Lecture.Hervieu.aspx&amp;rft.pub=Alliance+Fran%C3%A7aise+USA&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation web\">Escola, Marc (14 October 2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fabula.org/actualites/article26142.php\">\"Dani\u00e8le Hervieu-L\u00e9ger (EHESS) nomm\u00e9e pr\u00e9sidente du comit\u00e9 de pilotage de l'\u00e9laboration de la strat\u00e9gie nationale de recherche et d'innovation\"</a> (in French). Fabula, la recherche en litt\u00e9rature<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 August</span> 2010</span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADani%C3%A8le+Hervieu-L%C3%A9ger&amp;rft.au=Escola%2C+Marc&amp;rft.aufirst=Marc&amp;rft.aulast=Escola&amp;rft.btitle=Dani%C3%A8le+Hervieu-L%C3%A9ger+%28EHESS%29+nomm%C3%A9e+pr%C3%A9sidente+du+comit%C3%A9+de+pilotage+de+l%27%C3%A9laboration+de+la+strat%C3%A9gie+nationale+de+recherche+et+d%27innovation&amp;rft.date=14+October+2008&amp;rft.genre=book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fabula.org%2Factualites%2Farticle26142.php&amp;rft.pub=Fabula%2C+la+recherche+en+litt%C3%A9rature&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation web\">Gunthert, Andr\u00e9 (April 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arhv.lhivic.org/index.php/2009/04/01/963-daniele-hervieu-leger-demissionne-du-comite-de-la-recherche-et-de-l-innovation\">\"Dani\u00e8le Hervieu-L\u00e9ger d\u00e9missionne du comit\u00e9 de la recherche et de l'innovation\"</a> (in French). Recherche en histoire visuelle<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 August</span> 2010</span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADani%C3%A8le+Hervieu-L%C3%A9ger&amp;rft.aufirst=Andr%C3%A9&amp;rft.au=Gunthert%2C+Andr%C3%A9&amp;rft.aulast=Gunthert&amp;rft.btitle=Dani%C3%A8le+Hervieu-L%C3%A9ger+d%C3%A9missionne+du+comit%C3%A9+de+la+recherche+et+de+l%27innovation&amp;rft.date=April+2009&amp;rft.genre=book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.arhv.lhivic.org%2Findex.php%2F2009%2F04%2F01%2F963-daniele-hervieu-leger-demissionne-du-comite-de-la-recherche-et-de-l-innovation&amp;rft.pub=Recherche+en+histoire+visuelle&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation journal\">Pousseur, Robert (November 2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.esprit-et-vie.com/article.php3?id_article=656\">\"Catholicisme, la fin d'un monde\"</a>. <i>Esprit &amp; Vie</i> (in French) <b>94</b>: 27\u201329<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 August</span> 2010</span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADani%C3%A8le+Hervieu-L%C3%A9ger&amp;rft.atitle=Catholicisme%2C+la+fin+d%27un+monde&amp;rft.aufirst=Robert&amp;rft.aulast=Pousseur&amp;rft.au=Pousseur%2C+Robert&amp;rft.date=November+2003&amp;rft.genre=article&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.esprit-et-vie.com%2Farticle.php3%3Fid_article%3D656&amp;rft.jtitle=Esprit+%26+Vie&amp;rft.pages=27-29&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.volume=94\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation journal\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lespectacledumonde.fr/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=285:dossier566&amp;catid=29:dossier&amp;Itemid=55\">\"Dani\u00e8le Hervieu-L\u00e9ger: \"Aujourd\u2019hui, chacun bricole sa propre spiritualit\u00e9<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a>. <i>Le Monde du Spectacle</i> (in French). April 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 August</span> 2010</span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADani%C3%A8le+Hervieu-L%C3%A9ger&amp;rft.atitle=Dani%C3%A8le+Hervieu-L%C3%A9ger%3A+%22Aujourd%E2%80%99hui%2C+chacun+bricole+sa+propre+spiritualit%C3%A9%22&amp;rft.date=April+2010&amp;rft.genre=article&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lespectacledumonde.fr%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D285%3Adossier566%26catid%3D29%3Adossier%26Itemid%3D55&amp;rft.jtitle=Le+Monde+du+Spectacle&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.miviludes.gouv.fr/Intervention-de-Danielle-Hervieu?iddiv=\">\"Intervention de Danielle Hervieu L\u00e9ger, pr\u00e9sidente de l'EHESS\"</a> (in French). <a href=\"/wiki/MIVILUDES\" title=\"MIVILUDES\">MIVILUDES</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 August</span> 2010</span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADani%C3%A8le+Hervieu-L%C3%A9ger&amp;rft.btitle=Intervention+de+Danielle+Hervieu+L%C3%A9ger%2C+pr%C3%A9sidente+de+l%27EHESS&amp;rft.genre=book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.miviludes.gouv.fr%2FIntervention-de-Danielle-Hervieu%3Fiddiv%3D&amp;rft.pub=MIVILUDES&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.religiologiques.uqam.ca/no25/recensions/Cherblanc.html\">\"Dani\u00e8le Hervieu-L\u00e9ger, 2001, <i>La religion en miettes ou la question des sectes</i>, coll. \" Essai / Soci\u00e9t\u00e9 \", Paris, Calmann-L\u00e9vy, 219 p.\"</a> (in French). Religiologiques<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 August</span> 2010</span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADani%C3%A8le+Hervieu-L%C3%A9ger&amp;rft.btitle=Dani%C3%A8le+Hervieu-L%C3%A9ger%2C+2001%2C+La+religion+en+miettes+ou+la+question+des+sectes%2C+coll.+%22+Essai+%2F+Soci%C3%A9t%C3%A9+%22%2C+Paris%2C+Calmann-L%C3%A9vy%2C+219+p.&amp;rft.genre=book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.religiologiques.uqam.ca%2Fno25%2Frecensions%2FCherblanc.html&amp;rft.pub=Religiologiques&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dani%C3%A8le_Hervieu-L%C3%A9ger&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cespra.ehess.fr/docannexe.php?id=610\">Hervieu-L\u00e9ger's CV</a></li></ul>\n<p>\n</p>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/110585916\">110585916</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/0000000121476735\">0000 0001 2147 6735</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.idref.fr/026921111\">026921111</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Hervieu-Leger, Daniele\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> Sociologist\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> 1947\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td>\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}