{"query": {"pages": {"24341504": {"lastrevid": 649954782, "pageid": 24341504, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Denis_Duclos", "title": "Denis Duclos", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Denis_Duclos&action=edit", "length": 9299, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-30T12:13:44Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Denis_Duclos", "revisions": [{"*": "<p><b>Denis Duclos</b> (born 1947 in <a href=\"/wiki/Neuilly-sur-Seine\" title=\"Neuilly-sur-Seine\">Neuilly-sur-Seine</a>, <a href=\"/wiki/Hauts-de-Seine\" title=\"Hauts-de-Seine\">Hauts-de-Seine</a>) is a French <a href=\"/wiki/Sociologist\" title=\"Sociologist\" class=\"mw-redirect\">sociologist</a>, Ph.D. and research director at the <a href=\"/wiki/CNRS\" title=\"CNRS\" class=\"mw-redirect\">CNRS</a> (<i>National Centre for Scientific Research</i>) in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>. He is the author of <i>The werewolf complex: America's fascination with violence</i>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup> He is also the author of studies on environmental risk.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\"><span>[</span>2<span>]</span></a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\"><span>[</span>3<span>]</span></a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\"><span>[</span>4<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><div id=\"toctitle\"><h2>Contents</h2></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#French_language\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">French language</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Other_languages\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Other languages</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Denis_Duclos&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>His main research field has been the phenomenon of societal \"great fears\" for both scapegoat characters (like \"serial killers\") and collective actions viewed as generating disasters.\n</p><p>He interprets these fears as \"symptomatic\" positions, that is to say, which are formed in place of explicit political positions, when reasonable conversation is impossible on crucial issues. The subjects of fear rarely relate directly to a real problem at stake. For example, the serial killer, as a myth, represented, in the United States, the difficulty of finding a balance between legal system and individual freedom: both having the potential of turning into monstrosity. Another example: the fear of \"mad cow\" disease (due to industrial feeding of cattle) seemed to represent a more fundamental issue: artificiality of our lifestyles and our interventions on life forms and their natural intermingling. The fear of climate change reflects the broader problem of the difficulty to pass from a world composed of human entities in conflict to a world where humanity acts \"as one man.\" The most blatant and more constant symptomatic transfer is the hatred/fear of the \"Jewish conspirator\" who appears to embody a rejection on the others of the guilt associated in Christian society, to the act of making God equal to Man (and therefore to symbolically \"kill\" God or the Father). Indeed, no one can explain the recurrence of this hatred/fear without analysing the regular trait it represents within Western civilization, as if \"mechanically\".\n</p><p>In the background of these phenomena, which can rightly be named \"pathologies\", Denis Duclos (who worked with the British anthropologist <a href=\"/wiki/Mary_Douglas\" title=\"Mary Douglas\">Mary Douglas</a>) built a theory of cultural fields, of their conversational structure (counterpoint to the tendency to domination observed by <a href=\"/wiki/Pierre_Bourdieu\" title=\"Pierre Bourdieu\">Pierre Bourdieu</a>). He considers in particular the emergence of \"positional\" clusters which tend to directly organize themselves into a global conversation, gradually moving away from their traditional shells: religious, national, international and civilizational fields. For example, it appears (supported by surveys) that the European field is largely centered by the question of law (as an eventually quantifiable system of relations): The Anglo-Saxon position tends to equate law and society, while the \"latin\" response anchors the law in civic local conditions, whereas another position (German) is based on the necessary correspondence between law and a wide community spirit. This conversation is a special case of a pluralization of positions to be found at other levels, but also, ultimately, in the basic attitudes of all cultures (as shown by P. Descola according to Claude L\u00e9vi-Strauss.) On the assumption that, in a sense (related to the fact that homo sapiens is speaking) there has potentially only ever been one human cultural field, Denis Duclos questions History as a confluence of separating and unifying trends. He raises the problem of the pluralistic frame which, in a \u201csociety-world\u201d, will necessarily supersede existing intermediate forms, too deeply embedded into outdated and self-centered organizations.\n</p><p>Duclos has also published in the <a href=\"/wiki/Mouvement_Anti-Utilitariste_dans_les_Sciences_Sociales\" title=\"Mouvement Anti-Utilitariste dans les Sciences Sociales\">Revue de Mauss</a>, a French anti-utilitarian journal.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Denis_Duclos&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"French_language\">French language</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Denis_Duclos&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: French language\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>La sant\u00e9 et le travail</i>,  (\"Occupational Health\")  <a href=\"/wiki/La_D%C3%A9couverte\" title=\"La D\u00e9couverte\" class=\"mw-redirect\">La D\u00e9couverte</a>, 1986, 128 p.</li>\n<li><i>La peur et le savoir: les soci\u00e9t\u00e9s face \u00e0 la science, la technique et leurs dangers</i>  (\"Fear and Knowledge&#160;: societies facing science, technique and their hazards\") La D\u00e9couverte, 1990</li>\n<li><i>Les industriels et les risques pour l'environnement</i>, (\"Industry Business and Environmental risks\") <a href=\"/wiki/L%27Harmattan\" title=\"L'Harmattan\">L'Harmattan</a>,1991, 250 p.</li>\n<li><i>L'homme face au risque technique,  (\"Man confronted to Risk\") l'Harmattan, 1991, 275 p.</i></li>\n<li><i>Risques technologiques et catastrophes industrielles</i> (\"Technological hazards  and industrial disasters\"),  in <i>L'Etat des sciences et des techniques</i> La D\u00e9couverte, 1991.</li>\n<li><i>Modernit\u00e9 et contr\u00f4le des menaces</i> (\"Modernity and control of threats\") (Chap. 13) in <i>Sortie de Si\u00e8cle</i> (JPDurand) Paris, Vigot, 1991.</li>\n<li><i>De la civilit\u00e9, ou comment les soci\u00e9t\u00e9s apprivoisent la puissance</i>, (\"Civility or&#160;: how societies are taming power\") La D\u00e9couverte, 1993</li>\n<li><i>Nature et D\u00e9mocratie des passions</i>,  (\"Nature and Democracy among Passions\") <a href=\"/wiki/PUF\" title=\"PUF\" class=\"mw-redirect\">PUF</a>, 1997</li>\n<li><i>Le Complexe du loup-garou&#160;: la fascination de la violence dans la culture am\u00e9ricaine</i> (\"Werewolf complex&#160;: America\u2019s fascination with violence\") La D\u00e9couverte, 1994, Pocket-Agora, 1998</li>\n<li><i>D\u00e9mocratie des techniques et choix \u00e9nerg\u00e9tiques</i> (\"Technology, Democracy and energy choices\") in <i>L'\u00e9nergie, des usages et des hommes</i> Editions du Cercle d'art, Paris, 1999.</li>\n<li><i>Les quatre natures de l'homme</i>, (\"The Four Natures of Man\") Conclusion to <i>L'environnement, question sociale, dix ans de recherches pour le minist\u00e8re de l'Environnement</i>. Editions Odile Jacob, 2001</li>\n<li><i>L'empreinte des formations subjectives dans l'histoire</i>, (\"Tracking the signs of Subjective Structures in History\") in  <i>L'anthropologie psychanalytique</i>, Anthropos, 2002</li>\n<li><i>Heurs et malheurs du concept de risque</i>  (\"Fortunes and misfortunes of the concept of risk\")  in: <i>Dictionnaire des risques</i> (Y.Dupont, dir), Armand Colin, 2003, pp 327\u2013345</li>\n<li><i>Entre esprit et corps, La culture contre le suicide collectif</i> (\"Between Body and Spirit: Culture against collective suicide\") Paris, Anthropos, 2002, 260 p.</li>\n<li><i>Soci\u00e9t\u00e9-monde&#160;: le temps des ruptures</i>, (\"Society-World&#160;: times of disruptions\") La D\u00e9couverte, 2004</li>\n<li><i>La nostalgie gothique comme ingr\u00e9dient de la soci\u00e9t\u00e9 informatis\u00e9e</i> (preface to the book of Val\u00e9rie de Courville Nicol <i>Le soup\u00e7on gothique, l'int\u00e9riorisation de la peur en occident</i> (\"Gothic nostalgia as an ingredient in the information society\") Les presses de l'universit\u00e9 de Montr\u00e9al,  2005</li>\n<li><i>La fonction imaginaire de la structure symbolique&#160;: ou comment revisiter L\u00e9vi-Strauss</i>,  in <i>La fonction symbolique, retour aux sources et actualit\u00e9s</i> (\"The imaginary function of the symbolic structure: revisiting Levi-Strauss\", in \"The symbolic function\") M. Zafiropoulos ( ed.) Economica, Paris, 2005</li>\n<li><i>L'invention du langage</i> (\"Invention of language\"), Anthropos, 2007</li>\n<li><i>Les sondages d'opinion</i> (\"Opinion polls\") (with H\u00e9lene Y. Meynaud)  La D\u00e9couverte, 2007 (4th edition)</li>\n<li><i>Esprit et Corps&#160;: l'id\u00e9al collectif suicidaire et la r\u00e9sistance du vivant</i>, in  <i>La technique et le fa\u00e7onnement du monde&#160;: mirages et d\u00e9senchantement</i> (\"Mind and Body: the collective suicidal ideal and how the living beings are resisting it\", in \"Engineering and shaping the world&#160;: illusions and disillusionment\") Gilbert Vincent (ed.), L'harmattan, Paris, 2007.</li>\n<li><i>Pourquoi tardons-nous tant \u00e0 devenir \u00e9cologistes&#160;?  Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9cologique et post-modernit\u00e9</i>, (\"Why are we so slow to become Environmentalists?  Ecological Society and post-modernity\") with the participation of Mary Douglas, Alain Caill\u00e9, Michel Freitag, Gilles Gagn\u00e9, Olivier Clain Bernard Kalaora, Andr\u00e9 Micoud, Florence Rudolf, Michelle Dobr\u00e9). L'Harmattan, Paris, Avril 2007</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_languages\">Other languages</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Denis_Duclos&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Other languages\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>The Werewolve's Complex&#160;: American fascination with violence</i>, Berg International, Oxford-New York, 1997.</li>\n<li><i>Per una nuova ecologica politica</i>, Edizioni Dedalo, Bari, 2000, 336 pp</li>\n<li><i>La vocazione suicida del potere collettivo&#160;: culmine dell umano, eterno focolaio dell'inumano</i> in  <i>Umano, Post-Umano , potere, sapere, etica nell'et\u00e0 globale</i> edited by Helena Pulcini, Editori Riuniti, 2005.</li>\n<li><i>To Symplegma tou lycanthropou. I Elxi tis americanis coultouras pros ti via</i>, Editions Koxlias, Ath\u00e8nes, 2006, 318 p.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Denis_Duclos&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The werewolf complex: America's fascination with violence</i> by Denis Duclos, Amanda Pingree <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://books.google.com/books?id=Cyw-UfZaa0QC&amp;pg=PP1\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Environmental sociology: theory and practice</i> by Michael D. Mehta, \u00c9ric Ouellet p.194 <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://books.google.com/books?id=lj8bcu03WigC&amp;pg=PA194\">[2]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>International bibliography of sociology</i> International Committee for Social Science Information and Documentation (Paris) p.240 <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://books.google.com/books?id=M6UOAAAAQAAJ&amp;pg=PA240\">[3]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://books.google.com/books?id=4sWA-n_7OJgC&amp;pg=PA45\"><i>Risk and blame: essays in cultural theory</i> Mary Douglas p.45</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/39376341\">39376341</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/0000000110251696\">0000 0001 1025 1696</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119009141\">cb119009141</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb119009141\">(data)</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Duclos, Denis\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> French sociologist\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> 1947\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td>\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}