{"query": {"pages": {"5219452": {"lastrevid": 634847498, "pageid": 5219452, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dimitrie_Gusti", "title": "Dimitrie Gusti", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Dimitrie_Gusti&action=edit", "length": 6935, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-30T12:13:44Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dimitrie_Gusti", "revisions": [{"*": "<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:DGusti.PNG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/DGusti.PNG/150px-DGusti.PNG\" width=\"150\" height=\"241\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/DGusti.PNG/225px-DGusti.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/DGusti.PNG/300px-DGusti.PNG 2x\" data-file-width=\"325\" data-file-height=\"522\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:DGusti.PNG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Dimitrie Gusti</div></div></div>\n<p><b>Dimitrie Gusti</b> (<small>Romanian pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA_for_Romanian\" title=\"Help:IPA for Romanian\">[di\u02c8mitri.e \u02c8\u0261usti]</a></span>; 13 February 1880 \u2013 30 October 1955) was a <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> <a href=\"/wiki/Sociology\" title=\"Sociology\">sociologist</a>, <a href=\"/wiki/Ethnology\" title=\"Ethnology\">ethnologist</a>, historian, and <a href=\"/wiki/Voluntarism_(action)\" title=\"Voluntarism (action)\">voluntarist</a> <a href=\"/wiki/Philosophy\" title=\"Philosophy\">philosopher</a>; a professor at the <a href=\"/wiki/University_of_Ia%C5%9Fi\" title=\"University of Ia\u015fi\" class=\"mw-redirect\">University of Ia\u015fi</a> and the <a href=\"/wiki/University_of_Bucharest\" title=\"University of Bucharest\">University of Bucharest</a>, he served as Romania's Minister of Education in 1932-1933. Gusti was elected a member of the <a href=\"/wiki/Romanian_Academy\" title=\"Romanian Academy\">Romanian Academy</a> in 1919, and was its President between 1944 and 1946.\n</p><p>He was a prominent member of the <a href=\"/wiki/Peasants%27_Party_(Romania)\" title=\"Peasants' Party (Romania)\">Peasants' Party</a>, and later of the <a href=\"/wiki/National_Peasants%27_Party\" title=\"National Peasants' Party\">National Peasants' Party</a> into which the former had merged.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><div id=\"toctitle\"><h2>Contents</h2></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Theory\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Theory</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Main_works\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Main works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dimitrie_Gusti&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Born in <a href=\"/wiki/Ia%C5%9Fi\" title=\"Ia\u015fi\" class=\"mw-redirect\">Ia\u015fi</a>, he began studying Letters at the <a href=\"/wiki/University_of_Ia%C5%9Fi\" title=\"University of Ia\u015fi\" class=\"mw-redirect\">University of Ia\u015fi</a> before moving on to the <a href=\"/wiki/Humboldt_University_of_Berlin\" title=\"Humboldt University of Berlin\">Universit\u00e4t unter den Linden</a> and the <a href=\"/wiki/University_of_Leipzig\" title=\"University of Leipzig\" class=\"mw-redirect\">University of Leipzig</a>, where he studied and completed a <a href=\"/wiki/Doctorate\" title=\"Doctorate\">doctorate</a> in Philosophy (1904). In 1905, he began the study of Sociology, Law, and <a href=\"/wiki/Political_economy\" title=\"Political economy\">Political economy</a> at the Universit\u00e4t unter den Linden.\n</p><p>Gusti was appointed to the Department of Ancient History, <a href=\"/wiki/Ethics\" title=\"Ethics\">Ethics</a> and Sociology of the University of Ia\u015fi in 1910, and was one of the main contributors to the creation of a new Romanian school of sociology. He moved to <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a> in 1920, and began work as a professor at the <a href=\"/wiki/University_of_Bucharest\" title=\"University of Bucharest\">University of Bucharest</a>, in the Department of Sociology, Ethics, Politics and <a href=\"/wiki/Aesthetics\" title=\"Aesthetics\">Aesthetics</a> of the latter's Faculty of Letters and Philosophy. His lectures became a center of interest inside the academic community, and he attracted students with diverse backgrounds and political convictions (the <a href=\"/wiki/Far_right\" title=\"Far right\" class=\"mw-redirect\">far right</a> <a href=\"/wiki/Mircea_Vulc%C4%83nescu\" title=\"Mircea Vulc\u0103nescu\">Mircea Vulc\u0103nescu</a>, the <a href=\"/wiki/Communism\" title=\"Communism\">communist</a> <a href=\"/wiki/Miron_Constantinescu\" title=\"Miron Constantinescu\">Miron Constantinescu</a>, the <a href=\"/wiki/Austromarxism\" title=\"Austromarxism\">Austromarxist</a> <a href=\"/wiki/Henri_H._Stahl\" title=\"Henri H. Stahl\">Henri H. Stahl</a>, and the  left-wing artist <a href=\"/wiki/Lena_Constante\" title=\"Lena Constante\">Lena Constante</a>).\n</p><p>Creator of the Bucharest School of Sociology and several Institutes, he also led, between 1925 and 1948, the intense research of Romanian villages and the publishing of its results as detailed <a href=\"/wiki/Monography\" title=\"Monography\" class=\"mw-redirect\">monographs</a> (a work in which he was notably assisted by <a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_Vl%C4%83descu-R%C4%83coasa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe Vl\u0103descu-R\u0103coasa (page does not exist)\">Gheorghe Vl\u0103descu-R\u0103coasa</a> and Stahl). In 1936, together with Stahl and <a href=\"/wiki/Victor_Ion_Popa\" title=\"Victor Ion Popa\">Victor Ion Popa</a>, Gusti created the <a href=\"/wiki/Village_Museum\" title=\"Village Museum\" class=\"mw-redirect\">Village Museum</a> in Bucharest.\n</p><p>He left the National Peasants' Party after 1938, disagreeing with its decision to oppose the <a href=\"/wiki/Authoritarianism\" title=\"Authoritarianism\">authoritarian</a> regime of <a href=\"/wiki/King_of_Romania\" title=\"King of Romania\" class=\"mw-redirect\">King</a> <a href=\"/wiki/Carol_II_of_Romania\" title=\"Carol II of Romania\">Carol II</a>, and collaborated with the newly created <a href=\"/wiki/National_Renaissance_Front\" title=\"National Renaissance Front\">National Renaissance Front</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup> Consequently, he was threatened by the rise of the <a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">fascist</a> <a href=\"/wiki/Iron_Guard\" title=\"Iron Guard\">Iron Guard</a> (with the late 1940 establishment of the <a href=\"/wiki/National_Legionary_State\" title=\"National Legionary State\">National Legionary State</a>); following the <a href=\"/wiki/Legionnaires%27_Rebellion_and_Bucharest_Pogrom\" title=\"Legionnaires' Rebellion and Bucharest Pogrom\" class=\"mw-redirect\">Legionary Rebellion</a> and the Guard's defeat, he sent a congratulatory telegram to <i><a href=\"/wiki/Conduc%C4%83tor\" title=\"Conduc\u0103tor\">Conduc\u0103tor</a></i> <a href=\"/wiki/Ion_Antonescu\" title=\"Ion Antonescu\">Ion Antonescu</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\"><span>[</span>2<span>]</span></a></sup>\n</p><p>After the end of <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>, Gusti was approached by the new Communist government with offers of collaboration. He was invited to attend official ceremonies inside the <a href=\"/wiki/Soviet_Union\" title=\"Soviet Union\">Soviet Union</a>, and was a member of the <a href=\"/w/index.php?title=Romanian_Society_for_Friendship_with_the_Soviet_Union&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Romanian Society for Friendship with the Soviet Union (page does not exist)\">Romanian Society for Friendship with the Soviet Union</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\"><span>[</span>3<span>]</span></a></sup>\n</p><p>He died in Bucharest, and was buried at <a href=\"/wiki/Bellu\" title=\"Bellu\" class=\"mw-redirect\">Bellu</a> cemetery.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Theory\">Theory</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dimitrie_Gusti&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Theory\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Gusti defined his view on society as dependent on a set of principles:\n</p>\n<ul><li>Society is composed of \"<a href=\"/w/index.php?title=Social_units&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Social units (page does not exist)\">social units</a>\", as groups of humans linked by a voluntary organizing activity and interconnected spiritually.</li>\n<li>The essence of life is \"social will\".</li>\n<li>\"Social will\" is expressed in <a href=\"/wiki/Economics\" title=\"Economics\">economics</a> and <a href=\"/wiki/Spirituality\" title=\"Spirituality\">spirituality</a>, both of which are regulated by law and politics.</li>\n<li>\"Social will\" is conditioned by factors which are included in four fundamental and parallel categories: <a href=\"/wiki/Cosmology\" title=\"Cosmology\">cosmical</a>, <a href=\"/wiki/Life\" title=\"Life\">biological</a>, <a href=\"/wiki/Self_(psychology)\" title=\"Self (psychology)\" class=\"mw-redirect\">psychological</a>, and historical.</li>\n<li>The changes engineered by the factors are known as \"<a href=\"/w/index.php?title=Social_process&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Social process (page does not exist)\">social processes</a>\".</li>\n<li>The premeses of development one can observe in present society, and thus can predict with some accuracy, are known as \"social trends\".</li></ul>\n<p>A creator of the sociological <i>monographic method</i> (as still used by his Bucharest School), Gusti favored and theoretised first-hand intensive observation of social units and phenomena, as well as <a href=\"/wiki/Interdisciplinarity\" title=\"Interdisciplinarity\">interdisciplinarity</a>, with the research work being carried out through intensive collaboration within the field of <a href=\"/wiki/Social_sciences\" title=\"Social sciences\" class=\"mw-redirect\">social sciences</a>, but also with doctors, <a href=\"/wiki/Agronomy\" title=\"Agronomy\">agronomists</a>, schoolteachers, etc.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Main_works\">Main works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dimitrie_Gusti&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Main works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Egoismus und Altruismus</i>, 1904</li>\n<li><i>Die soziologischen Betrehungen in der neuen Ethik</i>, 1908</li>\n<li><i>Cosmologia elen\u0103</i>, 1929</li>\n<li><i>Sociologia militans</i>, (vol. 1, 1935; vols. 2-3, 1946)</li>\n<li><i>Enciclopedia Rom\u00e2niei</i>, vols. I-IV, Bucharest, 1938, 1943</li>\n<li><i>Cunoa\u015ftere \u015fi ac\u0163iune \u00een serviciul na\u0163iunii</i>, (2 vols., 1939)</li>\n<li><i>Problema sociologiei</i>, 1940</li>\n<li><i>La science de la r\u00e9alit\u00e9 sociale</i>, 1941</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dimitrie_Gusti&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bozgan, p.333</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Scurtu, p.11</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bozgan, p.329; Cioroianu, p.24</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dimitrie_Gusti&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lucian_Boia\" title=\"Lucian Boia\">Lucian Boia</a>, ed., <i>Miturile comunismului rom\u00e2nesc</i> (\"The Myths of Romanian Communism\"), <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Nemira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Nemira (page does not exist)\">Editura Nemira</a>, Bucharest, 1998:\n<ul><li>Ovidiu Bozgan, \"Traiectorii universitare: de la st\u00e2nga interbelic\u0103 la comunism\" (\"University Trajectories: from Interwar Left to Communism\"), p.&#160;309-335</li>\n<li><a href=\"/wiki/Adrian_Cioroianu\" title=\"Adrian Cioroianu\">Adrian Cioroianu</a>, \"Lumina vine de la R\u0103s\u0103rit. \u00abNoua imagine\u00bb a Uniunii Sovietice \u00een Rom\u00e2nia postbelic\u0103, 1944-1947\" (\"The Light Arises in the East. The Soviet Union's \u00abNew Image\u00bb of Postwar Romania, 1944-1947\"), p.&#160;21-68</li></ul></li>\n<li><span class=\"languageicon\" style=\"font-size:0.95em; font-weight:bold; color:#555;\">(Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Mircea_Vulc%C4%83nescu\" title=\"Mircea Vulc\u0103nescu\">Mircea Vulc\u0103nescu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://biblioteca.euroweb.ro/vulcan/coperta.htm\"><i>\u015ecoala sociologic\u0103 a lui Dimitrie Gusti</i> (\"Dimitrie Gusti's Sociological School\")</a></li>\n<li>Ioan Scurtu, \"PNL \u015fi PN\u0162: Rezerve, nemul\u0163umiri, proteste. Partidele istorice sub guvernarea antonesciano-legionar\u0103\" (\"PNL and PN\u0162: Reserves, Dissatisfactions, Protests, Historical Parties under the Antonescu-Legionary Government\"), in <i>Dosarele Istoriei</i>, 9/2000</li></ul>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Romanian_Academy_presidents\" title=\"Template:Romanian Academy presidents\"><span title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">v</span></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Romanian_Academy_presidents\" title=\"Template talk:Romanian Academy presidents\"><span title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">t</span></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Romanian_Academy_presidents&amp;action=edit\"><span title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">e</span></a></li></ul></div><div style=\"font-size:110%\">Presidents of the <a href=\"/wiki/Romanian_Academy\" title=\"Romanian Academy\">Romanian Academy</a></div></th></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\">Romanian Academy (1876-1948)</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Ion_Heliade_R%C4%83dulescu\" title=\"Ion Heliade R\u0103dulescu\">Heliade R\u0103dulescu</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/August_Treboniu_Laurian\" title=\"August Treboniu Laurian\">Laurian</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Nicolae_Cre%C8%9Bulescu\" title=\"Nicolae Cre\u021bulescu\">Cre\u021bulescu</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/August_Treboniu_Laurian\" title=\"August Treboniu Laurian\">Laurian</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ion_Ghica\" title=\"Ion Ghica\">Ghica</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Dimitrie_Sturdza\" title=\"Dimitrie Sturdza\">Sturdza</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ion_Ghica\" title=\"Ion Ghica\">Ghica</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Mihail_Kog%C4%83lniceanu\" title=\"Mihail Kog\u0103lniceanu\">Kog\u0103lniceanu</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ion_Ghica\" title=\"Ion Ghica\">Ghica</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/George_Bari%C5%A3\" title=\"George Bari\u0163\" class=\"mw-redirect\">Bari\u021b</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Iacob_C._Negruzzi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iacob C. Negruzzi (page does not exist)\">Negruzzi</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ion_Ghica\" title=\"Ion Ghica\">Ghica</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Nicolae_Cre%C8%9Bulescu\" title=\"Nicolae Cre\u021bulescu\">Cre\u021bulescu</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Petru_Poni\" title=\"Petru Poni\">Poni</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Petre_S._Aurelian\" title=\"Petre S. Aurelian\">Aurelian</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Kalinderu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ioan Kalinderu (page does not exist)\">Kalinderu</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Anghel_Saligny\" title=\"Anghel Saligny\">Saligny</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Iacob_C._Negruzzi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iacob C. Negruzzi (page does not exist)\">Negruzzi</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Constantin_Istrati\" title=\"Constantin Istrati\">Istrati</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Petru_Poni\" title=\"Petru Poni\">Poni</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Dimitrie_Onciul\" title=\"Dimitrie Onciul\">Onciul</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Iacob_C._Negruzzi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iacob C. Negruzzi (page does not exist)\">Negruzzi</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Emil_Racovi%C8%9B%C4%83\" title=\"Emil Racovi\u021b\u0103\">Racovi\u021b\u0103</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Bianu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ioan Bianu (page does not exist)\">Bianu</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ludovic_Mrazek\" title=\"Ludovic Mrazek\">Mrazek</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_L%C4%83pedatu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandru L\u0103pedatu (page does not exist)\">L\u0103pedatu</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Constantin_R%C4%83dulescu-Motru\" title=\"Constantin R\u0103dulescu-Motru\">R\u0103dulescu-Motru</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ion_Th._Simionescu\" title=\"Ion Th. Simionescu\">I. Simionescu</a></li>\n<li> <strong class=\"selflink\">Gusti</strong></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Andrei_R%C4%83dulescu\" title=\"Andrei R\u0103dulescu\">R\u0103dulescu</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\">Academy of the Romanian<br>People's/Socialist Republic (1948-1990)</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Traian_S%C4%83vulescu\" title=\"Traian S\u0103vulescu\">S\u0103vulescu</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Athanase_Joja&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Athanase Joja (page does not exist)\">Joja</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ilie_G._Murgulescu\" title=\"Ilie G. Murgulescu\">Murgulescu</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Miron_Nicolescu\" title=\"Miron Nicolescu\">Nicolescu</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/%C8%98erban_%C8%9Ai%C8%9Beica\" title=\"\u0218erban \u021ai\u021beica\">\u021ai\u021beica</a> <i>(acting)</i></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Theodor_Burghele&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Theodor Burghele (page does not exist)\">Burghele</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Cristofor_Simionescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cristofor Simionescu (page does not exist)\">C. Simionescu</a> <i>(acting)</i></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Gheorghe_Mihoc\" title=\"Gheorghe Mihoc\">Mihoc</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Anton&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ioan Anton (page does not exist)\">Anton</a> <i>(acting)</i></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Radu_Voinea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radu Voinea (page does not exist)\">Voinea</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\">Romanian Academy (1990-)</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Mihai_Dr%C4%83g%C4%83nescu\" title=\"Mihai Dr\u0103g\u0103nescu\">Dr\u0103g\u0103nescu</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Virgiliu_N._Constantinescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Virgiliu N. Constantinescu (page does not exist)\">Constantinescu</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Eugen_Simion&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eugen Simion (page does not exist)\">Simion</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ionel_Haiduc\" title=\"Ionel Haiduc\">Haiduc</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Ionel_Valentin_Vlad&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ionel Valentin Vlad (page does not exist)\">Vlad</a></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/identities/lccn-n81-073792\">WorldCat</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/67260039\">67260039</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n81073792\">n81073792</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/0000000110687246\">0000 0001 1068 7246</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://d-nb.info/gnd/118699466\">118699466</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.idref.fr/076414396\">076414396</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Gusti, Dimitrie\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> Romanian academic\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> 13 February 1880\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td> 30 October 1955\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td>\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}