{"query": {"pages": {"3058250": {"lastrevid": 650237539, "pageid": 3058250, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Edgar_Morin", "title": "Edgar Morin", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Edgar_Morin&action=edit", "length": 9235, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-31T19:15:17Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Edgar_Morin", "revisions": [{"*": "<table class=\"metadata plainlinks ambox ambox-content ambox-BLP_sources\" role=\"presentation\"><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><span class=\"mbox-text-span\">This <a href=\"/wiki/Wikipedia:Biographies_of_living_persons\" title=\"Wikipedia:Biographies of living persons\"> biographical article</a> <b>needs additional <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">citations</a> for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help by adding <a href=\"/wiki/Wikipedia:Identifying_reliable_sources\" title=\"Wikipedia:Identifying reliable sources\">reliable sources</a>. Contentious material about living persons that is unsourced or poorly sourced <b>must be removed immediately</b>, especially if potentially <a href=\"/wiki/Defamation\" title=\"Defamation\">libelous</a> or harmful.</span>  <small><i>(January 2010)</i></small><span class=\"hide-when-compact\"></span></span></td></tr></table>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Edgar Morin</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Edgar_Morin_IMG_0558-b.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Edgar Morin IMG 0558-b.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Edgar_Morin_IMG_0558-b.jpg/220px-Edgar_Morin_IMG_0558-b.jpg\" width=\"220\" height=\"150\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Edgar_Morin_IMG_0558-b.jpg/330px-Edgar_Morin_IMG_0558-b.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Edgar_Morin_IMG_0558-b.jpg/440px-Edgar_Morin_IMG_0558-b.jpg 2x\" data-file-width=\"3429\" data-file-height=\"2335\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-right:0.6em;\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Edgar Nahoum</span><br/><span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1921-07-08</span>) </span>8 July 1921<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;93)</span><br/><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-right:0.6em;\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-right:0.6em;\">Occupation</th><td class=\"role\">\nPhilosopher<br>Sociologist</td></tr></table>\n<p><b>Edgar Morin</b> (<small>French:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA_for_French\" title=\"Help:IPA for French\">[m\u0254\u0281\u025b\u0303]</a></span>; born <b>Edgar Nahoum</b> in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> on July 8, 1921) is a <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a> <a href=\"/wiki/Philosopher\" title=\"Philosopher\">philosopher</a> and <a href=\"/wiki/Sociologist\" title=\"Sociologist\" class=\"mw-redirect\">sociologist</a>. He is of Judeo-Spanish (<a href=\"/wiki/Sephardi_Jews\" title=\"Sephardi Jews\">Sefardi</a>) origin. He is known for the <a href=\"/wiki/Transdisciplinarity\" title=\"Transdisciplinarity\">transdisciplinarity</a> of his works.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><div id=\"toctitle\"><h2>Contents</h2></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Philosophical_development\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Philosophical development</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Literary_Work\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Literary Work</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Books\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Books</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Articles\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Articles</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Conferences\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Conferences</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Edgar_Morin&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>At the beginning of the 20th century, Morin's family migrated from the Greek city of <a href=\"/wiki/Salonica\" title=\"Salonica\" class=\"mw-redirect\">Salonica</a> (<a href=\"/wiki/Thessaloniki\" title=\"Thessaloniki\">Thessaloniki</a>) to <a href=\"/wiki/Marseille\" title=\"Marseille\">Marseille</a><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup> and later to <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, where Edgar was born. He first became tied to <a href=\"/wiki/Socialism\" title=\"Socialism\">socialism</a> in connection with the <a href=\"/wiki/Popular_Front_(France)\" title=\"Popular Front (France)\">Popular Front</a> and the Spanish Republican Government during the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a>. When the Germans invaded France in 1940, Edgar fled to <a href=\"/wiki/Toulouse\" title=\"Toulouse\">Toulouse</a>, where he assisted refugees and committed himself to Marxist socialism. As a member of the <a href=\"/wiki/French_Resistance\" title=\"French Resistance\">French Resistance</a> he adopted the pseudonym <i>Morin</i>, which he would use for the rest of his life. He joined the <a href=\"/wiki/French_Communist_Party\" title=\"French Communist Party\">French Communist Party</a> in 1941. In 1945, Morin married Violette Chapellaubeau and they lived in <a href=\"/wiki/Landau\" title=\"Landau\">Landau</a>, where he served as a Lieutenant in the French Occupation army in Germany.\n</p><p>In 1946, he returned to Paris and gave up his military career to pursue his activities with the Communist party. Due to his critical posture, his relationship with the party gradually deteriorated until he was expelled in 1951 after he published an article in <i><a href=\"/wiki/Le_Nouvel_Observateur\" title=\"Le Nouvel Observateur\">Le Nouvel Observateur</a></i>. In the same year, he was admitted to the National Center of Scientific Research (<a href=\"/wiki/CNRS\" title=\"CNRS\" class=\"mw-redirect\">CNRS</a>).\n</p><p>Morin founded and directed the magazine <i>Arguments</i> (1954\u20131962). In 1959 his book <i>Autocritique</i> was published.\n</p><p>In 1960, Morin travelled extensively in Latin America, visiting <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a>, <a href=\"/wiki/Bolivia\" title=\"Bolivia\">Bolivia</a>, <a href=\"/wiki/Peru\" title=\"Peru\">Peru</a> and <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a>.He returned to France where he published <i>L'Esprit du Temps</i>.\n</p><p>That same year, French sociologist <a href=\"/wiki/Georges_Friedmann\" title=\"Georges Friedmann\">Georges Friedmann</a> brought him and <a href=\"/wiki/Roland_Barthes\" title=\"Roland Barthes\">Roland Barthes</a> together to create a Centre for the Study of Mass Communication that, after several name-changes, became the <a href=\"/wiki/Edgar_Morin_Centre\" title=\"Edgar Morin Centre\">Edgar Morin Centre</a> of the <a href=\"/wiki/EHESS\" title=\"EHESS\" class=\"mw-redirect\">EHESS</a>, Paris.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\"><span>[</span>2<span>]</span></a></sup>\n</p><p>Beginning in 1965, Morin became involved in a large multidisciplinary project, financed by the D\u00e9l\u00e9gation G\u00e9n\u00e9rale \u00e0 la Recherche Scientifique et Technologique in <a href=\"/wiki/Ploz%C3%A9vet\" title=\"Ploz\u00e9vet\">Ploz\u00e9vet</a>.\n</p><p>In 1968, Morin replaced <a href=\"/wiki/Henri_Lefebvre\" title=\"Henri Lefebvre\">Henri Lefebvre</a> at the <a href=\"/wiki/University_of_Paris_X:_Nanterre\" title=\"University of Paris X: Nanterre\" class=\"mw-redirect\">University of Nanterre</a>. He became involved in the student revolts that began to emerge in France. In May 1968, he wrote a series of articles for <a href=\"/wiki/Le_Monde\" title=\"Le Monde\">Le Monde</a> that tried to understand what he called \"The Student Commune.\" He followed <a href=\"/wiki/May_1968_in_France\" title=\"May 1968 in France\" class=\"mw-redirect\">the student revolt</a> closely and wrote a second series of articles in Le Monde called \"The Revolution without a Face,\" as well as co-authoring <i>Mai 68: La br\u00e8che</i> with <a href=\"/wiki/Cornelius_Castoriadis\" title=\"Cornelius Castoriadis\">Cornelius Castoriadis</a> and <a href=\"/wiki/Claude_Lefort\" title=\"Claude Lefort\">Claude Lefort</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\"><span>[</span>3<span>]</span></a></sup>\n</p><p>In 1969, Morin spent a year at the <a href=\"/wiki/Salk_Institute\" title=\"Salk Institute\" class=\"mw-redirect\">Salk Institute for Biological Studies</a> in <a href=\"/wiki/La_Jolla\" title=\"La Jolla\">La Jolla</a>, California.\n</p><p>In 1983, he published <i>De la nature de l\u2019URSS,</i> which deepened his analysis of Soviet communism and anticipated the <a href=\"/wiki/Perestroika\" title=\"Perestroika\">Perestroika</a> of <a href=\"/wiki/Mikhail_Gorbachev\" title=\"Mikhail Gorbachev\">Mikhail Gorbachev</a>.\n</p><p>Morin was married to <a href=\"/wiki/Johanne_Harrelle\" title=\"Johanne Harrelle\">Johanne Harrelle</a>, with whom he lived for 15 years.\n</p><p>In 2002, Morin participated in the creation of the <a href=\"/wiki/Collegium_International\" title=\"Collegium International\">International Ethical, Scientific and Political Collegium</a>. In this year, he also had a trip to Iran with Dariush Shayegan.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Philosophical_development\">Philosophical development</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Edgar_Morin&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Philosophical development\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\nAccording to Alfonso Montuori in \"Edgar Morin: A partial introduction\" <blockquote> \"The 5 volume Method is perhaps Morin\u2019s culminating work, a remarkable and seemingly inexhaustible treasure trove of insights, reflection, and a real manual for those who are interested in broadening the nature of human inquiry. Drawing on <a href=\"/wiki/Cybernetics\" title=\"Cybernetics\">cybernetics</a>, <a href=\"/wiki/Information_theory\" title=\"Information theory\">information theory</a>, <a href=\"/wiki/Systems_theory\" title=\"Systems theory\">systems theory</a>, but also integrating all the work he has done before, from the work on imagination in his research on movies to his profound reflections on death, Method integrates Morin\u2019s journey and provides the reader with an alternative to the traditional assumptions and method of inquiry of our time.\".\n</blockquote>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Edgar_Morin&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Constructivist_epistemology\" title=\"Constructivist epistemology\">Constructivist epistemology</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Literary_Work\">Literary Work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Edgar_Morin&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Literary Work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Books\">Books</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Edgar_Morin&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Books\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li> 1951, <i>L\u2019Homme et la mort</i></li>\n<li> 1956, <i>Le cin\u00e9ma ou l'homme imaginaire</i></li>\n<li> 1957, <i>Les Stars</i></li>\n<li> 1969, <i>La Rumeur d\u2019Orl\u00e9ans</i></li>\n<li> 1967, <i>Commune en France: La M\u00e9tamorphose de Plodemet</i></li>\n<li> <i>La M\u00e9thode</i> (6 volumes)\n<ul><li> 1977, <i>La Nature de la nature</i></li>\n<li> 1980, <i>La Vie de la vie</i></li>\n<li> 1986, <i>La Connaissance de la connaissance</i></li>\n<li> 1991, <i>Les Id\u00e9es</i></li>\n<li> 2001, <i>L\u2019Humanit\u00e9 de l\u2019humanit\u00e9</i></li>\n<li> 2004, <i>L'\u00c9thique complexe</i></li></ul></li>\n<li> 1970, <i>Journal de Californie</i></li>\n<li> 1973, <i>Le paradigme perdu: la nature humaine</i></li>\n<li> 1981, <i>Pour sortir du si\u00e8cle XX</i></li>\n<li> 1982, <i>Science avec conscience</i></li>\n<li> 1983, <i>De la nature de l\u2019URSS</i></li>\n<li> 1988, <i>Penser L'Europe</i></li>\n<li> 1990, <i>Introduction \u00e0 la pens\u00e9e complexe</i></li>\n<li> 1993, <i>Terre-patrie</i></li>\n<li> 1994, <i>Mes d\u00e9mons</i></li>\n<li> 1994, <i>La Complexit\u00e9 humaine</i></li>\n<li> 1997, <i>Comprendre la complexit\u00e9 dans les organisations de soins</i></li>\n<li> 1999, <i>L\u2019Intelligence de la complexit\u00e9</i></li>\n<li> 1999, <i>Relier les connaissances</i></li>\n<li> 1999, <i>La T\u00eate bien faite</i></li>\n<li> 2000, <i>Les Sept savoirs n\u00e9cessaires \u00e0 l'\u00e9ducation du futur</i></li>\n<li> 2001, <i>Journal de Ploz\u00e9vet, Bretagne</i></li>\n<li> 2002, <i>Pour une politique de civilisation</i></li>\n<li> 2002, <i>Dialogue sur la connaissance. Entretiens avec des lyc\u00e9ens</i></li>\n<li> 2003, <i>La Violence du monde</i></li>\n<li> 2003, <i>\u00c9duquer pour l\u2019\u00e8re plan\u00e9taire, la pens\u00e9e complexe comme m\u00e9thode d\u2019apprentissage dans l\u2019erreur et l\u2019incertitude humaine</i></li>\n<li> 2003, <i>Les Enfants du ciel: entre vide, lumi\u00e8re, mati\u00e8re</i></li>\n<li> 2004, <i>Pour Entrer dans le si\u00e8cle XXI</i></li>\n<li> 2006, <i>Le Monde Moderne et La Question Juive</i></li>\n<li> 2007, <i>Vers l'ab\u00eeme&#160;?</i></li>\n<li> 2007, <i>O\u00f9 va le monde&#160;?</i></li>\n<li> 2007, <i>L'An I de l'\u00e8re \u00e9cologique&#160;: la Terre d\u00e9pend de l'homme qui d\u00e9pend de la Terre, Paris, \u00c9ditions Tallandier&#160;?</i></li>\n<li> 2008, <i>La M\u00e9thode, Seuil, Collection Opus (2 vol.)&#160;?</i></li>\n<li> 2008, <i>Pour une politique de civilisation, Paris, \u00e9ditions Arl\u00e9a&#160;?</i></li>\n<li> 2011, <i>La Voie. Pour l'avenir de l'humanit\u00e9, Paris, Fayard</i></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Articles\">Articles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Edgar_Morin&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Articles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li> \u201cThe Noise and the Message\u201d. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.telospress.com\"><i>Telos</i></a> 33 (Fall 1977). New York: Telos Press.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Conferences\">Conferences</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Edgar_Morin&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Conferences\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li> 2005, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://arxiv.org/pdf/cs/0610049v1\"><i>Restricted complexity, general complexity</i></a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\"><span>[</span>4<span>]</span></a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Edgar_Morin&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Edgar Morin, V\u00e9ronique Nahoum-Grappe, Ha\u00efm Vidal Sephiha (1989) \"Vidal et les siens\", Paris: Seuil, 317 pages.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iiac.cnrs.fr/cetsah/spip.php?article207\">\"Centre Edgar-Morin\"</a>. iiac<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-01-23</span></span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEdgar+Morin&amp;rft.btitle=Centre+Edgar-Morin&amp;rft.genre=book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iiac.cnrs.fr%2Fcetsah%2Fspip.php%3Farticle207&amp;rft.pub=iiac&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"\u00a0since November 2010\">dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation web\">Van Herpen, Marcel. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cicerofoundation.org/lectures/Marcel_Van_Herpen_May_68_and_Provo_Amsterdam_65.pdf\">\"PARIS MAY \u201968 AND PROVO AMSTERDAM \u201865\"</a>. p.&#160;19<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-01-23</span></span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEdgar+Morin&amp;rft.aufirst=Marcel&amp;rft.aulast=Van+Herpen&amp;rft.au=Van+Herpen%2C+Marcel&amp;rft.btitle=PARIS+MAY+%E2%80%9968+AND+PROVO+AMSTERDAM+%E2%80%9865&amp;rft.genre=book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cicerofoundation.org%2Flectures%2FMarcel_Van_Herpen_May_68_and_Provo_Amsterdam_65.pdf&amp;rft.pages=19&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gershenson, C., D. Aerts, and B. Edmonds (Eds.). (2007). Worldviews, Science, and Us: Philosophy and Complexity. World Scientific, Singapore.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Edgar_Morin&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"border:1px solid #aaa;background-color:#f9f9f9\">\n<tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"//commons.wikimedia.org/wiki/Category:Edgar_Morin\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Edgar Morin\">Edgar Morin</a></b></i>.</td></tr></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://direland.typepad.com/direland/2005/07/the_persecution.html\">The Persecution of Edgar Morin</a> by Doug Ireland</li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portal.unesco.org/en/ev.php-URL_ID=18178&amp;URL_DO=DO_TOPIC&amp;URL_SECTION=201.html\">An interview and short biography on Unesco's web site</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\" style=\"font-size:0.95em; font-weight:bold; color:#555;\">(French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.simpleappareil.org/lobservatoire/index.php?2009/10/02/65-la-realite-semi-imaginaire-de-l-homme\">\"La r\u00e9alit\u00e9 semi-imaginaire de l'homme\", chapitre conclusif du livre \"Cin\u00e9ma ou l'homme imaginaire\" (1956), reproduit sur le site d'analyse L'oBservatoire (simple appareil).</a></li></ul>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/identities/lccn-n50-006122\">WorldCat</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/108199255\">108199255</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n50006122\">n50006122</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/000000036864661X\">0000 0003 6864 661X</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://d-nb.info/gnd/11889773X\">11889773X</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.idref.fr/027038645\">027038645</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119168717\">cb119168717</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb119168717\">(data)</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00450529\">00450529</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jn20000604080&amp;CON_LNG=ENG\">jn20000604080</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Morin, Edgar\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td> Nahoum, Edgar\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> French philosopher and sociologist\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> July 8, 1921\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td> <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td>\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}