{"query": {"redirects": [{"to": "Edmund Wnuk-Lipi\u0144ski", "from": "Edmund Wnuk-Lipinski"}], "pages": {"468643": {"lastrevid": 641849893, "pageid": 468643, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Edmund_Wnuk-Lipi%C5%84ski", "title": "Edmund Wnuk-Lipi\u0144ski", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Edmund_Wnuk-Lipi%C5%84ski&action=edit", "length": 5856, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-30T12:13:44Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Edmund_Wnuk-Lipi%C5%84ski", "revisions": [{"*": "<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:2008.04.17_Edmund_Wnuk_Lipinski_Fot._Mariusz_Kubik_02.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ae/2008.04.17_Edmund_Wnuk_Lipinski_Fot._Mariusz_Kubik_02.jpg/250px-2008.04.17_Edmund_Wnuk_Lipinski_Fot._Mariusz_Kubik_02.jpg\" width=\"250\" height=\"333\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ae/2008.04.17_Edmund_Wnuk_Lipinski_Fot._Mariusz_Kubik_02.jpg/375px-2008.04.17_Edmund_Wnuk_Lipinski_Fot._Mariusz_Kubik_02.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ae/2008.04.17_Edmund_Wnuk_Lipinski_Fot._Mariusz_Kubik_02.jpg/500px-2008.04.17_Edmund_Wnuk_Lipinski_Fot._Mariusz_Kubik_02.jpg 2x\" data-file-width=\"2448\" data-file-height=\"3264\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:2008.04.17_Edmund_Wnuk_Lipinski_Fot._Mariusz_Kubik_02.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><b>Edmund Wnuk-Lipi\u0144ski</b>, <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a>, April 17, 2008</div></div></div>\n<p><b>Edmund Wnuk-Lipi\u0144ski</b> (4 May 1944 \u2013 4 January 2015) was a Polish <a href=\"/wiki/Sociologist\" title=\"Sociologist\" class=\"mw-redirect\">sociologist</a>, <a href=\"/wiki/Political_scientist\" title=\"Political scientist\" class=\"mw-redirect\">political scientist</a> and writer. A professor of <a href=\"/wiki/Sociology\" title=\"Sociology\">sociology</a>, he was the founder and first headperson of the <a href=\"/wiki/Polish_Academy_of_Sciences\" title=\"Polish Academy of Sciences\">Polish Academy of Sciences</a>' <a href=\"/w/index.php?title=Institute_of_Political_Studies&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institute of Political Studies (page does not exist)\">Institute of Political Studies</a> and the rector of Warsaw-based <a href=\"/wiki/Collegium_Civitas\" title=\"Collegium Civitas\">Collegium Civitas</a>. He was also a fellow at the <a href=\"/w/index.php?title=Institute_of_Human_Sciences&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institute of Human Sciences (page does not exist)\">Institute of Human Sciences</a> in <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a>, the <a href=\"/wiki/University_of_Notre_Dame\" title=\"University of Notre Dame\">University of Notre Dame</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=Wissenschaftskolleg&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wissenschaftskolleg (page does not exist)\">Wissenschaftskolleg</a> in <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a>,<sup id=\"cite_ref-berlin_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-berlin-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup><sup id=\"cite_ref-cc_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cc-2\"><span>[</span>2<span>]</span></a></sup> as well as a member of the Polish National Council for Civil Service and the National Council for European Integration. He was teaching at the <a href=\"/wiki/College_of_Europe\" title=\"College of Europe\">College of Europe</a> (Natolin campus) since 1999.\n</p><p>Apart from his scientific activities, Wnuk-Lipi\u0144ski was also a successful author of <a href=\"/wiki/Science-fiction\" title=\"Science-fiction\" class=\"mw-redirect\">science-fiction</a> novels and novellas, and one of precursors of <a href=\"/wiki/Social_science_fiction\" title=\"Social science fiction\">social science fiction</a> genre in Poland (along with <a href=\"/wiki/Janusz_A._Zajdel\" title=\"Janusz A. Zajdel\" class=\"mw-redirect\">Janusz Zajdel</a>). The middle part of his <i>Apostezjon </i><a href=\"/wiki/Social_fiction\" title=\"Social fiction\" class=\"mw-redirect\">social fiction</a> <a href=\"/wiki/Dystopia\" title=\"Dystopia\">dystopia</a> trilogy (<i>Wir pami\u0119ci</i>, <i>Rozpad po\u0142owiczny</i>, <i>Mord za\u0142o\u017cycielski) </i>received the 1988 <a href=\"/wiki/Janusz_A._Zajdel_Award\" title=\"Janusz A. Zajdel Award\">Janusz A. Zajdel Award</a> for the best Polish science-fiction novel.<sup id=\"cite_ref-nagroda_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nagroda-3\"><span>[</span>3<span>]</span></a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\"><span>[</span>4<span>]</span></a></sup>\n</p><p>Wnuk-Lipi\u0144ski was born in <a href=\"/wiki/Sucha,_Kuyavian-Pomeranian_Voivodeship\" title=\"Sucha, Kuyavian-Pomeranian Voivodeship\">Sucha</a>.\n</p><p><br />\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_Books\">Selected Books</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Edmund_Wnuk-Lipi%C5%84ski&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Selected Books\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Praca i wypoczynek w bud\u017cecie czasu (Balancing work and leisure), Wroc\u013aaw 1972\n\u2022 Czas wolny \u2013 wsp\u00f3\u0142czesno\u015b\u0107 i perspektywy (Leisure \u2013 Contemporary and future\nissues), Warszawa 1975\n</p><p>\u2022 Rozumienie kultury (Understanding culture), Warszawa 19754\n</p><p>\u2022 Bud\u017cet czasu \u2013 struktura spo\u0142eczna \u2013 polityka spo\u0142eczna (Time budget \u2013 social structure\n-social policy), Wroc\u0142aw 1980\n</p><p>\u2022 Equality and inequality under socialism \u2013 Poland and Hungary compared, London\n1983 (Co-author and Co-editor with Tomas Kolosi)\n</p><p>\u2022 Nier\u00f3wno\u015bci i upo\u015bledzenia w \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej (Inequalities and Deprivations\nin Social Consciousness), Warszawa 1987, (editor and co-author)\n</p><p>\u2022 Grupy i wi\u0119zi spo\u0142eczne w monocentrycznym spo\u0142ecze\u0144stwie masowym (Groups and\nsocial bonds in a monocentric mass society), Warsaw 1990 (Editor and co-author)\n</p><p>\u2022 Non-market economies and inequalities in health, in \"Social Science and Medicine\",\nvol.31, No. 8, 1990, London, (Co \u2013authr and Co-editor with Raymond Illsley)\n</p><p>\u2022 Polacy '88 \u2013 Dynamika konfliktu a szanse reform (Poles '88 \u2013 Dynamics of conflict\nand chances for reforms), Warszawa 1989 (Co-author)\n</p><p>\u2022 Polacy '90 \u2013 Konflikty i zmiana (Poles '90 \u2013 Conflicts and change), Warsaw 1991 (Coauthor\nand Co-editor)\n</p><p>\u2022 Rozpad po\u0142owiczny \u2013 Szkice z socjologii transformacji ustrojowej (Half-life \u2013 Essays\nin the sociology of systemic transformation), Warszawa, 1992\n</p><p>\u2022 After Communism. A multidisciplinary approach to radical social change, Warsaw\n1995 (Editor and Co-author)\n</p><p>\u2022 Elity w Polsce, w Rosji i na W\u0119grzech. Wymiana czy reprodukcja? (Elites in Poland,\nRussia and Hungary. Circulation or reproduction?) (Co-author and Co-editor with\nIvan Szelenyi and Don Treiman), Warszawa, 1995 (The English version was published\nin a special issue of \u201cTheory and Society\u201d, October 1995)\n</p><p>\u2022 Demokratyczna rekonstrukcja. Z socjologii radykalnej zmiany spo\u0142ecznej,\n(Democratic reconstruction. The sociology of radical social change), PWN,\nWarszawa 1996\n</p><p>\u2022 Values and radical social change. Comparing the Polish and South-African experience\n(Co-author and Editor), Warsaw 1998\n</p><p>\u2022 Pierwsza dekada niepodleg\u0142o\u015bci. Pr\u00f3ba socjologicznej syntezy. (The first decade of\nindependence. A tentative sociological synthesis) (Co-author and Editor), Institute of\nPolitical Studies, Warsaw, 2001\n</p><p>\u2022 Granice wolno\u015bci. Pami\u0119tnik polskiej transformacji (The limits of freedom. The diary\nof Polish transformation), Wyd. Scholar, Warszawa 2002\n</p><p>\u2022 \u015awiat mi\u0119dzyepoki. Globalizacja \u2013 demokracja \u2013 pa\u0144stwo narodowe (A world between\nepochs. Globalization \u2013 democracy \u2013 nation state), Znak, Krak\u00f3w, 2004\n</p><p>\u2022 Socjologia \u017cycia publicznego (The sociology of public life), Scholar, Warszawa, First\nedition \u2013 2005, second edition \u2013 2008 (this book is translated into Russian: Mysl\nPublishers, Moscow)\n</p><p>\u2022 Democracy under stress. The global crisis and beyond (co-author and co-editor),\nBarbara Budrich Publishers, Opladen \u2013 Berlin \u2013 Farmington Hills MI 2012.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Edmund_Wnuk-Lipi%C5%84ski&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-berlin-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-berlin_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://192.55.244.191/index.php?L=0&amp;id=195\">Institute for Advanced Study in Berlin</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cc-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-cc_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.civitas.edu.pl/faculty_and_visiting_scholars#edmund\">Biography at Collegium Civitas</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-nagroda-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-nagroda_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Laureaci Nagrody Fandomu Polskiego im. Janusza A. Zajdla, (Laureates of the Janusz A. Zajdla Award) <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://zajdel.fandom.art.pl/laureaci.html\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://m.wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/1,117915,17209160,Prof__Edmund_Wnuk_Lipinski_nie_zyje.html\">\"Prof. Edmund Wnuk-Lipi\u0144ski nie \u017cyje\"</a> (in Polish). gazeta.pl. 4 January 2015.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEdmund+Wnuk-Lipi%C5%84ski&amp;rft.btitle=Prof.+Edmund+Wnuk-Lipi%C5%84ski+nie+%C5%BCyje&amp;rft.date=4+January+2015&amp;rft.genre=book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fm.wiadomosci.gazeta.pl%2Fwiadomosci%2F1%2C117915%2C17209160%2CProf&#95;_Edmund_Wnuk_Lipinski_nie_zyje.html&amp;rft.pub=gazeta.pl&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Edmund_Wnuk-Lipi%C5%84ski&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://nauka-polska.pl/dhtml/raporty/ludzieNauki?rtype=opis&amp;objectId=49507&amp;lang=pl\">Wnuk-Lipi\u0144ski's profile at Nauka Polska</a></li></ul>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/identities/lccn-n81-144444\">WorldCat</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/94577866\">94577866</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n81144444\">n81144444</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/0000000081672474\">0000 0000 8167 2474</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://d-nb.info/gnd/103532935\">103532935</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb122120710\">cb122120710</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb122120710\">(data)</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Wnuk-Lipinski, Edmund\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> Polish sociologist\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> 4 May 1944\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td> 4 January 2015\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td>\n</td></tr></table>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tr><td><span style=\"vertical-align: middle; background:transparent\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Poland.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Poland\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/30px-Flag_of_Poland.svg.png\" width=\"30\" height=\"19\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/45px-Flag_of_Poland.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/60px-Flag_of_Poland.svg.png 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"800\" /></a><span style=\"margin-left:-30px;\"><a href=\"/wiki/File:Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png\" class=\"image\"><img alt=\"Biography icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/30px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/45px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/60px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png 2x\" data-file-width=\"170\" data-file-height=\"170\" /></a></span></span> <a href=\"/wiki/File:Quill_and_ink.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Quill_and_ink.svg/25px-Quill_and_ink.svg.png\" width=\"25\" height=\"25\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Quill_and_ink.svg/38px-Quill_and_ink.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Quill_and_ink.svg/50px-Quill_and_ink.svg.png 2x\" data-file-width=\"152\" data-file-height=\"152\" /></a></td><td><i>This article about a Polish writer or poet is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Edmund_Wnuk-Lipi%C5%84ski&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Poland-writer-stub\" title=\"Template:Poland-writer-stub\"><span title=\"View this template\">v</span></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Poland-writer-stub\" title=\"Template talk:Poland-writer-stub\"><span title=\"Discuss this template\">t</span></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Poland-writer-stub&amp;action=edit\"><span title=\"Edit this template\">e</span></a></li></ul></div></td></tr></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tr><td><span style=\"vertical-align: middle; background:transparent\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Poland.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Poland\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/40px-Flag_of_Poland.svg.png\" width=\"40\" height=\"25\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/60px-Flag_of_Poland.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/80px-Flag_of_Poland.svg.png 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"800\" /></a><span style=\"margin-left:-40px; margin-right:10px;\"><a href=\"/wiki/File:Scientist.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Scientist icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Scientist.svg/30px-Scientist.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Scientist.svg/45px-Scientist.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Scientist.svg/60px-Scientist.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"400\" /></a></span></span> <a href=\"/wiki/File:Graduation_hat.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Graduation_hat.svg/40px-Graduation_hat.svg.png\" width=\"40\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Graduation_hat.svg/60px-Graduation_hat.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Graduation_hat.svg/80px-Graduation_hat.svg.png 2x\" data-file-width=\"661\" data-file-height=\"278\" /></a></td><td><i>This biographical article about a Polish academic is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Edmund_Wnuk-Lipi%C5%84ski&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Poland-academic-bio-stub\" title=\"Template:Poland-academic-bio-stub\"><span title=\"View this template\">v</span></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Poland-academic-bio-stub\" title=\"Template talk:Poland-academic-bio-stub\"><span title=\"Discuss this template\">t</span></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Poland-academic-bio-stub&amp;action=edit\"><span title=\"Edit this template\">e</span></a></li></ul></div></td></tr></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tr><td><a href=\"/wiki/File:Logo_sociology.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Logo_sociology.svg/30px-Logo_sociology.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Logo_sociology.svg/45px-Logo_sociology.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Logo_sociology.svg/60px-Logo_sociology.svg.png 2x\" data-file-width=\"616\" data-file-height=\"616\" /></a></td><td><i>This article about a <a href=\"/wiki/Sociologist\" title=\"Sociologist\" class=\"mw-redirect\">sociologist</a> is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Edmund_Wnuk-Lipi%C5%84ski&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Sociologist-stub\" title=\"Template:Sociologist-stub\"><span title=\"View this template\">v</span></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Sociologist-stub\" title=\"Template talk:Sociologist-stub\"><span title=\"Discuss this template\">t</span></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Sociologist-stub&amp;action=edit\"><span title=\"Edit this template\">e</span></a></li></ul></div></td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}