{"query": {"pages": {"698188": {"lastrevid": 646255644, "pageid": 698188, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos", "title": "Eugenio Mar\u00eda de Hostos", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos&action=edit", "length": 17930, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-30T12:13:44Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos", "revisions": [{"*": "<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Eugenio Mar\u00eda de Hostos</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Retrato_de_EMdeHostos_por_Francisco_Oller.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Retrato de EMdeHostos por Francisco Oller.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Retrato_de_EMdeHostos_por_Francisco_Oller.jpg/160px-Retrato_de_EMdeHostos_por_Francisco_Oller.jpg\" width=\"160\" height=\"217\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Retrato_de_EMdeHostos_por_Francisco_Oller.jpg/240px-Retrato_de_EMdeHostos_por_Francisco_Oller.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/3a/Retrato_de_EMdeHostos_por_Francisco_Oller.jpg 2x\" data-file-width=\"249\" data-file-height=\"338\" /></a><div>Portrait by <a href=\"/wiki/Francisco_Oller\" title=\"Francisco Oller\">Francisco Oller</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Born</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nEugenio Mar\u00eda de Hostos y de Bonilla<br/>January 11, 1839<br/><a href=\"/wiki/Mayag%C3%BCez,_Puerto_Rico\" title=\"Mayag\u00fcez, Puerto Rico\">Mayag\u00fcez, Puerto Rico</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Died</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nAugust 11, 1903 (aged 64)<br/><a href=\"/wiki/Santo_Domingo\" title=\"Santo Domingo\">Santo Domingo</a>, <a href=\"/wiki/Dominican_Republic\" title=\"Dominican Republic\">Dominican Republic</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Occupation</th><td class=\"role\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Educator\" title=\"Educator\" class=\"mw-redirect\">Educator</a>, <a href=\"/wiki/Philosopher\" title=\"Philosopher\">philosopher</a>, <a href=\"/wiki/Intellectual\" title=\"Intellectual\">intellectual</a>, <a href=\"/wiki/Lawyer\" title=\"Lawyer\">lawyer</a>, <a href=\"/wiki/Sociologist\" title=\"Sociologist\" class=\"mw-redirect\">sociologist</a>, Puerto Rican independence activist</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Nationality</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Puerto_Rican_citizenship\" title=\"Puerto Rican citizenship\">Puerto Rican</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Literary movement</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Puerto_Rican_independence\" title=\"Puerto Rican independence\" class=\"mw-redirect\">Puerto Rican independence</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Notable works</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n\"La Peregrinaci\u00f3n de Bayo\u00e1n\"</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Spouse</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nBelinda Otilia de Ayala y Quintana</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Children</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nEugenio Carlos, Luisa Amelia, Bayo\u00e1n Lautaro, Filipo Luis Duarte, Mar\u00eda Angelina.</td></tr></table>\n<p><b>Eugenio Mar\u00eda de Hostos</b> (January 11, 1839 \u2013 August 11, 1903), known as \"El Gran Ciudadano de las Am\u00e9ricas\" (\"The Great Citizen of the Americas\"), was a <a href=\"/wiki/Puerto_Rico\" title=\"Puerto Rico\">Puerto Rican</a> educator, philosopher, intellectual, lawyer, sociologist, and Puerto Rican independence advocate.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><div id=\"toctitle\"><h2>Contents</h2></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_years_and_family\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early years and family</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Independence_advocate\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Independence advocate</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Contributions_to_Latin_America\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Contributions to Latin America</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Educator\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Educator</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Later_years\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Later years</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Honors_and_recognitions\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Honors and recognitions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Written_works\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Written works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Ancestors_of_Eugenio_Mar.C3.ADa_de_Hostos\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Ancestors of Eugenio Mar\u00eda de Hostos</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_years_and_family\">Early years and family</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early years and family\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Hostos (birth name: <b>Eugenio Mar\u00eda de Hostos y de Bonilla</b><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\"><span>[</span>note 1<span>]</span></a></sup>) was born into a well-to-do family in Barrio \"R\u00edo Ca\u00f1as\" of <a href=\"/wiki/Mayag%C3%BCez,_Puerto_Rico\" title=\"Mayag\u00fcez, Puerto Rico\">Mayag\u00fcez, Puerto Rico</a>. His parents were <a href=\"/wiki/Don_(honorific)\" title=\"Don (honorific)\">Don</a> Eugenio Mar\u00eda de Hostos y Rodr\u00edguez (1807\u20131897) and <a href=\"/wiki/Don_(honorific)\" title=\"Don (honorific)\">Do\u00f1a</a> Mar\u00eda Hilaria de Bonilla y Cintr\u00f3n (died 1862, <a href=\"/wiki/Madrid,_Spain\" title=\"Madrid, Spain\" class=\"mw-redirect\">Madrid, Spain</a>).<sup id=\"cite_ref-hostos.cuny.edu_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hostos.cuny.edu-2\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\"><span>[</span>2<span>]</span></a></sup>\n</p><p>The Hostos family <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">surname</a> (originally Ostos) came from the <a href=\"/wiki/Castile_and_Le%C3%B3n\" title=\"Castile and Le\u00f3n\">Castile</a> region of Spain when Don Eugenio de Ostos y Del Valle, born <a href=\"/wiki/Ecija\" title=\"Ecija\" class=\"mw-redirect\">Ecija</a>, <a href=\"/wiki/Seville_(province)\" title=\"Seville (province)\" class=\"mw-redirect\">Seville</a>, Spain, moved to <a href=\"/wiki/Camag%C3%BCey\" title=\"Camag\u00fcey\">Camag\u00fcey</a>, <a href=\"/wiki/Cuba\" title=\"Cuba\">Cuba</a>, and married, in 1736, Do\u00f1a Mar\u00eda Josefa del Castillo y Aranda. It was their son Don Juan Jos\u00e9 de Ostos y del Castillo who settled in <a href=\"/wiki/Mayag%C3%BCez,_Puerto_Rico\" title=\"Mayag\u00fcez, Puerto Rico\">Mayag\u00fcez, Puerto Rico</a>.<sup id=\"cite_ref-preb.com_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-preb.com-4\"><span>[</span>3<span>]</span></a></sup>\n</p><p>At a young age his family sent him to study in the capital of the island <a href=\"/wiki/San_Juan,_Puerto_Rico\" title=\"San Juan, Puerto Rico\">San Juan</a>,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\"><span>[</span>4<span>]</span></a></sup> where he received his elementary education in the <i>Liceo de San Juan</i>. In 1852, his family then sent him to <a href=\"/wiki/Bilbao\" title=\"Bilbao\">Bilbao</a>, Spain, where he graduated from the Institute of Secondary Education (high school).<sup id=\"cite_ref-SBH_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SBH-6\"><span>[</span>5<span>]</span></a></sup> After he graduated, he enrolled and attended the <a href=\"/wiki/Complutense_University_of_Madrid\" title=\"Complutense University of Madrid\">Complutense University of Madrid</a>. He studied law, philosophy and letters. As a student there, he became interested in politics. In 1863, he also wrote what is considered his greatest work, \"La Peregrinaci\u00f3n de Bayo\u00e1n\". When <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a> adopted its new constitution in 1869 and refused to grant <a href=\"/wiki/Puerto_Rico\" title=\"Puerto Rico\">Puerto Rico</a> its independence, Hostos left and went to the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a>.<sup id=\"cite_ref-HYB_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HYB-7\"><span>[</span>6<span>]</span></a></sup>\n</p><p>Hostos arrived in the city of <a href=\"/wiki/Santo_Domingo\" title=\"Santo Domingo\">Santo Domingo</a> in the <a href=\"/wiki/Dominican_Republic\" title=\"Dominican Republic\">Dominican Republic</a> where he settled with his wife, Belinda Otilia de Ayala Quintana (1862\u20131917), a <a href=\"/wiki/Cubans\" title=\"Cubans\">Cuban</a> native, whom he married in 1877 in <a href=\"/wiki/Caracas\" title=\"Caracas\">Caracas</a>, <a href=\"/wiki/Venezuela\" title=\"Venezuela\">Venezuela</a>. The couple had five children: Carlos Eugenio (born 1879, Santo Domingo, Dominican Republic), Luisa Amelia (1881), Bayo\u00e1n Lautaro (1885), Filipo Luis Duarte de Hostos (born 1890, <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a>), Mar\u00eda Angelina (born 1892, Chile).<sup id=\"cite_ref-hostos.cuny.edu_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hostos.cuny.edu-2\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\"><span>[</span>7<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Independence_advocate\">Independence advocate</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Independence advocate\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Confederacion_antillana.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/be/Confederacion_antillana.png/250px-Confederacion_antillana.png\" width=\"250\" height=\"181\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/be/Confederacion_antillana.png/375px-Confederacion_antillana.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/b/be/Confederacion_antillana.png 2x\" data-file-width=\"394\" data-file-height=\"286\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Confederacion_antillana.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Location of the proposed Antillean Confederation (green) in relation to the rest of the <a href=\"/wiki/Caribbean\" title=\"Caribbean\">Caribbean</a></div></div></div>\n<p>In the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a> he joined the Cuban Revolutionary Committee and became the editor of a journal called <i>La Revoluci\u00f3n.</i>  Hostos believed in the creation of an <a href=\"/wiki/Antilles\" title=\"Antilles\">Antillean</a> Confederation (<i>Confederaci\u00f3n Antillana</i>) between Puerto Rico, the Dominican Republic and <a href=\"/wiki/Cuba\" title=\"Cuba\">Cuba</a>. This idea was embraced by fellow Puerto Ricans <a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_Emeterio_Betances\" title=\"Ram\u00f3n Emeterio Betances\">Ram\u00f3n Emeterio Betances</a> and <a href=\"/wiki/Segundo_Ruiz_Belvis\" title=\"Segundo Ruiz Belvis\">Segundo Ruiz Belvis</a>. One of the things which disappointed Hostos was that in Puerto Rico and in Cuba there were many people who wanted their independence from Spain, but did not embrace the idea of becoming revolutionaries, preferring to be annexed by the United States.<sup id=\"cite_ref-SBH_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SBH-6\"><span>[</span>5<span>]</span></a></sup>\n</p><p>Hostos wanted to promote the independence of Puerto Rico and Cuba and the idea of an <a href=\"/wiki/Antillean_Confederation\" title=\"Antillean Confederation\">Antillean Confederation</a>, and he therefore traveled to many countries. Among the countries he went promoting his idea were the United States, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>, <a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombia</a>, <a href=\"/wiki/Peru\" title=\"Peru\">Peru</a>, <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a>, <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, <a href=\"/wiki/Venezuela\" title=\"Venezuela\">Venezuela</a>, the Dominican Republic, Cuba and the Danish colony of <a href=\"/wiki/Saint_Thomas,_U.S._Virgin_Islands\" title=\"Saint Thomas, U.S. Virgin Islands\">St. Thomas</a> which is now part of the <a href=\"/wiki/United_States_Virgin_Islands\" title=\"United States Virgin Islands\">United States Virgin Islands</a>.<sup id=\"cite_ref-HYB_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HYB-7\"><span>[</span>6<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Contributions_to_Latin_America\">Contributions to Latin America</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Contributions to Latin America\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>While in Peru, Hostos helped to develop that country's educational system and spoke against the harsh treatment given to the Chinese who lived there. He stayed in Chile from 1870 to 1873. During his stay there, he taught at the <a href=\"/wiki/University_of_Chile\" title=\"University of Chile\">University of Chile</a> and gave a speech titled \"The Scientific Education of Women.\" He proposed in his speech that governments permit women in their colleges. Soon after, Chile allowed women to enter its college educational system. On September 29, 1873, he went to Argentina, where he proposed a railroad system between Argentina and Chile. His proposal was accepted and the first locomotive was named after him.<sup id=\"cite_ref-SBH_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SBH-6\"><span>[</span>5<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Educator\">Educator</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Educator\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Eugenio_Maria_de_Hostos_(statue).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/2/26/Eugenio_Maria_de_Hostos_%28statue%29.jpg\" width=\"150\" height=\"128\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"150\" data-file-height=\"128\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Eugenio_Maria_de_Hostos_(statue).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Statue of Eugenio Mar\u00eda de Hostos</div></div></div>\n<p>In 1875, Hostos went to the Dominican Republic where he founded in Santo Domingo the first <a href=\"/wiki/Normal_School\" title=\"Normal School\" class=\"mw-redirect\">Normal School</a> (Teachers College) and introduced advanced teaching methods, although these had been openly opposed by the local <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Catholic Church</a> as Hostos opposed any sort of religious instruction in the educational process. Nonetheless, his response to this criticism was calm and constructive, as many of his writings reveal.  In 1876, Hostos traveled to Venezuela and married Belinda Otilia de Ayala.  Their <a href=\"/wiki/Maid_of_honor\" title=\"Maid of honor\" class=\"mw-redirect\">maid of honor</a> was the Puerto Rican <a href=\"/wiki/Poet\" title=\"Poet\">poet</a>, <a href=\"/wiki/Abolitionist\" title=\"Abolitionist\" class=\"mw-redirect\">abolitionist</a>, <a href=\"/wiki/Women%27s_rights\" title=\"Women's rights\">women's rights</a> activist, and Puerto Rican independence advocate <a href=\"/wiki/Lola_Rodr%C3%ADguez_de_Ti%C3%B3\" title=\"Lola Rodr\u00edguez de Ti\u00f3\">Lola Rodr\u00edguez de Ti\u00f3</a>.  He returned to the Dominican Republic in 1879 when the first Normal School was finally inaugurated. He was named director and he helped establish a second Normal School in the city of <a href=\"/wiki/Santiago_de_los_Caballeros\" title=\"Santiago de los Caballeros\">Santiago de los Caballeros</a>.<sup id=\"cite_ref-SBH_6-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SBH-6\"><span>[</span>5<span>]</span></a></sup>\n</p><p>Hostos returned to the United States in 1899 and actively participated in the Puerto Rican and Cuban <a href=\"/wiki/Independence\" title=\"Independence\">independence</a> movements; his hopes for Puerto Rico's independence after the <a href=\"/wiki/Spanish-American_War\" title=\"Spanish-American War\" class=\"mw-redirect\">Spanish-American War</a> turned into disappointment when the United States government rejected his proposals and instead converted the island into a United States colony.<sup id=\"cite_ref-HYB_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HYB-7\"><span>[</span>6<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Later_years\">Later years</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Later years\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:HostosyStudents.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/HostosyStudents.jpg/220px-HostosyStudents.jpg\" width=\"220\" height=\"169\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/HostosyStudents.jpg/330px-HostosyStudents.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/HostosyStudents.jpg/440px-HostosyStudents.jpg 2x\" data-file-width=\"705\" data-file-height=\"541\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:HostosyStudents.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Hostos and his students at the Normal School in 1880</div></div></div>\n<p>In 1900, Hostos returned to the Dominican Republic where he continued to play a major role in reorganizing the educational and railroad systems. He wrote many <a href=\"/wiki/Essay\" title=\"Essay\">essays</a> on social science topics, such as psychology, logic, literature, rights and is considered one of the first systematic <a href=\"/wiki/Sociologist\" title=\"Sociologist\" class=\"mw-redirect\">sociologists</a> in <a href=\"/wiki/Latin_America\" title=\"Latin America\">Latin America</a>. He was also known to be a supporter of <a href=\"/wiki/Women%27s_rights\" title=\"Women's rights\">women's rights</a>.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\"><span>[</span>8<span>]</span></a></sup>\n</p><p>On August 11, 1903, Hostos died in Santo Domingo, Dominican Republic, aged 64. He is buried in the <a href=\"/wiki/National_Pantheon_of_the_Dominican_Republic\" title=\"National Pantheon of the Dominican Republic\">National Pantheon</a> located in the colonial district of that city. Per his final wishes, his remains are to stay permanently in the Dominican Republic until the day Puerto Rico is completely independent. Then and only then, does he want to be reinterred in his  homeland. Hostos wrote his own epitaph:<sup id=\"cite_ref-HYB_7-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HYB-7\"><span>[</span>6<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<blockquote>\"I wish that they will say: In that island (Puerto Rico) a man was born who loved truth, desired justice, and worked for the good of men.\"</blockquote>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Honors_and_recognitions\">Honors and recognitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Honors and recognitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Granite_Etching_of_Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Granite_Etching_of_Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos.jpg/200px-Granite_Etching_of_Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos.jpg\" width=\"200\" height=\"194\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Granite_Etching_of_Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos.jpg/300px-Granite_Etching_of_Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Granite_Etching_of_Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos.jpg/400px-Granite_Etching_of_Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos.jpg 2x\" data-file-width=\"533\" data-file-height=\"518\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Granite_Etching_of_Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Hand-etched granite portrait of Eugenio Mar\u00eda de Hostos by artist Osvaldo Torres at Cruzacalles.</div></div></div>\n<p>In 1938, the 8th International Conference of America, celebrated in <a href=\"/wiki/Lima\" title=\"Lima\">Lima</a>, Peru, posthumously paid tribute to Hostos and declared him \"Citizen of the Americas and Teacher of the Youth\".  Puerto Rico declared his birthday an official holiday. There is a monument honoring Hostos in Spain.\n</p>\n<ul><li>A <a href=\"/wiki/Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos,_Duarte\" title=\"Eugenio Mar\u00eda de Hostos, Duarte\">municipality</a> was named after him in the Dominican Republic in <a href=\"/wiki/Duarte_Province\" title=\"Duarte Province\">Duarte Province</a>.</li></ul>\n<p>In Puerto Rico there are two monuments dedicated to Hostos:\n</p>\n<ul><li> One sculpture created by <a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_Batista\" title=\"Tom\u00e1s Batista\">Tom\u00e1s Batista</a> is located in a small plaza at the side of Highway #2 at the northern entrance to his native city of Mayag\u00fcez. (There is a local grassroots movement claiming relocalization of this statue to a more central site.);</li>\n<li> Another one created by <a href=\"/wiki/Jose_Buscaglia_Guillermety\" title=\"Jose Buscaglia Guillermety\" class=\"mw-redirect\">Jose Buscaglia Guillermety</a>. Recently, located inside the <a href=\"/wiki/University_of_Puerto_Rico,_R%C3%ADo_Piedras_Campus\" title=\"University of Puerto Rico, R\u00edo Piedras Campus\">University of Puerto Rico, R\u00edo Piedras Campus</a> in San Juan.</li></ul>\n<p>The Municipality of Mayag\u00fcez has inaugurated a cultural center and museum near his birthplace in R\u00edo Ca\u00f1as Arriba ward. The city of Mayag\u00fcez also has named in his honor:\n</p>\n<ul><li> A High School building inaugurated in 1954;</li>\n<li> A Highway (now Avenue) in 1961;</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos_Airport\" title=\"Eugenio Mar\u00eda de Hostos Airport\">Eugenio Mar\u00eda de Hostos Airport</a>, formerly El Man\u00ed Airport, in 1986.</li></ul>\n<p>In 1970, the <a href=\"/wiki/City_University_of_New_York\" title=\"City University of New York\">City University of New York</a> inaugurated <i><a href=\"/wiki/Hostos_Community_College\" title=\"Hostos Community College\">Hostos Community College</a></i>, located in the <a href=\"/wiki/South_Bronx\" title=\"South Bronx\">South Bronx</a>. The school serves as a starting point for many students who wish to seek careers in such fields as <a href=\"/wiki/Dental_hygienist\" title=\"Dental hygienist\">dental hygiene</a>, gerontology, and <a href=\"/wiki/Public_administration\" title=\"Public administration\">public administration</a>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\"><span>[</span>9<span>]</span></a></sup>\n</p><p>In 1995, the <a href=\"/wiki/Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos_School_of_Law\" title=\"Eugenio Mar\u00eda de Hostos School of Law\" class=\"mw-redirect\">Eugenio Mar\u00eda de Hostos School of Law</a> was established in Mayag\u00fcez, Puerto Rico.  The Hostos Law School aspires to achieve the development of a legal professional who is also responsive to the needs of his or her communities and embraces Hostos' educational <a href=\"/wiki/Philosophy\" title=\"Philosophy\">philosophy</a>. There is an intermediate school in <a href=\"/wiki/Brooklyn,_New_York\" title=\"Brooklyn, New York\" class=\"mw-redirect\">Brooklyn, New York</a> named for Hostos (I.S 318). There is a high school named for Hostos in <a href=\"/wiki/Union_City,_New_Jersey\" title=\"Union City, New Jersey\">Union City, New Jersey</a>. There is an elementary school in <a href=\"/wiki/Yonkers,_New_York\" title=\"Yonkers, New York\">Yonkers, New York</a> named for him, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.yonkerspublicschools.org/schools/schools_dehostos.php\">the <b>Eugenio Maria de Hostos Microsociety School</b></a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Written_works\">Written works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Written works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Among his written works are the following:<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\"><span>[</span>10<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<ul><li> \"La Peregrinaci\u00f3n de Bayo\u00e1n\" (1863);</li>\n<li> \"Las doctrinas y los hombres\" (1866);</li>\n<li> \"El d\u00eda de Am\u00e9rica\";</li>\n<li> \"Ayacucho\" (1870);</li>\n<li> \"El cholo\" (1870);</li>\n<li> \"La educaci\u00f3n cient\u00edfica de la mujer\" (1873);</li>\n<li> \"Lecciones de derecho constitucional. Santo Domingo: Cuna de Am\u00e9rica\" (1887);</li>\n<li> \"Geograf\u00eda evolutiva\" (1895).</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Ancestors_of_Eugenio_Mar.C3.ADa_de_Hostos\">Ancestors of Eugenio Mar\u00eda de Hostos</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Ancestors of Eugenio Mar\u00eda de Hostos\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"navbox collapsible collapsed uncollapsed\" style=\"width:100%; clear:none;\">\n<tr>\n<th class=\"navbox-title\" style=\"background:none;width:100%;\"> Ancestors of Eugenio Mar\u00eda de Hostos\n</th></tr>\n<tr>\n<td>\n<center>\n<table style=\"border-spacing: 0px; font-size: 94%; line-height: 133%;\">\n<tr style=\"text-align: center;\"><td rowspan=\"62\" style=\"\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"62\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"62\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"30\" style=\"\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"30\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"30\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\" style=\"\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\" style=\"\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" style=\"\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"><td><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;padding:0 0.2em;padding-top: 0; padding-bottom: 0;;background-color: #9fe;\">16. Don Juan Diego de Ostos <br/>b. 1666, <a href=\"/wiki/Ecija\" title=\"Ecija\" class=\"mw-redirect\">Ecija</a>, <a href=\"/wiki/Seville_(province)\" title=\"Seville (province)\" class=\"mw-redirect\">Seville</a>, Spain <sup id=\"cite_ref-preb.com_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-preb.com-4\"><span>[</span>3<span>]</span></a></sup></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td style=\"border-left: 1px solid black; border-top: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td rowspan=\"2\" style=\"border-left: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"><td><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;padding:0 0.2em;padding-top: 0; padding-bottom: 0;;background-color: #bfc;\">8. Don Eugenio de Ostos y Del Valle<br/> b. <a href=\"/wiki/Ecija\" title=\"Ecija\" class=\"mw-redirect\">Ecija</a>, <a href=\"/wiki/Seville_(province)\" title=\"Seville (province)\" class=\"mw-redirect\">Seville, Spain</a> <sup id=\"cite_ref-Eugenio_Mar.C3.ADa_de_Hostos_Demo_12-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Eugenio_Mar.C3.ADa_de_Hostos_Demo-12\"><span>[</span>11<span>]</span></a></sup></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td style=\"border-left: 1px solid black; border-top: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td rowspan=\"6\" style=\"border-left: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-left: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"><td style=\"border-left: 1px solid black; border-bottom: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;padding:0 0.2em;padding-top: 0; padding-bottom: 0;;background-color: #9fe;\">17. Do\u00f1a Mar\u00eda del Valle y Ortiz<br/>b. Spain</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td rowspan=\"2\" style=\"\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"><td><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;padding:0 0.2em;padding-top: 0; padding-bottom: 0;;background-color: #ffc;\">4. Don Juan Jos\u00e9 de Ostos y del Castillo<br/>b. 1750, <a href=\"/wiki/Camag%C3%BCey\" title=\"Camag\u00fcey\">Camag\u00fcey</a>, <a href=\"/wiki/Cuba\" title=\"Cuba\">Cuba</a><sup id=\"cite_ref-Eugenio_Mar.C3.ADa_de_Hostos_Demo_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Eugenio_Mar.C3.ADa_de_Hostos_Demo-12\"><span>[</span>11<span>]</span></a></sup></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td style=\"border-left: 1px solid black; border-top: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td rowspan=\"14\" style=\"border-left: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\" style=\"border-left: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" style=\"\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"><td><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;padding:0 0.2em;padding-top: 0; padding-bottom: 0;;background-color: #9fe;\">18. Don Jos\u00e9 del Castillo</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td style=\"border-left: 1px solid black; border-top: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td rowspan=\"2\" style=\"border-left: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"><td style=\"border-left: 1px solid black; border-bottom: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;padding:0 0.2em;padding-top: 0; padding-bottom: 0;;background-color: #bfc;\">9. Do\u00f1a Mar\u00eda Josefa del Castillo y Aranda</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td rowspan=\"6\" style=\"\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-left: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"><td style=\"border-left: 1px solid black; border-bottom: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;padding:0 0.2em;padding-top: 0; padding-bottom: 0;;background-color: #9fe;\">19. Do\u00f1a Catalina Aranda</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td rowspan=\"2\" style=\"\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"><td><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;padding:0 0.2em;padding-top: 0; padding-bottom: 0;;background-color: #fb9;\">2. Don Eugenio Mar\u00eda de Hostos y Rodriguez <br/>b. 1807, <a href=\"/wiki/Mayag%C3%BCez,_Puerto_Rico\" title=\"Mayag\u00fcez, Puerto Rico\">Mayag\u00fcez, Puerto Rico</a><sup id=\"cite_ref-Eugenio_Mar.C3.ADa_de_Hostos_Demo_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Eugenio_Mar.C3.ADa_de_Hostos_Demo-12\"><span>[</span>11<span>]</span></a></sup></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"9\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td style=\"border-left: 1px solid black; border-top: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td rowspan=\"30\" style=\"border-left: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"30\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"30\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\" style=\"border-left: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\" style=\"\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\" style=\"\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"><td><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;padding:0 0.2em;padding-top: 0; padding-bottom: 0;;background-color: #bfc;\">10.Don Jos\u00e9 Mar\u00eda Rodr\u00edguez</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td style=\"border-left: 1px solid black; border-top: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td rowspan=\"6\" style=\"border-left: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"><td style=\"border-left: 1px solid black; border-bottom: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;padding:0 0.2em;padding-top: 0; padding-bottom: 0;;background-color: #ffc;\">5. Do\u00f1a Mar\u00eda Altagracia Rodriguez y Velasco<br/>b. <a href=\"/wiki/Dominican_Republic\" title=\"Dominican Republic\">Dominican Republic</a>.<sup id=\"cite_ref-books.google.co.uk_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-books.google.co.uk-13\"><span>[</span>12<span>]</span></a></sup></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td rowspan=\"14\" style=\"\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\" style=\"border-left: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\" style=\"\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"><td style=\"border-left: 1px solid black; border-bottom: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;padding:0 0.2em;padding-top: 0; padding-bottom: 0;;background-color: #bfc;\">11. Do\u00f1a Mar\u00eda Belen Velasco<br/>b. <a href=\"/wiki/San_Carlos,_Distrito_Nacional\" title=\"San Carlos, Distrito Nacional\">San Carlos</a>, <a href=\"/wiki/Dominican_Republic\" title=\"Dominican Republic\">Dominican Republic</a>.<sup id=\"cite_ref-books.google.co.uk_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-books.google.co.uk-13\"><span>[</span>12<span>]</span></a></sup></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td rowspan=\"6\" style=\"\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"><td><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;padding:0 0.2em;padding-top: 0; padding-bottom: 0;;background-color: #fcc;\">1. Eugenio Mar\u00eda de Hostos <br/>b. 1839, <a href=\"/wiki/Mayag%C3%BCez,_Puerto_Rico\" title=\"Mayag\u00fcez, Puerto Rico\">Mayag\u00fcez, Puerto Rico</a><sup id=\"cite_ref-Eugenio_Mar.C3.ADa_de_Hostos_Demo_12-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Eugenio_Mar.C3.ADa_de_Hostos_Demo-12\"><span>[</span>11<span>]</span></a></sup></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"12\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td rowspan=\"62\" style=\"\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"62\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"62\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"30\" style=\"border-left: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"30\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"30\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\" style=\"\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\" style=\"\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\" style=\"\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"><td><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;padding:0 0.2em;padding-top: 0; padding-bottom: 0;;background-color: #bfc;\">12.</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td style=\"border-left: 1px solid black; border-top: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td rowspan=\"6\" style=\"border-left: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"><td><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;padding:0 0.2em;padding-top: 0; padding-bottom: 0;;background-color: #ffc;\">6. Don Francisco Javier de Bonilla <br/>b. Puerto Rico<sup id=\"cite_ref-preb.com_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-preb.com-4\"><span>[</span>3<span>]</span></a></sup></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td style=\"border-left: 1px solid black; border-top: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td rowspan=\"14\" style=\"border-left: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\" style=\"border-left: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\" style=\"\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"><td style=\"border-left: 1px solid black; border-bottom: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;padding:0 0.2em;padding-top: 0; padding-bottom: 0;;background-color: #bfc;\">13.</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td rowspan=\"6\" style=\"\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"><td style=\"border-left: 1px solid black; border-bottom: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;padding:0 0.2em;padding-top: 0; padding-bottom: 0;;background-color: #fb9;\">3. Do\u00f1a Mar\u00eda Hilaria de Bonilla y Cintron<br/><sup id=\"cite_ref-Eugenio_Mar.C3.ADa_de_Hostos_Demo_12-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Eugenio_Mar.C3.ADa_de_Hostos_Demo-12\"><span>[</span>11<span>]</span></a></sup></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"9\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td rowspan=\"30\" style=\"\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"30\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"30\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\" style=\"border-left: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\" style=\"\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\" style=\"\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"><td style=\"border-left: 1px solid black; border-bottom: 1px solid black;\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;padding:0 0.2em;padding-top: 0; padding-bottom: 0;;background-color: #ffc;\">7. Do\u00f1a Antonia Cintron<br/><sup id=\"cite_ref-preb.com_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-preb.com-4\"><span>[</span>3<span>]</span></a></sup></td><td rowspan=\"2\" colspan=\"6\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"><td rowspan=\"14\" style=\"\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\" style=\"\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td><td rowspan=\"14\"><div style=\"width: 0.5em; height: 0.5em;\"><span style=\"font: 1px/1px serif;\">&#160;</span></div></td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\"></tr>\n</table></center>\n</td></tr></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><div class=\"hatnote\">This name uses <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs\" title=\"Spanish naming customs\">Spanish naming customs</a>: the first or paternal <a href=\"/wiki/Family_name\" title=\"Family name\">family name</a> is <i><b>de Hostos</b></i>&#160;and the second or maternal family name is <i><b>de Bonilla</b></i>.</div></span>\n</li>\n</ol>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> Ainsa, Fernando. \"Hostos y la unidad de Am\u00e9rica Latina: ra\u00edces hist\u00f3ricas de una utop\u00eda necesaria\". <i>Cuadernos Americanos</i> 16 (1989): pp.&#160;67\u201388</li>\n<li> Col\u00f3n Zayas, Eliseo R. \"La escritura ante la formaci\u00f3n de la conciencia nacional. <i>La peregrinaci\u00f3n de Bayo\u00e1n</i> de Eugenio Mar\u00eda de Hostos\". <i>Revista Iberoamericana</i> 140, Vol. 53 (1987): pp.&#160;627\u201334</li>\n<li> Guti\u00e9rrez Laboy, Roberto. <i>Eugenio Mar\u00eda de Hostos. Proyecto Ensayo Hisp\u00e1nico</i>. Ed. <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Luis_G%C3%B3mez_Mart%C3%ADnez\" title=\"Jos\u00e9 Luis G\u00f3mez Mart\u00ednez\">Jos\u00e9 Luis G\u00f3mez Mart\u00ednez</a>. <a href=\"/wiki/University_of_Georgia\" title=\"University of Georgia\">University of Georgia</a>, Athens, Georgia. </li>\n<li> Mead, Jr., Robert G. \"Montalvo, Hostos y el ensayo latinoamericano\". <i>Hispania</i> 39 (1956): pp.&#160;56\u201362; also <i>Perspectivas Americanas, Literatura y libertad</i>. Nueva York: Las Am\u00e9ricas, 1967; pp.&#160;89\u2013102</li>\n<li> Ramos, Julio. <i>Divergent Modernities: Culture and Politics in Nineteenth-Century Latin America</i> (transl. John D. Blanco). Durham, NC: Duke University Press (2001), pp.&#160;43\u201348</li>\n<li> S\u00e1nchez, Luis Alberto. \"Eugenio Mar\u00eda de Hostos\". <i>Escritores representativos de Am\u00e9rica</i>. Madrid: Gredos 2 (1963): 147-54</li>\n<li> S\u00e1nchez \u00c1lvarez-Ins\u00faa, Alberto. \"Moral Social de Eugenio Mar\u00eda de Hostos\". Arbor, 183 (724): 211-216 (2007). <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//dx.doi.org/10.3989%2Farbor.2007.i724.92\">10.3989/arbor.2007.i724.92</a></li>\n<li> Villanueva Collado, Alfredo. \"Eugenio Mar\u00eda de Hostos ante el conflicto modernismo/modernidad\". <i>Revista Iberoamericana</i> 162-163 (January\u2013June 1993): pp.&#160;21\u201332</li>\n<li> Ward, Thomas. \"Four Days in November: The Peruvian Experience of Eugenio Mar\u00eda de Hostos\". <i>Revista de Estudios Hisp\u00e1nicos</i> 26.1-2 (2001): pp.&#160;89\u2013104</li>\n<li> Ward, T. <i>La teor\u00eda literaria: romanticismo, krausismo y modernismo ante la 'globalizaci\u00f3n' industrial</i>. \"Romance Monographs\". <a href=\"/wiki/University_of_Mississippi\" title=\"University of Mississippi\">University of Mississippi</a> (2004): pp.&#160;55\u201370</li>\n<li> Ward, T. <i>La resistencia cultural: la naci\u00f3n en el ensayo de las Am\u00e9ricas</i>. Lima: Universidad Ricardo Palma (2004): pp.&#160;125\u201340</li>\n<li> Ward, T. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cedla.uva.nl/60_publications/PDF_files_publications/83RevistaEuropea/83-Ward-ISSN-0924-0608.pdf\">\"From Sarmiento to Mart\u00ed and Hostos: Extricating the Nation from Coloniality\"</a>. <i>European Review of Latin American and Caribbean Studies</i> 83 (October 2007): pp.&#160;83\u2013104</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"noprint portal tright\" style=\"border:solid #aaa 1px;margin:0.5em 0 0.5em 1em\">\n<table style=\"background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;max-width:175px\">\n<tr style=\"vertical-align:middle\"><td style=\"text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Puerto_Rico.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Portal icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Flag_of_Puerto_Rico.svg/32px-Flag_of_Puerto_Rico.svg.png\" width=\"32\" height=\"21\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Flag_of_Puerto_Rico.svg/48px-Flag_of_Puerto_Rico.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Flag_of_Puerto_Rico.svg/64px-Flag_of_Puerto_Rico.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></td><td style=\"padding:0 0.2em;vertical-align:middle;font-style:italic;font-weight:bold\"><a href=\"/wiki/Portal:Puerto_Rico\" title=\"Portal:Puerto Rico\">Puerto Rico portal</a></td></tr>\n<tr style=\"vertical-align:middle\"><td style=\"text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:P_vip.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Portal icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/28px-P_vip.svg.png\" width=\"28\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/41px-P_vip.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/55px-P_vip.svg.png 2x\" data-file-width=\"1911\" data-file-height=\"1944\" /></a></td><td style=\"padding:0 0.2em;vertical-align:middle;font-style:italic;font-weight:bold\"><a href=\"/wiki/Portal:Biography\" title=\"Portal:Biography\">Biography portal</a></td></tr>\n<tr style=\"vertical-align:middle\"><td style=\"text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Books-aj.svg_aj_ashton_01.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Portal icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Books-aj.svg_aj_ashton_01.svg/32px-Books-aj.svg_aj_ashton_01.svg.png\" width=\"32\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Books-aj.svg_aj_ashton_01.svg/47px-Books-aj.svg_aj_ashton_01.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Books-aj.svg_aj_ashton_01.svg/63px-Books-aj.svg_aj_ashton_01.svg.png 2x\" data-file-width=\"309\" data-file-height=\"274\" /></a></td><td style=\"padding:0 0.2em;vertical-align:middle;font-style:italic;font-weight:bold\"><a href=\"/wiki/Portal:Literature\" title=\"Portal:Literature\">Literature portal</a></td></tr></table></div>\n<ul><li> <a href=\"/wiki/List_of_Puerto_Rican_writers\" title=\"List of Puerto Rican writers\">List of Puerto Rican writers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Puerto_Ricans\" title=\"List of Puerto Ricans\">List of Puerto Ricans</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Puerto_Rican_literature\" title=\"Puerto Rican literature\">Puerto Rican literature</a></li></ul>\n<div class=\"hatnote\">For the Municipality in Duarte province, see <a href=\"/wiki/Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos,_Duarte\" title=\"Eugenio Mar\u00eda de Hostos, Duarte\">Eugenio Mar\u00eda de Hostos, Duarte</a>.</div>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-hostos.cuny.edu-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-hostos.cuny.edu_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hostos.cuny.edu_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hostos.cuny.edu/LIBRARY/Hostos%20Page/Chronology/CHRONOLOGY_by_Diaz_eng.htm\">CHRONOLOGY of EUGENIO MAR\u00cdA DE HOSTOS</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hostos.cuny.edu/LIBRARY/Hostos%20Page/Biography/PDF/history_full.pdf\">BIOGRAPHY</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-preb.com-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-preb.com_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-preb.com_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-preb.com_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-preb.com_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.preb.com/geneal/hostos.htm\">Genealog\u00eda de don Eugenio Mar\u00eda de Hostos</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.topuertorico.org/history.shtml\">Welcome to Puerto Rico!</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-SBH-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-SBH_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SBH_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SBH_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SBH_6-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hostos.cuny.edu/about/hostos.html\">Short biography on Hostos</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-HYB-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-HYB_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-HYB_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-HYB_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-HYB_7-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.loc.gov/rr/hispanic/1898/hostos.html\">Hostos y Bonilla</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hostos.cuny.edu/LIBRARY/Hostos%20Page/Photo_gallery/PHOTOGALLERY_su_familia.htm\">Family of Eugenio Mar\u00eda de Hostos</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hostos.cuny.edu/library/Hostos%20Page/Biography/BIOGRAPHY_by_hernandez_eng.htm\">Biography</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hostos.cuny.edu\">Official Hostos Community College webpage</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://html.rincondelvago.com/eugenio-maria-de-hostos.html\">Eugenio Maria de Hostos written works</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Eugenio_Mar.C3.ADa_de_Hostos_Demo-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Eugenio_Mar.C3.ADa_de_Hostos_Demo_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Eugenio_Mar.C3.ADa_de_Hostos_Demo_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Eugenio_Mar.C3.ADa_de_Hostos_Demo_12-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Eugenio_Mar.C3.ADa_de_Hostos_Demo_12-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Eugenio_Mar.C3.ADa_de_Hostos_Demo_12-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hostos.cuny.edu/LIBRARY/Hostos%20Page/Photo_gallery/PHOTOGALLERY_su_familia.htm\">\"Field Listing \u2013 The Family of Eugenio Mar\u00eda de Hostos\"</a>. <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.hostos.cuny.edu\">http://www.hostos.cuny.edu</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-10-06</span></span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEugenio+Mar%C3%ADa+de+Hostos&amp;rft.atitle=Field+Listing+%E2%80%93+The+Family+of+Eugenio+Mar%C3%ADa+de+Hostos&amp;rft.genre=article&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hostos.cuny.edu%2FLIBRARY%2FHostos%2520Page%2FPhoto_gallery%2FPHOTOGALLERY_su_familia.htm&amp;rft.jtitle=http%3A%2F%2Fwww.hostos.cuny.edu&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-books.google.co.uk-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-books.google.co.uk_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-books.google.co.uk_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://books.google.co.uk/books?id=7-t0Qrurgy4C&amp;pg=PA122&amp;lpg=PA122&amp;dq=Do%C3%B1a+Mar%C3%ADa+Altagracia+Rodriguez+y+Velasco+dominicana&amp;source=bl&amp;ots=HjFBdrStkY&amp;sig=Xc37Uk5yPh-1iPggSbExu7_sTWk&amp;hl=en&amp;ei=E6PLSuiODsXIkAWu9vntBA&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=3#v=onepage&amp;q=&amp;f=false\">Jos\u00e9 Francisco Pe\u00f1a G\u00f3mez: internacional, socialdem\u00f3crata e inmortal</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hostos.cuny.edu/about/hostos.html\">Short Biography on Hostos</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hostos.cuny.edu\">Official Webpage of Eugenio M. Hostos Community College</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.femdh.org.do/\">Webpage of the \"Eugenio Maria de Hostos Foundation\"</a></li></ul>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:PRIndependence\" title=\"Template:PRIndependence\"><span title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">v</span></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:PRIndependence\" title=\"Template talk:PRIndependence\"><span title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">t</span></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:PRIndependence&amp;action=edit\"><span title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">e</span></a></li></ul></div><div style=\"font-size:110%\"><a href=\"/wiki/Puerto_Rican_independence_movement\" title=\"Puerto Rican independence movement\" class=\"mw-redirect\">Puerto Rican Independence Movement</a> <a href=\"/wiki/File:Flag_of_Puerto_Rico_(Light_blue).svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Puerto Rico (Light blue).svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Flag_of_Puerto_Rico_%28Light_blue%29.svg/20px-Flag_of_Puerto_Rico_%28Light_blue%29.svg.png\" width=\"20\" height=\"13\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Flag_of_Puerto_Rico_%28Light_blue%29.svg/30px-Flag_of_Puerto_Rico_%28Light_blue%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Flag_of_Puerto_Rico_%28Light_blue%29.svg/40px-Flag_of_Puerto_Rico_%28Light_blue%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></div></th></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><span style=\"float:left;width:6em\">&#160;</span><div style=\"font-size:110%\">Indigenous resistance</div></th></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Ag%C3%BCeyban%C3%A1_(The_Great_Sun)\" title=\"Ag\u00fceyban\u00e1 (The Great Sun)\" class=\"mw-redirect\">Ag\u00fceyban\u00e1</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ag%C3%BCeyban%C3%A1_II\" title=\"Ag\u00fceyban\u00e1 II\">Ag\u00fceyban\u00e1 II</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Arasibo\" title=\"Arasibo\">Arasibo</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Hayuya\" title=\"Hayuya\">Hayuya</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Jumacao\" title=\"Jumacao\">Jumacao</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Urayo%C3%A1n\" title=\"Urayo\u00e1n\">Urayo\u00e1n</a></li></ul>\n</div></td></tr></table><div></div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><span style=\"float:left;width:6em\">&#160;</span><div style=\"font-size:110%\">Political organizations</div></th></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Union_of_Puerto_Rico\" title=\"Union of Puerto Rico\">Union Party of Puerto Rico</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Independence_Association_of_Puerto_Rico\" title=\"Independence Association of Puerto Rico\">Independence Association of Puerto Rico</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Liberal_Party_of_Puerto_Rico\" title=\"Liberal Party of Puerto Rico\">Liberal Party of Puerto Rico</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Puerto_Rican_Independence_Party\" title=\"Puerto Rican Independence Party\">Puerto Rican Independence Party</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Puerto_Rican_Nationalist_Party\" title=\"Puerto Rican Nationalist Party\">Puerto Rican Nationalist Party</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Hostosian_National_Independence_Movement\" title=\"Hostosian National Independence Movement\">Hostosian National Independence Movement</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Socialist_Front_(Puerto_Rico)\" title=\"Socialist Front (Puerto Rico)\">Socialist Front</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/University_Pro-Independence_Federation_of_Puerto_Rico\" title=\"University Pro-Independence Federation of Puerto Rico\" class=\"mw-redirect\">University Pro-Independence Federation of Puerto Rico</a></li></ul>\n</div></td></tr></table><div></div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><span style=\"float:left;width:6em\">&#160;</span><div style=\"font-size:110%\">Militant organizations</div></th></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Cadets_of_the_Republic_(Puerto_Rico)\" title=\"Cadets of the Republic (Puerto Rico)\" class=\"mw-redirect\">Cadets of the Republic</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Boricua_Popular_Army\" title=\"Boricua Popular Army\">Boricua Popular Army (Macheteros)</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Fuerzas_Armadas_de_Liberaci%C3%B3n_Nacional_Puertorrique%C3%B1a\" title=\"Fuerzas Armadas de Liberaci\u00f3n Nacional Puertorrique\u00f1a\">Fuerzas Armadas de Liberaci\u00f3n Nacional (Puerto Rico)</a></li></ul>\n</div></td></tr></table><div></div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><span style=\"float:left;width:6em\">&#160;</span><div style=\"font-size:110%\">19th century activists</div></th></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_Emeterio_Betances\" title=\"Ram\u00f3n Emeterio Betances\">Ram\u00f3n Emeterio Betances</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Mariana_Bracetti\" title=\"Mariana Bracetti\">Mariana Bracetti</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Mathias_Brugman\" title=\"Mathias Brugman\">Mathias Brugman</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Roberto_Cofres%C3%AD\" title=\"Roberto Cofres\u00ed\">Roberto Cofres\u00ed</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_de_las_Mercedes_Barbudo\" title=\"Mar\u00eda de las Mercedes Barbudo\">Mar\u00eda de las Mercedes Barbudo</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_Diego\" title=\"Jos\u00e9 de Diego\">Jos\u00e9 de Diego</a></li>\n<li> <strong class=\"selflink\">Eugenio Mar\u00eda de Hostos</strong></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Francisco_Gonzalo_Mar%C3%ADn\" title=\"Francisco Gonzalo Mar\u00edn\">Francisco Gonzalo Mar\u00edn</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Rosendo_Matienzo_Cintr%C3%B3n\" title=\"Rosendo Matienzo Cintr\u00f3n\">Rosendo Matienzo Cintr\u00f3n</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Antonio_Mattei_Lluberas\" title=\"Antonio Mattei Lluberas\">Antonio Mattei Lluberas</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Francisco_Ram%C3%ADrez_Medina\" title=\"Francisco Ram\u00edrez Medina\">Francisco Ram\u00edrez Medina</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Gualberto_Padilla\" title=\"Jos\u00e9 Gualberto Padilla\">Jos\u00e9 Gualberto Padilla</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Lola_Rodr%C3%ADguez_de_Ti%C3%B3\" title=\"Lola Rodr\u00edguez de Ti\u00f3\">Lola Rodr\u00edguez de Ti\u00f3</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Manuel_Rojas_(independence_leader)\" title=\"Manuel Rojas (independence leader)\">Manuel Rojas</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Juan_R%C3%ADus_Rivera\" title=\"Juan R\u00edus Rivera\">Juan R\u00edus Rivera</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Segundo_Ruiz_Belvis\" title=\"Segundo Ruiz Belvis\">Segundo Ruiz Belvis</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Arturo_Alfonso_Schomburg\" title=\"Arturo Alfonso Schomburg\">Arturo Alfonso Schomburg</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Antonio_Valero_de_Bernabe\" title=\"Antonio Valero de Bernabe\" class=\"mw-redirect\">Antonio Valero de Bernabe</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Manuel_Zeno_Gand%C3%ADa\" title=\"Manuel Zeno Gand\u00eda\">Manuel Zeno Gand\u00eda</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Fernando_Fern%C3%A1ndez_(distiller)\" title=\"Fernando Fern\u00e1ndez (distiller)\">Fernando Fernandez</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Agust%C3%ADn_Stahl\" title=\"Agust\u00edn Stahl\">Agust\u00edn Stahl</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Maldonado_Rom%C3%A1n\" title=\"Jos\u00e9 Maldonado Rom\u00e1n\">Jos\u00e9 \"Aguila Blanca\" Maldonado</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Marcos_Xiorro\" title=\"Marcos Xiorro\">Marcos Xiorro</a></li></ul>\n</div></td></tr></table><div></div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><span style=\"float:left;width:6em\">&#160;</span><div style=\"font-size:110%\">20th and 21st century activists</div></th></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Antonio_Rafael_Barcel%C3%B3\" title=\"Antonio Rafael Barcel\u00f3\">Antonio Rafael Barcel\u00f3</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Ben%C3%ADtez_Rexach\" title=\"F\u00e9lix Ben\u00edtez Rexach\">F\u00e9lix Ben\u00edtez Rexach</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Rub%C3%A9n_Berr%C3%ADos\" title=\"Rub\u00e9n Berr\u00edos\">Rub\u00e9n Berr\u00edos</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Americo_Boschetti\" title=\"Americo Boschetti\">Americo Boschetti</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Juan_Mari_Br%C3%A1s\" title=\"Juan Mari Br\u00e1s\">Juan Mari Br\u00e1s</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Marie_Hayd%C3%A9e_Beltr%C3%A1n_Torres\" title=\"Marie Hayd\u00e9e Beltr\u00e1n Torres\">Marie Hayd\u00e9e Beltr\u00e1n Torres</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Roy_Brown_(Puerto_Rican_musician)\" title=\"Roy Brown (Puerto Rican musician)\">Roy Brown</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Cayetano_Coll_y_Cuch%C3%AD\" title=\"Cayetano Coll y Cuch\u00ed\">Cayetano Coll y Cuch\u00ed</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Gilberto_Concepci%C3%B3n_de_Gracia\" title=\"Gilberto Concepci\u00f3n de Gracia\">Gilberto Concepci\u00f3n de Gracia</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Juan_Dalmau_Ram%C3%ADrez\" title=\"Juan Dalmau Ram\u00edrez\">Juan Dalmau Ram\u00edrez</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Pedro_Ortiz_Davila\" title=\"Pedro Ortiz Davila\" class=\"mw-redirect\">Pedro Ortiz Davila</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_M._D%C3%A1vila_Monsanto\" title=\"Jos\u00e9 M. D\u00e1vila Monsanto\">Jos\u00e9 M. D\u00e1vila Monsanto</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Elizam_Escobar\" title=\"Elizam Escobar\">Elizam Escobar</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Leopoldo_Figueroa\" title=\"Leopoldo Figueroa\">Leopoldo Figueroa</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Victor_Manuel_Gerena\" title=\"Victor Manuel Gerena\" class=\"mw-redirect\">Victor Manuel Gerena</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_de_Lourdes_Santiago\" title=\"Mar\u00eda de Lourdes Santiago\">Mar\u00eda de Lourdes Santiago</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Luis_Llor%C3%A9ns_Torres\" title=\"Luis Llor\u00e9ns Torres\">Luis Llor\u00e9ns Torres</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Filiberto_Ojeda_R%C3%ADos\" title=\"Filiberto Ojeda R\u00edos\">Filiberto Ojeda R\u00edos</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Manuel_Rodr%C3%ADguez_Orellana\" title=\"Manuel Rodr\u00edguez Orellana\">Manuel Rodr\u00edguez Orellana</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Antonio_S._Pedreira\" title=\"Antonio S. Pedreira\">Antonio S. Pedreira</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Piri_Thomas\" title=\"Piri Thomas\">Piri Thomas</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Alejandrina_Torres\" title=\"Alejandrina Torres\">Alejandrina Torres</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Carlos_Alberto_Torres_(Puerto_Rican_Nationalist)\" title=\"Carlos Alberto Torres (Puerto Rican Nationalist)\">Carlos Alberto Torres</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Pedro_Pietri\" title=\"Pedro Pietri\">Pedro Pietri</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Oscar_L%C3%B3pez_Rivera\" title=\"Oscar L\u00f3pez Rivera\">Oscar L\u00f3pez Rivera</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Miguel_Poventud\" title=\"Miguel Poventud\">Miguel Poventud</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Edwin_Irizarry_Mora\" title=\"Edwin Irizarry Mora\">Edwin Irizarry Mora</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Iris_Zavala\" title=\"Iris Zavala\">Iris Zavala</a></li></ul>\n</div></td></tr></table><div></div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><span style=\"float:left;width:6em\">&#160;</span><div style=\"font-size:110%\">Members of the Puerto Rican Nationalist Party</div></th></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Pedro_Albizu_Campos\" title=\"Pedro Albizu Campos\">Pedro Albizu Campos</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_S._Alegr%C3%ADa\" title=\"Jos\u00e9 S. Alegr\u00eda\">Jos\u00e9 S. Alegr\u00eda</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Margot_Arce_de_V%C3%A1zquez\" title=\"Margot Arce de V\u00e1zquez\">Margot Arce de V\u00e1zquez</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Casimiro_Berenguer\" title=\"Casimiro Berenguer\">Casimiro Berenguer</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Julia_de_Burgos\" title=\"Julia de Burgos\">Julia de Burgos</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Blanca_Canales\" title=\"Blanca Canales\">Blanca Canales</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Nemesio_Canales\" title=\"Nemesio Canales\">Nemesio Canales</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Rafael_Cancel_Miranda\" title=\"Rafael Cancel Miranda\">Rafael Cancel Miranda</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Coll_y_Cuch%C3%AD\" title=\"Jos\u00e9 Coll y Cuch\u00ed\">Jos\u00e9 Coll y Cuch\u00ed</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Oscar_Collazo\" title=\"Oscar Collazo\">Oscar Collazo</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Juan_Antonio_Corretjer\" title=\"Juan Antonio Corretjer\">Juan Antonio Corretjer</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Ferrer_Canales\" title=\"Jos\u00e9 Ferrer Canales\">Jos\u00e9 Ferrer Canales</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Isabel_Freire_de_Matos\" title=\"Isabel Freire de Matos\">Isabel Freire de Matos</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Carmelo_Delgado_Delgado\" title=\"Carmelo Delgado Delgado\">Carmelo Delgado Delgado</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Raimundo_D%C3%ADaz_Pacheco\" title=\"Raimundo D\u00edaz Pacheco\">Raimundo D\u00edaz Pacheco</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Lolita_Lebr%C3%B3n\" title=\"Lolita Lebr\u00f3n\">Lolita Lebr\u00f3n</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_L%C3%B3pez_de_Victoria\" title=\"Tom\u00e1s L\u00f3pez de Victoria\">Tom\u00e1s L\u00f3pez de Victoria</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Hugo_Margenat\" title=\"Hugo Margenat\">Hugo Margenat</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Marqu%C3%A9s\" title=\"Ren\u00e9 Marqu\u00e9s\">Ren\u00e9 Marqu\u00e9s</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Francisco_Matos_Paoli\" title=\"Francisco Matos Paoli\">Francisco Matos Paoli</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Pedro_Ortiz_Davila\" title=\"Pedro Ortiz Davila\" class=\"mw-redirect\">Pedro \"Davilita\" Ortiz Davila</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ruth_Mary_Reynolds\" title=\"Ruth Mary Reynolds\">Ruth Mary Reynolds</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Germ%C3%A1n_Rieckehoff\" title=\"Germ\u00e1n Rieckehoff\">Germ\u00e1n Rieckehoff</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Helen_Rodriguez-Trias\" title=\"Helen Rodriguez-Trias\" class=\"mw-redirect\">Helen Rodriguez-Trias</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Isabel_Rosado\" title=\"Isabel Rosado\">Isabel Rosado</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Isolina_Rond%C3%B3n\" title=\"Isolina Rond\u00f3n\">Isolina Rond\u00f3n</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Vidal_Santiago_D%C3%ADaz\" title=\"Vidal Santiago D\u00edaz\">Vidal Santiago D\u00edaz</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Daniel_Santos_(singer)\" title=\"Daniel Santos (singer)\">Daniel Santos</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Clemente_Soto_V%C3%A9lez\" title=\"Clemente Soto V\u00e9lez\">Clemente Soto V\u00e9lez</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Griselio_Torresola\" title=\"Griselio Torresola\">Griselio Torresola</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Antonio_V%C3%A9lez_Alvarado\" title=\"Antonio V\u00e9lez Alvarado\">Antonio V\u00e9lez Alvarado</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Carlos_V%C3%A9lez_Rieckehoff\" title=\"Carlos V\u00e9lez Rieckehoff\">Carlos V\u00e9lez Rieckehoff</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Te%C3%B3filo_Villavicencio_Marxuach\" title=\"Te\u00f3filo Villavicencio Marxuach\">Te\u00f3filo Villavicencio Marxuach</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Olga_Viscal_Garriga\" title=\"Olga Viscal Garriga\">Olga Viscal Garriga</a></li></ul>\n</div></td></tr></table><div></div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><span style=\"float:left;width:6em\">&#160;</span><div style=\"font-size:110%\">Events</div></th></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Ducoudray_Holstein_Expedition\" title=\"Ducoudray Holstein Expedition\">Ducoudray Holstein Expedition</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Grito_de_Lares\" title=\"Grito de Lares\">Grito de Lares</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Intentona_de_Yauco\" title=\"Intentona de Yauco\">Intentona de Yauco</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ponce_massacre\" title=\"Ponce massacre\">Ponce massacre</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/R%C3%ADo_Piedras_massacre\" title=\"R\u00edo Piedras massacre\">R\u00edo Piedras massacre</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Puerto_Rico%27s_Gag_Law\" title=\"Puerto Rico's Gag Law\" class=\"mw-redirect\">Puerto Rico's Gag Law</a> (<b>Ley de la Mordaza</b>)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Puerto_Rican_Nationalist_Party_Revolts_of_the_1950s\" title=\"Puerto Rican Nationalist Party Revolts of the 1950s\">Puerto Rican Nationalist Party Revolts of the 1950s</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Jayuya_Uprising\" title=\"Jayuya Uprising\">Jayuya Uprising</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/San_Juan_Nationalist_revolt\" title=\"San Juan Nationalist revolt\">San Juan Nationalist revolt</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Utuado_Uprising\" title=\"Utuado Uprising\">Utuado Uprising</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Truman_assassination_attempt\" title=\"Truman assassination attempt\">Truman assassination attempt</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/United_States_Capitol_shooting_incident_(1954)\" title=\"United States Capitol shooting incident (1954)\">U.S. Capitol shooting incident (1954)</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Cerro_Maravilla_murders\" title=\"Cerro Maravilla murders\">Cerro Maravilla murders</a></li></ul>\n</div></td></tr></table><div></div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><span style=\"float:left;width:6em\">&#160;</span><div style=\"font-size:110%\">Symbols</div></th></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/File:LARESFLAG2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"LARESFLAG2.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/LARESFLAG2.jpg/25px-LARESFLAG2.jpg\" width=\"25\" height=\"23\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/LARESFLAG2.jpg/38px-LARESFLAG2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/LARESFLAG2.jpg/50px-LARESFLAG2.jpg 2x\" data-file-width=\"120\" data-file-height=\"109\" /></a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/File:Flag_of_Puerto_Rico_(Light_blue).svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Puerto Rico (Light blue).svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Flag_of_Puerto_Rico_%28Light_blue%29.svg/30px-Flag_of_Puerto_Rico_%28Light_blue%29.svg.png\" width=\"30\" height=\"20\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Flag_of_Puerto_Rico_%28Light_blue%29.svg/45px-Flag_of_Puerto_Rico_%28Light_blue%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Flag_of_Puerto_Rico_%28Light_blue%29.svg/60px-Flag_of_Puerto_Rico_%28Light_blue%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/File:Flag_of_the_Puerto_Rican_Nationalist_Party.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of the Puerto Rican Nationalist Party.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Flag_of_the_Puerto_Rican_Nationalist_Party.svg/30px-Flag_of_the_Puerto_Rican_Nationalist_Party.svg.png\" width=\"30\" height=\"22\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Flag_of_the_Puerto_Rican_Nationalist_Party.svg/45px-Flag_of_the_Puerto_Rican_Nationalist_Party.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Flag_of_the_Puerto_Rican_Nationalist_Party.svg/60px-Flag_of_the_Puerto_Rican_Nationalist_Party.svg.png 2x\" data-file-width=\"553\" data-file-height=\"401\" /></a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/File:Pip_Flag.png\" class=\"image\"><img alt=\"Pip Flag.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Pip_Flag.png/40px-Pip_Flag.png\" width=\"40\" height=\"20\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Pip_Flag.png/60px-Pip_Flag.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Pip_Flag.png/80px-Pip_Flag.png 2x\" data-file-width=\"322\" data-file-height=\"160\" /></a></li></ul>\n</div></td></tr></table><div></div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><span style=\"float:left;width:6em\">&#160;</span><div style=\"font-size:110%\"><center>Media</center></div></th></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <i><a href=\"/wiki/Claridad\" title=\"Claridad\">Claridad</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></table><div></div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/64068942\">64068942</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb122868572\">cb122868572</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb122868572\">(data)</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Hostos, Eugenio Maria de\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> Puerto Rican nationalist writer, activist and sociologist\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> 11 January 1839\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td> <a href=\"/wiki/Mayag%C3%BCez,_Puerto_Rico\" title=\"Mayag\u00fcez, Puerto Rico\">Mayag\u00fcez, Puerto Rico</a>, <a href=\"/wiki/Spanish_Empire\" title=\"Spanish Empire\">Spanish Empire</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td> 11 August 1903\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td> <a href=\"/wiki/Santo_Domingo\" title=\"Santo Domingo\">Santo Domingo</a>, Dominican Republic\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}