{"query": {"pages": {"314702": {"lastrevid": 650729327, "pageid": 314702, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ferdinand_T%C3%B6nnies", "title": "Ferdinand T\u00f6nnies", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Ferdinand_T%C3%B6nnies&action=edit", "length": 16036, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-30T12:13:44Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ferdinand_T%C3%B6nnies", "revisions": [{"*": "<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Ferdinand_Toennies_Bueste_Husum-Ausschnitt.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Ferdinand_Toennies_Bueste_Husum-Ausschnitt.jpg/220px-Ferdinand_Toennies_Bueste_Husum-Ausschnitt.jpg\" width=\"220\" height=\"251\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Ferdinand_Toennies_Bueste_Husum-Ausschnitt.jpg/330px-Ferdinand_Toennies_Bueste_Husum-Ausschnitt.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Ferdinand_Toennies_Bueste_Husum-Ausschnitt.jpg/440px-Ferdinand_Toennies_Bueste_Husum-Ausschnitt.jpg 2x\" data-file-width=\"732\" data-file-height=\"835\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ferdinand_Toennies_Bueste_Husum-Ausschnitt.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ferdinand T\u00f6nnies' bust in <a href=\"/wiki/Husum\" title=\"Husum\">Husum</a></div></div></div>\n<p><b>Ferdinand T\u00f6nnies</b> (<small>German:&#32;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA_for_German\" title=\"Help:IPA for German\">[\u02c8t\u0153ni\u02d0s]</a></span>; 26 July 1855, near <a href=\"/wiki/Oldenswort\" title=\"Oldenswort\">Oldenswort</a>, <a href=\"/wiki/Eiderstedt\" title=\"Eiderstedt\">Eiderstedt</a>, <a href=\"/wiki/North_Frisia\" title=\"North Frisia\">North Frisia</a>, <a href=\"/wiki/Schleswig\" title=\"Schleswig\" class=\"mw-redirect\">Schleswig</a> \u2013 9 April 1936, <a href=\"/wiki/Kiel\" title=\"Kiel\">Kiel</a>, <a href=\"/wiki/Weimar_Germany\" title=\"Weimar Germany\" class=\"mw-redirect\">Germany</a>) was a <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">German</a> <a href=\"/wiki/Sociology\" title=\"Sociology\">sociologist</a> and <a href=\"/wiki/Philosopher\" title=\"Philosopher\">philosopher</a>. He was a major contributor to <a href=\"/wiki/Sociological_theory\" title=\"Sociological theory\">sociological theory</a> and field studies, best known for his distinction between two types of <a href=\"/wiki/Social_groups\" title=\"Social groups\" class=\"mw-redirect\">social groups</a>, <a href=\"/wiki/Gemeinschaft_and_Gesellschaft\" title=\"Gemeinschaft and Gesellschaft\">Gemeinschaft and Gesellschaft</a>. He was also a prolific writer and co-founder of the <a href=\"/wiki/German_Society_for_Sociology\" title=\"German Society for Sociology\" class=\"mw-redirect\">German Society for Sociology</a>, of which he was president from 1909 to 1933.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><div id=\"toctitle\"><h2>Contents</h2></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Gemeinschaft_and_Gesellschaft\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Gemeinschaft and Gesellschaft</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Published_works\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Published works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferdinand_T%C3%B6nnies&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Ferdinand T\u00f6nnies was born into a wealthy farmer's family in North Frisia, Schleswig (today <a href=\"/wiki/Nordfriesland\" title=\"Nordfriesland\">Nordfriesland</a>, <a href=\"/wiki/Schleswig-Holstein\" title=\"Schleswig-Holstein\">Schleswig-Holstein</a>), then under <a href=\"/wiki/Denmark\" title=\"Denmark\">Danish</a> rule. He studied at the universities of <a href=\"/wiki/University_of_Jena\" title=\"University of Jena\">Jena</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Bonn\" title=\"University of Bonn\">Bonn</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Leipzig\" title=\"University of Leipzig\" class=\"mw-redirect\">Leipzig</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Berlin\" title=\"University of Berlin\" class=\"mw-redirect\">Berlin</a>, and <a href=\"/wiki/University_of_T%C3%BCbingen\" title=\"University of T\u00fcbingen\">T\u00fcbingen</a>. He received a doctorate in T\u00fcbingen in 1877 (with a <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a> thesis on the ancient <a href=\"/wiki/Siwa_Oasis\" title=\"Siwa Oasis\">Siwa Oasis</a>).<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup> Four years later he became a private lecturer at the <a href=\"/wiki/University_of_Kiel\" title=\"University of Kiel\">University of Kiel</a>. Because he had sympathized with the <a href=\"/wiki/Hamburg\" title=\"Hamburg\">Hamburg</a> dockers' strike of 1896,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\"><span>[</span>2<span>]</span></a></sup> the conservative <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Prussia\" title=\"Kingdom of Prussia\">Prussian</a> government considered him to be a <a href=\"/wiki/Social_democrat\" title=\"Social democrat\" class=\"mw-redirect\">social democrat</a>, and T\u00f6nnies was not called to a professorial chair until 1913. He held this post at the University of <a href=\"/wiki/Kiel\" title=\"Kiel\">Kiel</a> for only three years. He returned to the university as a <a href=\"/wiki/Professor_emeritus\" title=\"Professor emeritus\" class=\"mw-redirect\">professor emeritus</a> in 1921 and taught until 1933 when he was ousted by the <a href=\"/wiki/Nazism\" title=\"Nazism\">Nazis</a>, due to his earlier publications that criticized them.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\"><span>[</span>3<span>]</span></a></sup>\n</p><p>T\u00f6nnies, the first German sociologist proper,<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\"><span>[</span>4<span>]</span></a></sup> published over 900 works and contributed to many areas of sociology and philosophy. Many of his writings on sociological theories &#8212; including <i><a href=\"/wiki/Gemeinschaft_and_Gesellschaft\" title=\"Gemeinschaft and Gesellschaft\">Gemeinschaft und Gesellschaft</a></i> (1887) &#8212; furthered pure sociology. He coined the metaphysical term <i><a href=\"/wiki/Voluntarism_(metaphysics)\" title=\"Voluntarism (metaphysics)\">Voluntarism</a></i>. T\u00f6nnies also contributed to the study of <a href=\"/wiki/Social_change\" title=\"Social change\">social change</a>, particularly on <a href=\"/wiki/Public_opinion\" title=\"Public opinion\">public opinion</a>,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\"><span>[</span>5<span>]</span></a></sup> <a href=\"/wiki/Customs\" title=\"Customs\">customs</a> and <a href=\"/wiki/Technology\" title=\"Technology\">technology</a>, <a href=\"/wiki/Crime\" title=\"Crime\">crime</a>, and <a href=\"/wiki/Suicide\" title=\"Suicide\">suicide</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\"><span>[</span>6<span>]</span></a></sup> He also had a vivid interest in methodology, especially <a href=\"/wiki/Statistics\" title=\"Statistics\">statistics</a>, and sociological research, inventing his own technique of <a href=\"/wiki/Statistical\" title=\"Statistical\" class=\"mw-redirect\">statistical</a> association.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\"><span>[</span>7<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gemeinschaft_and_Gesellschaft\">Gemeinschaft and Gesellschaft</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferdinand_T%C3%B6nnies&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Gemeinschaft and Gesellschaft\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"hatnote relarticle mainarticle\">Main article: <a href=\"/wiki/Gemeinschaft_and_Gesellschaft\" title=\"Gemeinschaft and Gesellschaft\">Gemeinschaft and Gesellschaft</a></div>\n<p>T\u00f6nnies distinguished between two types of social groupings. <i><b>Gemeinschaft</b></i> &#8212; often translated as <i><a href=\"/wiki/Community\" title=\"Community\">community</a></i> (or left untranslated)&#8212; refers to groupings based on feelings of togetherness and on mutual bonds, which are felt as a goal to be kept up, their members being means for this goal. <i><b>Gesellschaft</b></i> &#8212; often translated as <i><a href=\"/wiki/Society\" title=\"Society\">society</a></i> &#8212; on the other hand, refers to groups that are sustained by it being instrumental for their members' individual aims and goals.\n</p><p><i>Gemeinschaft</i> may be exemplified historically by a <a href=\"/wiki/Family\" title=\"Family\">family</a> or a <a href=\"/wiki/Neighborhood\" title=\"Neighborhood\" class=\"mw-redirect\">neighborhood</a> in a pre-modern (rural) society; <i>Gesellschaft</i> by a joint-stock company or a state in a modern society, i.e. the society when T\u00f6nnies lived. <i>Gesellschaft</i> relationships arose in an urban and capitalist setting, characterized by <a href=\"/wiki/Individualism\" title=\"Individualism\">individualism</a> and impersonal monetary connections between people. Social ties were often instrumental and superficial, with self-interest and exploitation increasingly the norm. Examples are <a href=\"/wiki/Corporation\" title=\"Corporation\">corporations</a>, <a href=\"/wiki/State_(polity)\" title=\"State (polity)\">states</a>, or <a href=\"/wiki/Voluntary_association\" title=\"Voluntary association\">voluntary associations</a>.\n</p><p>His distinction between social groupings is based on the assumption that there are only two basic forms of an actor's will, to approve of other men. (For T\u00f6nnies, such an approval is by no means self-evident, he is quite influenced by <a href=\"/wiki/Thomas_Hobbes\" title=\"Thomas Hobbes\">Thomas Hobbes</a><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\"><span>[</span>8<span>]</span></a></sup>). Following his \"essential will\" (\"<i>Wesenwille</i>\"), an actor will see himself as a means to serve the goals of social grouping; very often it is an underlying, <a href=\"/wiki/Subconscious\" title=\"Subconscious\">subconscious</a> force. Groupings formed around an essential will are called a <i>Gemeinschaft</i>. The other will is the \"arbitrary will\" (\"<i>K\u00fcrwille</i>\"): An actor sees a social grouping as a means to further his individual goals; so it is purposive and future-oriented. Groupings around the latter are called <i>Gesellschaft</i>. Whereas the membership in a <i>Gemeinschaft</i> is self-fulfilling, a <i>Gesellschaft</i> is instrumental for its members. In pure sociology &#8212; theoretically &#8212;, these two <a href=\"/wiki/Normal_type\" title=\"Normal type\">normal types</a> of will are to be strictly separated; in applied sociology &#8212; empirically &#8212; they are always mixed.\n</p><p>T\u00f6nnies\u2019 distinction between <i>Gemeinschaft</i> and <i>Gesellschaft</i>, like others between tradition and modernity, has been criticized for over-generalizing differences between societies, and implying that all societies were following a similar evolutionary path, an argument which he never proclaimed.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\"><span>[</span>9<span>]</span></a></sup>\n</p><p>The equilibrium in Gemeinschaft is achieved through morals, conformism, and exclusion - social control - while Gesellschaft keeps its equilibrium through police, laws, tribunals and prisons.\nAmish, Hassidic communities are examples of Gemeinschaft, while states are types of Gesellschaft. Rules in Gemeinschaft are implicit, while Gesellschaft has explicit rules (written laws).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Published_works\">Published works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferdinand_T%C3%B6nnies&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Published works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1887: <i>Gemeinschaft und Gesellschaft</i>, Leipzig: Fues's Verlag, 2nd ed. 1912, 8th edition, Leipzig: Buske, 1935 (reprint 2005, Darmstadt: Wissenschaftliche Buchgesellschaft); his basic and never essentially changed study of social man; translated in 1957 as \"<i>Community and Society</i>\", <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0887387500\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 0-88738-750-0</a></li>\n<li>1896: <i>Hobbes. Leben und Lehre</i>, Stuttgart: Frommann, 1896, 3rd edn 1925; a philosophical study that reveals his indebtedness to Hobbes, many of whose writings he has edited</li>\n<li>1897: <i>Der <a href=\"/wiki/Nietzsche\" title=\"Nietzsche\" class=\"mw-redirect\">Nietzsche</a>-Kultus</i>, Leipzig: Reisland</li>\n<li>1905: \u201cThe Present Problems of Social Structure\u201d, in: <i>American Journal of Sociology</i>, 10(5), p.&#160;569\u2013588 (newly edited, with annotations, in: <i>Ferdinand T\u00f6nnies Gesamtausgabe</i>, tom. 7, Berlin/New York: Walter de Gruyter 2009, p.&#160;269-285)</li>\n<li>1906: <i>Philosophische <a href=\"/wiki/Terminology\" title=\"Terminology\">Terminologie</a> in psychologischer Ansicht</i>, Leipzig: Thomas</li>\n<li>1907: <i>Die Entwicklung der sozialen Frage</i>, Leipzig: G\u00f6schen</li>\n<li>1909: <i>Die Sitte</i>, Frankfurt on Main: R\u00fctten &amp; Loening</li>\n<li>1915:  <i>Warlike England as seen by herself</i>, New York: Dillingham <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://archive.org/details/warlikeenglandas00tn\">[1]</a></li>\n<li>1917: <i>Der englische Staat und der deutsche Staat</i>, Berlin: Curius; pioneering <a href=\"/wiki/Political_sociology\" title=\"Political sociology\">political sociology</a></li>\n<li>1921: <i><a href=\"/wiki/Karl_Marx\" title=\"Karl Marx\">Marx</a>. Leben und Lehre</i>, Jena: Lichtenstein</li>\n<li>1922: <i>Kritik der \u00f6ffentlichen Meinung</i>, Berlin: Springer; 2nd ed. 2003, Berlin/New York: Walter de Gruyter (Ferdinand T\u00f6nnies Gesamtausgabe, tom. 14); translated as <i>On Public Opinion</i>. Applied sociology revealing T\u00f6nnies' thorough scholarship and his commitment as an analyst and critic of modern public opinion</li>\n<li>1924, 1926, and 1929: <i>Soziologische Studien und Kritiken</i>, 3 vols, Jena: Fischer, a collection in three volumes of those papers he considered most relevant</li>\n<li>1926: <i><a href=\"/wiki/Social_progress\" title=\"Social progress\">Fortschritt</a> und soziale Entwicklung</i>, Karlsruhe: Braun</li>\n<li>1927: <i>Der <a href=\"/wiki/Suicide\" title=\"Suicide\">Selbstmord</a> in Schleswig-Holstein</i>, Breslau: Hirt</li>\n<li>1931: <i>Einf\u00fchrung in die Soziologie</i>, Stuttgart: Enke. His fully elaborated introduction into sociology as a social science</li>\n<li>1935: <i>Geist der Neuzeit</i>, Leipzig: Buske; 2nd ed. 1998 (in: <i>Ferdinand T\u00f6nnies Gesamtausgabe</i>, tom. 22); a study in applied sociology, analysing the transformation from European Middle Ages to modern times</li>\n<li> 1998\u2013: T\u00f6nnies' Complete Works (<i><b><a href=\"/wiki/Ferdinand_T%C3%B6nnies_Gesamtausgabe\" title=\"Ferdinand T\u00f6nnies Gesamtausgabe\" class=\"mw-redirect\">Ferdinand T\u00f6nnies Gesamtausgabe</a></b></i>), 24 vols., critically edited by <a href=\"/wiki/Lars_Clausen\" title=\"Lars Clausen\">Lars Clausen</a>, <a href=\"/wiki/Alexander_Deichsel\" title=\"Alexander Deichsel\">Alexander Deichsel</a>, Cornelius Bickel, Rolf Fechner (until 2006), Carsten Schl\u00fcter-Knauer, and Uwe Carstens (2006\u2013 ), Berlin/New York: Walter de Gruyter (1998\u2013 )\n<ul><li> 2008: <i>Soziologische Schriften 1891-1905</i>, ed. Rolf Fechner, Munich/Vienna: Profil</li>\n<li> 2009: <i>Schriften und Rezensionen zur Anthropologie</i>, ed. Rolf Fechner, Munich/Vienna: Profil</li>\n<li> 2009: <i>Schriften zu Friedrich von Schiller</i>, ed. Rolf Fechner, Munich/Vienna: Profil</li>\n<li> 2010: <i>Schriften und Rezensionen zur Religion</i>, ed. Rolf Fechner, Profil, Munich/Vienna: Profil</li>\n<li> 2010: <i>Geist der Neuzeit</i>, ed. Rolf Fechner, Profil-Verlag, Munich/Vienna: Profil</li>\n<li> 2010: <i>Schriften zur Staatswissenschaft</i>, ed. Rolf Fechner, Profil, Munich/Vienna: Profil</li>\n<li> 2011: <i>Schriften zum Hamburger Hafenarbeiterstreik</i>, ed. Rolf Fechner, Munich/Vienna: Profl</li></ul></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferdinand_T%C3%B6nnies&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ferdinand-T%C3%B6nnies-Gesellschaft\" title=\"Ferdinand-T\u00f6nnies-Gesellschaft\" class=\"mw-redirect\">Ferdinand-T\u00f6nnies-Gesellschaft</a> (<a href=\"/wiki/Ferdinand_T%C3%B6nnies_Society\" title=\"Ferdinand T\u00f6nnies Society\">Ferdinand T\u00f6nnies Society</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Voluntarism_(metaphysics)\" title=\"Voluntarism (metaphysics)\">Voluntarism (metaphysics)</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferdinand_T%C3%B6nnies&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>De Jove Ammone questionum specimen</i>, Phil. Diss., <a href=\"/wiki/T%C3%BCbingen_University\" title=\"T\u00fcbingen University\" class=\"mw-redirect\">T\u00fcbingen</a> 1877</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ferdinand T\u00f6nnies: <i>Hafenarbeiter und Seeleute in Hamburg vor dem Strike 1896/97</i>, in: Archiv f\u00fcr soziale Gesetzgebung und Statistik, 1897, vol. 10/2, p. 173-238</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See Uwe Carsten, <i>Ferdinand T\u00f6nnies: Friese und Weltb\u00fcrger</i>, Norderstedt 2005, p. 287\u2013299.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See Louis Wirth, <i>The Sociology of Ferdinand Tonnies</i>, in <i>American Journal of Sociology</i> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jstor.org/stable/2765542\">Vol. 32, No. 3 (Nov., 1926), pp. 412-422</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Kritik der \u00f6ffentlichen Meinung</i>, [1922], in: <i>Ferdinand T\u00f6nnies Gesamtausgabe</i>, tom. 14, ed. <a href=\"/wiki/Alexander_Deichsel\" title=\"Alexander Deichsel\">Alexander Deichsel</a>/Rolf Fechner/Rainer Wa\u00dfner, de Gruyter, Berlin/New York 2002</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cf. <i>Der Selbstmord von Maennern in Preussen</i>, [<i>Mens en Maatschappij</i>, 1933], in: <i>Ferdinand T\u00f6nnies Gesamtausgabe</i>, tom. 22, ed. <a href=\"/wiki/Lars_Clausen\" title=\"Lars Clausen\">Lars Clausen</a>, de Gruyter, Berlin/New York 1998, p. 357-380.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Lars_Clausen\" title=\"Lars Clausen\">Lars Clausen</a>: <i>Ferdinand T\u00f6nnies (1855-1936)</i>, in: <i>Christiana Albertina</i>, No. 63, Kiel 2006, p.&#160;663-69</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See Louis Wirth, <i>The Sociology of Ferdinand Tonnies</i>, in <i>American Journal of Sociology</i> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jstor.org/stable/2765542\">Vol. 32, No. 3 (Nov., 1926), pp. 412-422</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Gemeinschaft und Gesellschaft</i>, Leipzig 1887, \u00a7\u00a7 1-40</span>\n</li>\n</ol>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferdinand_T%C3%B6nnies&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> Adair-Toteff, C., <i>Ferdinand T\u00f6nnies: Utopian Visionar</i>, in: Sociological Theory, vol. 13, 1996, p.&#160;58-65</li>\n<li> Bickel, Cornelius: <i>Ferdinand T\u00f6nnies: Soziologie als skeptische Aufkl\u00e4rung zwischen Historismus und Rationalismus</i>, Opladen: Westdt. Verlag, 1991.</li>\n<li> Bond, Niall, \"Ferdinand T\u00f6nnies's Romanticism,\" <i>The European Legacy</i>, 16.4 (2011), 487-504.</li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Werner_J._Cahnman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Werner J. Cahnman (page does not exist)\">Cahnman, Werner J.</a> (ed.), <i>Ferdinand T\u00f6nnies: A New Evaluation</i>, Leiden, Brill, 1973.</li>\n<li> Cahnman, Werner J., <i>Weber and Toennies: Comparative Sociology in Historical Perspective.</i> New Brunswick: Transaction, 1995.</li>\n<li> Cahnman, Werner J./<a href=\"/w/index.php?title=Rudolf_Heberle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rudolf Heberle (page does not exist)\">Heberle, Rudolf</a>: <i>Ferdinand Toennies on Sociology: Pure, Applied and Empirical</i>, 1971.</li>\n<li> Carstens, Uwe: <i>Ferdinand T\u00f6nnies: Friese und Weltb\u00fcrger</i>, Norderstedt: Books on Demand 2005, <a href=\"/wiki/Special:BookSources/3833429666\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 3-8334-2966-6</a> [Biography, German]</li>\n<li> Clausen, Lars: <i>The European Revival of T\u00f6nnies</i>, in: Cornelius Bickel/Lars Clausen, <i>T\u00f6nnies in Toronto</i>, C.A.U.S.A. 26 (<i>Christian-Albrechts-Universit\u00e4t \u2022 Soziologische Arbeitsberichte</i>), Kiel 1998, p.&#160;1-11</li>\n<li> Clausen, Lars: <i>T\u00f6nnies, Ferdinand</i>, in: <a href=\"/w/index.php?title=Deutsche_Biographische_Enzyklop%C3%A4die&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Deutsche Biographische Enzyklop\u00e4die (page does not exist)\">Deutsche Biographische Enzyklop\u00e4die</a>, tom. X, Munich: K. G. Saur \u00b22008, p.&#160;60\u201362 [German]</li>\n<li> Clausen, Lars/Schl\u00fcter, Carsten (eds.): <i>Hundert Jahre \"<a href=\"/wiki/Gemeinschaft_and_Gesellschaft\" title=\"Gemeinschaft and Gesellschaft\">Gemeinschaft und Gesellschaft</a>\"</i>, Opladen: Leske + Budrich 1991 [German]</li>\n<li> Deflem, Mathieu,  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://deflem.blogspot.com/1999/08/ferdinand-tonnies-on-crime-and-society.html\">\"Ferdinand T\u00f6nnies on Crime and Society: An Unexplored Contribution to Criminological Sociology.\"</a> <i>History of the Human Sciences</i> 12(3):87-116, 1999</li>\n<li> Deflem, Mathieu,  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://deflem.blogspot.com/2001/08/tonnies-ferdinand-1855-1936-2001.html\">\"Ferdinand T\u00f6nnies (1855-1936).\"</a> In the <i>Routledge Encyclopedia of Philosophy Online</i>, edited by <a href=\"/wiki/Edward_Craig_(philosopher)\" title=\"Edward Craig (philosopher)\">Edward Craig</a>. London: Routledge, 2001.</li>\n<li> Fechner, Rolf: <i>Ferdinand T\u00f6nnies - Werkverzeichnis</i>, Berlin/New York (Walter de Gruyter) 1992, <a href=\"/wiki/Special:BookSources/3110135191\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 3-11-013519-1</a> [Bibliography, German]</li>\n<li> Fechner, Rolf: <i>Ferdinand T\u00f6nnies (1855\u20131936)</i>, in: Handbuch der Politischen Philosophie und Sozialphilosophie, Berlin/New York: Walter de Gruyter 2008, <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9783110174083\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 978-3-11-017408-3</a>, p.&#160;1347\u20131348</li>\n<li> <span class=\"citation book\">Ionin, Leonid; Translated by H. Campbell Creighton, M.A. (<a href=\"/wiki/Oxfordshire\" title=\"Oxfordshire\">Oxon</a>) (1989). \"Ferdinand T\u00f6nnies\u2019 Sociological Conception\".  In <a href=\"/wiki/Igor_Kon\" title=\"Igor Kon\">I.S. Kon (ed.)</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://su-ltd.mylivepage.ru/file/2715/6547_Kon_History_of_Classical_Sociology.zip\"><i>A History of Classical Sociology</i></a> (DOC, DjVu). <a href=\"/wiki/Moscow\" title=\"Moscow\">Moscow</a>: <a href=\"/wiki/Progress_Publishers\" title=\"Progress Publishers\">Progress Publishers</a>. pp.&#160;173\u2013188.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFerdinand+T%C3%B6nnies&amp;rft.atitle=Ferdinand+T%C3%B6nnies%E2%80%99+Sociological+Conception&amp;rft.aufirst=Leonid&amp;rft.au=Ionin%2C+Leonid&amp;rft.aulast=Ionin&amp;rft.btitle=A+History+of+Classical+Sociology&amp;rft.date=1989&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsu-ltd.mylivepage.ru%2Ffile%2F2715%2F6547_Kon_History_of_Classical_Sociology.zip&amp;rft.pages=173-188&amp;rft.place=Moscow&amp;rft.pub=Progress+Publishers&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Cite uses deprecated parameter <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;coauthors=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#deprecated_params\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></li>\n<li> Jacoby, Eduard Georg: <i>Die moderne Gesellschaft im sozialwissenschaftlichen Denken von Ferdinand T\u00f6nnies</i>, Stuttgart: Enke 1971 [German]</li>\n<li> Merz-Benz, Peter-Ulrich: <i>Tiefsinn und Scharfsinn: Ferdinand T\u00f6nnies' begriffliche Konstitution der Sozialwelt</i>, Frankfurt on Main 1995 (same year: <a href=\"/wiki/European_Amalfi_Prize_for_Sociology_and_Social_Sciences\" title=\"European Amalfi Prize for Sociology and Social Sciences\">Amalfi Prize</a>) [German]</li>\n<li> Podoksik, Efraim: 'Overcoming the Conservative Disposition: <a href=\"/wiki/Michael_Oakeshott\" title=\"Michael Oakeshott\">Oakeshott</a> vs. T\u00f6nnies<i>. </i>Political Studies<i> 56(4):857-880, 2008.</i></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ferdinand_T%C3%B6nnies&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ia700408.us.archive.org/12/items/gemeinschaftund00tngoog/gemeinschaftund00tngoog.pdf\"><i> Ferdinand T\u00f6nnies: Gemeinschaft und Gesellschaft - Abhandlung des Communismus und des Sozialismus als empirischer Kulturforment</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ia600308.us.archive.org/31/items/hobbeslebenundl00tngoog/hobbeslebenundl00tngoog.pdf\"><i>Ferdinand T\u00f6nnies&#160;: Hobbes Leben und Lehre</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ia600406.us.archive.org/10/items/philosophischet00tngoog/philosophischet00tngoog.pdf\"><i>Ferdinand T\u00f6nnies&#160;: Philosophische Terminologie in psychologisch-soziologischer Ansicht</i></a> </li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/englischeweltpol00tnuoft\"><i> Ferdinand T\u00f6nnies: Englische Weltpolitik in englischer Beleuchtung</i></a> Online book</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ftg-kiel.de\">Ferdinand-T\u00f6nnies-Gesellschaft</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fabula.org/revue/document1503.php\">Entretien autour de Lou Andreas-Salom\u00e9</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fabula.org/revue/document3755.php\">Entretien autour de Friedrich Nietzsche et son temps</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bolenderinitiatives.com/sociology/ferdinand-toennies-1855-1936\">Review materials for studying Ferdinand Toennies</a></li></ul>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/identities/lccn-n50-013855\">WorldCat</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/18242\">18242</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n50013855\">n50013855</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/0000000121171771\">0000 0001 2117 1771</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://d-nb.info/gnd/118623095\">118623095</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.idref.fr/027164551\">027164551</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119267370\">cb119267370</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb119267370\">(data)</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00526624\">00526624</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<p>\n</p>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> T\u00f6nnies, Ferdinand\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> German sociologist\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> 1855\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td> 1936\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td>\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}