{"query": {"pages": {"2282099": {"lastrevid": 625397383, "pageid": 2282099, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Francisco_Ayala_(novelist)", "title": "Francisco Ayala (novelist)", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Francisco_Ayala_(novelist)&action=edit", "length": 16910, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-18T13:54:54Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Francisco_Ayala_(novelist)", "revisions": [{"*": "<table class=\"metadata plainlinks ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"262\" data-file-height=\"204\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><span class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Francisco_Ayala_(novelist)&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing/1\" title=\"Help:Introduction to referencing/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(February 2013)</i></small><span class=\"hide-when-compact\"></span></span></td></tr></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Francisco Ayala</span></th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Born</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nFrancisco Ayala Garc\u00eda-Duarte<br/><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1906-03-16</span>)</span>16 March 1906<br/><a href=\"/wiki/Granada\" title=\"Granada\">Granada</a>, <a href=\"/wiki/Andalusia\" title=\"Andalusia\">Andalusia</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Died</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n3 November 2009<span style=\"display:none\">(<span class=\"dday deathdate\">2009-11-03</span>)</span> (aged&#160;103)<br/><a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, Spain</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Occupation</th><td class=\"role\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Novelist\" title=\"Novelist\">Novelist</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Nationality</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\nSpanish</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Period</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n1925\u20132009</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">Website</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;line-height:1.4em;\">\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ffayala.es/\">www<wbr/>.ffayala<wbr/>.es</a></span></td></tr></table>\n<p><b>Francisco Ayala Garc\u00eda-Duarte</b> (16 March 1906 \u2013 3 November 2009) was a Spanish writer, the last representative of the <a href=\"/wiki/Generation_of_%2727\" title=\"Generation of '27\">Generation of '27</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><div id=\"toctitle\"><h2>Contents</h2></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Narrative\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Narrative</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Essay\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Essay</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Press_Articles\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Press Articles</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Translations\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Translations</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Ayala_(novelist)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He was born in Granada. At the age of 16 he went to Madrid, where he studied <a href=\"/wiki/Law\" title=\"Law\">Law</a> and <a href=\"/wiki/Humanities\" title=\"Humanities\">Humanities</a>.  During those years he published his first two novels, <i>Tragicomedia de un hombre sin esp\u00edritu</i> (<i>Tragicomedy of a Spiritless Man</i>) and <i>Historia de un amanecer</i> (<i>A Sunrise Tale</i>).\n</p><p>He got a Ph.D. in Laws at the <a href=\"/wiki/Complutense_University_of_Madrid\" title=\"Complutense University of Madrid\">Universidad de Madrid</a>, where he would also be a teacher. A post-graduate grant allowed him to go to Berlin to study philosophy and sociology from 1929 to 1931, during the advent of <a href=\"/wiki/Nazism\" title=\"Nazism\">Nazism</a>. There, he met the Chilean Etelvina Silva Vargas, whom he married in 1931<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup> and with whom he would later have a daughter, Nina.\n</p><p>He was a frequent contributor of <a href=\"/w/index.php?title=Revista_de_Occidente&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Revista de Occidente (page does not exist)\">Revista de Occidente</a> and <i>Gaceta Literaria</i>.\n</p><p>At the beginning of the <a href=\"/wiki/Second_Spanish_Republic\" title=\"Second Spanish Republic\">Republic</a> he became a lawyer for the Parliament.  He was lecturing in South America when the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a> erupted; he worked for the <a href=\"/wiki/Ministry_of_Foreign_Affairs_(Spain)\" title=\"Ministry of Foreign Affairs (Spain)\" class=\"mw-redirect\">Ministry of Foreign Affairs</a> during the war.\n</p><p>During the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a> his father and his younger brother Rafael were killed by the Nationalists.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\"><span>[</span>2<span>]</span></a></sup> When the Republican side lost the war, he exiled in <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>, where he spent ten years.  There he worked for the magazine <a href=\"/wiki/Sur_(magazine)\" title=\"Sur (magazine)\">Sur</a>, the newspaper <a href=\"/wiki/La_Naci%C3%B3n\" title=\"La Naci\u00f3n\">La Naci\u00f3n</a> and the publisher <i>Losada</i>.  He also founded, along with fellow Spaniard <a href=\"/w/index.php?title=Lorenzo_Luzuriaga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lorenzo Luzuriaga (page does not exist)\">Lorenzo Luzuriaga</a>, the magazine <i>Realidad</i>.\n</p><p>During the '50s he moved to <a href=\"/wiki/Puerto_Rico\" title=\"Puerto Rico\">Puerto Rico</a>, where he would teach at the <a href=\"/wiki/Law_school\" title=\"Law school\">Law school</a> in the <a href=\"/wiki/University_of_Puerto_Rico\" title=\"University of Puerto Rico\">University of Puerto Rico</a>, invited by <a href=\"/wiki/Dean_(education)\" title=\"Dean (education)\">Dean</a> Manuel Rodr\u00edguez Ramos.  He later went to the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a>, where he taught Spanish Literature at the Universities of <a href=\"/wiki/Princeton_University\" title=\"Princeton University\">Princeton</a>, <a href=\"/wiki/Rutgers_University\" title=\"Rutgers University\">Rutgers</a>, <a href=\"/wiki/New_York_University\" title=\"New York University\">New York</a> and <a href=\"/wiki/University_of_Chicago\" title=\"University of Chicago\">Chicago</a>, though he kept close intellectual and cultural bounds with Puerto Rico, where other noted Spaniards, such as <a href=\"/wiki/Pablo_Casals\" title=\"Pablo Casals\">Pablo Casals</a> and <a href=\"/wiki/Juan_Ram%C3%B3n_Jim%C3%A9nez\" title=\"Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez\">Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez</a>, were also exiled.\n</p><p>He returned to Spain first in 1960.  From that year onwards he would return every summer and bought a house there, rejoining literary life.  In 1976, after <a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">Franco's</a> death, he moved to Madrid for good, where he continued his work as a writer, lecturer and journalist.  In 1983, at the age of 77, he was elected for the <a href=\"/wiki/Real_Academia_Espa%C3%B1ola\" title=\"Real Academia Espa\u00f1ola\">Real Academia Espa\u00f1ola</a>.  He kept on writing to a very old age.  In 1988 he received the <a href=\"/wiki/Premio_Nacional_de_las_Letras_Espa%C3%B1olas\" title=\"Premio Nacional de las Letras Espa\u00f1olas\">Premio Nacional de las Letras Espa\u00f1olas</a>.  In 1991 he received the <a href=\"/wiki/Miguel_de_Cervantes_Prize\" title=\"Miguel de Cervantes Prize\">Miguel de Cervantes Prize</a> and, in 1998, the <a href=\"/wiki/Prince_of_Asturias_Awards\" title=\"Prince of Asturias Awards\" class=\"mw-redirect\">Prince of Asturias Award</a> in Literature.\n</p><p>Critics have usually divided Ayala's work in two stages: before and after the Spanish Civil War.\n</p><p>During his first stage, before the Civil War, <i>Tragicomedia de un hombre sin esp\u00edritu</i> (<i>Tragicomedy of a Spiritless Man</i>, 1925) and <i>Historia de un amanecer</i> (<i>A Sunrise Tale</i>, 1926) follow a traditional narrative line.  With <i>El boxeador y el \u00e1ngel</i> (<i>The Boxer and the Angel</i>, 1929) and <i>Cazador en el alba</i> (<i>Hunter at Dawn</i>, 1930) he embraced avant-garde prose.  Both tale collections feature a metaphorical style, stylistically brilliant, with a lack of interest in the anecdotical and a fascination for the modern world.\n</p><p>After a long silence, Ayala begun his second stage in exile with <i>El hechizado</i> (<i>The Bewitched</i>, 1944), a tale of a Creole man trying to meet King <a href=\"/wiki/Charles_II_of_Spain\" title=\"Charles II of Spain\">Charles II of Spain</a> (known as <i>the Bewitched</i>), which became part of <i>Los usurpadores</i> (<i>The Usurpers</i>, 1949), a collection of seven narrations with the common theme of lust for power.  The story is used here as a reflection on the past, in order to better know the present.  Ayala gets closer here to <a href=\"/wiki/Franz_Kafka\" title=\"Franz Kafka\">Kafka's</a> existential and absurd world, including an implicit critic to the inmorality and stupidity of power.\n</p><p><i>La cabeza del cordero</i> (<i>The Lamb Head</i>, 1949) is a collection of tales on the Civil War, where he pays more attention to the analysis of passions and human behaviour than to the relation of outside developments.  <i>Muertes de perro</i> (<i>Dog Deaths</i>, 1958) denounced the situation of a country under a dictatorship, while presenting human degradation in a world with no values.  <i>El fondo del vaso</i> (<i>The Bottom of the Glass</i>, 1962) complements his previous novel, which is commented by several characters.  Irony becomes a central resource in this work, though a greater understanding for the human being replaces contempt.\n</p><p>After these novels, Ayala kept publishing short tales, such as those collected in <i>El As de Bastos</i> (<i>The Ace of Staves</i>, 1963), <i>El rapto</i> (<i>The Kidnap</i>, 1965), and <i>El jard\u00edn de las delicias</i> (<i>The Garden of Earthly Delights</i>, 1971).  The latest features a contrast between the satyric objectivity in the first part, <i>Diablo mundo</i> (<i>Devil World</i>), and the evocative, subjective and lyrical tone in the second, <i>D\u00edas felices</i> (<i>Happy Days</i>).  These works were followed by <i>De triunfos y penas</i> (<i>Of Triumph and Sorrow</i>, 1982) and <i>El jard\u00edn de las malicias</i> (<i>The Garden of Earthly Malice</i>, 1988), where he collected six tales written at different times in his life.\n</p><p>Ayala was also a prolific <a href=\"/wiki/Essay\" title=\"Essay\">essay</a> writer, covering political and social aspects, as well as reflections on Spain's past and present, cinema and literature.\n</p><p>He wrote his memoirs, <i>Recuerdos y olvidos</i> (<i>Reminiscences and Overlooks</i>, 1982, 1983, 1988, 2006).  He was a member of the <i>Academia de Buenas Letras de Granada</i>.  In November 2003 he was proclaimed Honorary Fellow of the association <i>Granada Hist\u00f3rica</i> at his birthplace.  He mentioned that was \"maybe, one of the most beautiful moments in the last stage of my life because, after nearly a century of feeling a granadino across the world, now I feel recognised by the granadinos themselves\".\n</p><p>His short story <i>El Tajo</i> (<i>The Tagus</i>) was included in <i>Partes de guerra</i> (<i>War Reports</i>), an anthology of tales about the Spanish Civil War by Spanish writer <a href=\"/w/index.php?title=Ignacio_Mart%C3%ADnez_de_Pis%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ignacio Mart\u00ednez de Pis\u00f3n (page does not exist)\">Ignacio Mart\u00ednez de Pis\u00f3n</a>.\n</p><p>He was a member of the <a href=\"/wiki/European_Academy_of_Sciences_and_Arts\" title=\"European Academy of Sciences and Arts\">European Academy of Sciences and Arts</a> since 1997.\n</p><p>In 2007 he became the first donor for the <i>Caja de las Letras</i> (<i>Letter Vault</i>) of the <a href=\"/wiki/Instituto_Cervantes\" title=\"Instituto Cervantes\">Instituto Cervantes</a>.\n</p><p>Francisco Ayala died in Madrid, 3 November 2009, at the age of 103.  He was <a href=\"/wiki/Cremation\" title=\"Cremation\">cremated</a> at the San Isidro cemetery in Madrid.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Ayala_(novelist)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Narrative\">Narrative</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Ayala_(novelist)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Narrative\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li> <i>Tragicomedia de un hombre sin esp\u00edritu</i> (1925).</li>\n<li> <i>Historia de un amanecer</i> (1926).</li>\n<li> <i>El boxeador y un \u00e1ngel</i> (1929).</li>\n<li> <i>Cazador en el alba</i> (1930).</li>\n<li> <i>El hechizado</i> (1944).</li>\n<li> <i>Los usurpadores</i> (1949).</li>\n<li> <i>La cabeza del cordero</i> (1949).</li>\n<li> <i>Historia de macacos</i> (1955).</li>\n<li> <i>Muertes de perro</i> (1958).</li>\n<li> <i>El fondo del vaso</i> (1962).</li>\n<li> <i>El as de Bastos</i> (1963).</li>\n<li> <i>Mis mejores p\u00e1ginas</i> (1965).</li>\n<li> <i>El rapto</i> (1965).</li>\n<li> <i>Cuentos</i> (1966).</li>\n<li> <i>Obras narrativas completas. Glorioso triunfo del pr\u00edncipe Arjuna</i> (1969).</li>\n<li> <i>Lloraste en el Generalife</i>.</li>\n<li> <i>El jard\u00edn de las delicias</i> (1971).</li>\n<li> <i>El hechizado y otros cuentos</i> (1972).</li>\n<li> <i>De triunfos y penas</i> (1982).</li>\n<li> <i>El jard\u00edn de las malicias</i> (1988).</li>\n<li> <i>Relatos granadinos</i> (1990).</li>\n<li> <i>Recuerdos y olvidos 1</i> (1982) (Memorias).</li>\n<li> <i>Recuerdos y olvidos 2</i> (1983) (Memorias).</li>\n<li> <i>El regreso</i> (1992).</li>\n<li> <i>De mis pasos en la tierra</i> (1996).</li>\n<li> <i>Dulces recuerdos (1998)</i>.</li>\n<li> <i>Un caballero granadino y otros relatos</i> (1999).</li>\n<li> <i>Cuentos imaginarios</i> (1999).</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Essay\">Essay</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Ayala_(novelist)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Essay\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li> <i>El derecho social en la Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica espa\u00f1ola</i> (1932).</li>\n<li> <i>El pensamiento vivo de Saavedra Fajardo</i> (1941).</li>\n<li> <i>El problema del liberalismo</i> (1941).</li>\n<li> <i>El problema del liberalismo</i> (1942). Edici\u00f3n ampliada.</li>\n<li> <i>Historia de la libertad</i> (1943).</li>\n<li> <i>Los pol\u00edticos</i> (1944).</li>\n<li> <i>Histrionismo y representaci\u00f3n</i> (1944).</li>\n<li> <i>Una doble experiencia pol\u00edtica: Espa\u00f1a e Italia</i> (1944).</li>\n<li> <i>Ensayo sobre la libertad</i> (1945).</li>\n<li> <i>Jovellanos</i> (1945).</li>\n<li> <i>Ensayo sobre el catolicismo, el liberalismo y el socialismo (1949)</i>. De <a href=\"/wiki/Donoso_Cort%C3%A9s\" title=\"Donoso Cort\u00e9s\" class=\"mw-redirect\">Donoso Cort\u00e9s</a>, con edici\u00f3n y estudio preliminar de Francisco Ayala.</li>\n<li> <i>La invenci\u00f3n del Quijote</i> (1950).</li>\n<li> <i>Tratado de sociolog\u00eda</i> (1947).</li>\n<li> <i>Ensayos de sociolog\u00eda pol\u00edtica</i> (1951).</li>\n<li> <i>Introducci\u00f3n a las ciencias sociales</i> (1952).</li>\n<li> <i>Derechos de la persona individual para una sociedad de masas</i> (1953).</li>\n<li> <i>Breve teor\u00eda de la traducci\u00f3n</i> (1956).</li>\n<li> <i>El escritor en la sociedad de masas</i> (1956).</li>\n<li> <i>La crisis actual de la ense\u00f1anza</i> (1958).</li>\n<li> <i>La integraci\u00f3n social en Am\u00e9rica</i> (1958).</li>\n<li> <i>Tecnolog\u00eda y libertad</i> (1959).</li>\n<li> <i>Experiencia e invenci\u00f3n</i> (1960).</li>\n<li> <i>Raz\u00f3n del mundo</i> (1962).</li>\n<li> <i>De este mundo y el otro</i> (1963).</li>\n<li> <i>Realidad y ensue\u00f1o</i> (1963).</li>\n<li> <i>La evasi\u00f3n de los intelectuales</i> (1963).</li>\n<li> <i>Problemas de la traducci\u00f3n</i> (1965).</li>\n<li> <i>Espa\u00f1a a la fecha</i> (1965).</li>\n<li> <i>El curioso impertinente</i>, de <a href=\"/wiki/Miguel_de_Cervantes\" title=\"Miguel de Cervantes\">Miguel de Cervantes</a> (1967). Edici\u00f3n y pr\u00f3logo.</li>\n<li> <i>El cine, arte y espect\u00e1culo</i> (1969).</li>\n<li> <i>Reflexiones sobre la estructura narrativa</i> (1970).</li>\n<li> <i>El Lazarillo: reexaminado. Nuevo examen de algunos aspectos</i> (1971).</li>\n<li> <i>Los ensayos. Teor\u00eda y cr\u00edtica literaria</i> (1972).</li>\n<li> <i>Confrontaciones</i> (1972).</li>\n<li> <i>Hoy ya es ayer</i> (1972).</li>\n<li> <i>Cervantes y Quevedo</i> (1974).</li>\n<li> <i>La novela: Gald\u00f3s y Unamuno</i> (1974).</li>\n<li> <i>El escritor y su imagen</i> (1975).</li>\n<li> <i>El escritor y el cine</i> (1975).</li>\n<li> <i>Gald\u00f3s en su tiempo</i> (1978).</li>\n<li> <i>El tiempo y yo. El jard\u00edn de las delicias</i> (1978).</li>\n<li> <i>Palabras y letras</i> (1983).</li>\n<li> <i>La estructura narrativa y otras experiencias literarias</i> (1984).</li>\n<li> <i>La ret\u00f3rica del periodismo y otras ret\u00f3ricas</i> (1985).</li>\n<li> <i>La imagen de Espa\u00f1a</i> (1986).</li>\n<li> <i>Mi cuarto a espaldas</i> (1988).</li>\n<li> <i>Las plumas del F\u00e9nix. Estudios de literatura espa\u00f1ola</i> (1989).</li>\n<li> <i>El escritor en su siglo</i> (1990).</li>\n<li> <i>Contra el poder y otros ensayos</i> (1992).</li>\n<li> <i>El tiempo y yo, o el mundo a la espalda</i> (1992).</li>\n<li> <i>En qu\u00e9 mundo vivimos</i> (1996).</li>\n<li> <i>Miradas sobre el presente: ensayos y sociolog\u00eda, 1940-1990</i> (2006).</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Press_Articles\">Press Articles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Ayala_(novelist)&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Press Articles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li> <i>El mundo y yo</i> (1985).</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Translations\">Translations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Ayala_(novelist)&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Translations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li> A. Zweig, <i>Lorenzo y Ana</i> (1930).</li>\n<li> Carl Schmitt, <i>Teor\u00eda de la constituci\u00f3n</i> (1934). Traducci\u00f3n y pr\u00f3logo.</li>\n<li> Ernst Manheim, <i>La opini\u00f3n p\u00fablica</i> (1936).</li>\n<li> Karl Mannheim, <i>El hombre y la sociedad en la \u00e9poca de crisis</i> (1936).</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Thomas_Mann\" title=\"Thomas Mann\">Thomas Mann</a>, <i>Lotte in Weimar</i> (1941).</li>\n<li> Sieyes, <i>\u00bfQu\u00e9 es el tercer estado?</i> (1942).</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Benjamin_Constant\" title=\"Benjamin Constant\">Benjamin Constant</a>, <i>M\u00e9langes de la Litt\u00e9rature et de Politique</i> (1943).</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Rainer_Maria_Rilke\" title=\"Rainer Maria Rilke\">Rainer Maria Rilke</a>, <i>Die Aufzeichnungen von Malte Laurids Brigge</i> (1944).</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Manuel_Ant%C3%B4nio_de_Almeida\" title=\"Manuel Ant\u00f4nio de Almeida\">Manuel Ant\u00f4nio de Almeida</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://metalibri.incubadora.fapesp.br/portal/authors/a/almeida-manuel-antonio-de/memorias-de-um-sargento-de-milicias\"><i>Memorias de un sargento de milicias</i></a> (1946).</li>\n<li> Maximilian Beck, <i>Psicolog\u00eda: Esencia y realidad del alma</i> (1947). Traducci\u00f3n junto con Otto Langfelder.</li>\n<li> A. Confort, <i>The novel and our time</i> (1949).</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Alberto_Moravia\" title=\"Alberto Moravia\">Alberto Moravia</a>, <i>La romana</i> (1950).</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Ayala_(novelist)&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.guardian.co.uk/world/2009/nov/04/francisco-ayala-obituary\">http://www.guardian.co.uk/world/2009/nov/04/francisco-ayala-obituary</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.guardian.co.uk/world/2009/nov/04/francisco-ayala-obituary\">http://www.guardian.co.uk/world/2009/nov/04/francisco-ayala-obituary</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Ayala_(novelist)&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> K. Ellis, <i>El arte narrativo de Francisco Ayala</i> (Madrid, 1964)</li>\n<li> F. Ayala, <i>Obras narrativas completas</i>, pr\u00f3logo de A. Amor\u00f3s (M\u00e9xico, 1969)</li>\n<li> E. Irizarry, <i>Teor\u00eda y creaci\u00f3n literaria en Francisco Ayala</i> (Madrid, 1970)</li>\n<li> R. Hiriart, <i>Los recursos t\u00e9cnicos en la novel\u00edstica de Francisco Ayala</i> (Madrid, 1972)</li>\n<li> A. Amor\u00f3s, <i>Bibliograf\u00eda de Francisco Ayala</i> (Nueva York, 1973)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Thomas_Mermall\" title=\"Thomas Mermall\">Mermall, Th.</a> <i>Las alegor\u00edas del poder en Francisco Ayala</i> (Madrid, 1983)</li>\n<li> AA. VV., <i>Francisco Ayala</i> (Barcelona, 1989).</li>\n<li> Ribes Leiva, A. J., <i>Paisajes del siglo XX: sociolog\u00eda y literatura en Francisco Ayala</i>, Ed. Biblioteca Nueva (Madrid, 2007).</li>\n<li> Ribes Leiva, A. J., \"La mirada sociol\u00f3gica y el compromiso con el presente de Francisco Ayala\", en F. Ayala, <i>Miradas sobre el presente</i>, Colecci\u00f3n Obra Fundamental, Fundaci\u00f3n Santander (Madrid, 2006).</li>\n<li> AMOR\u00d3S, A., (1980): \u00abLa narrativa de Francisco Ayala\", en Francisco Rico, (Coord.), Historia y Cr\u00edtica de la Literatura espa\u00f1ola, \u00c9poca Contempor\u00e1nea,1939\u20131980, Yndurain, F., Barcelona, Cr\u00edtica.</li>\n<li> Amor\u00f3s, Andr\u00e9s: Bibliograf\u00eda de Francisco Ayala Nueva York, Centro de Estudios Hisp\u00e1nicos, 1973</li>\n<li> Amor\u00f3s, A., y otros Francisco Ayala: Premio Nacional de las Letras Espa\u00f1olas 1988 Madrid, Ministerio de Cultura, 1990</li>\n<li> IGLESIAS DE USSEL, J., (2002): \u00abTiempo y espacio en Ayala\u00bb, en VVAA, La sociedad: teor\u00eda e investigaci\u00f3n emp\u00edrica. Librohomenaje a Jos\u00e9 Jim\u00e9nez Blanco, Madrid, CIS.</li>\n<li> JULI\u00c1, S., (1997): \u00abFrancisco Ayala\u00bb, Claves de la raz\u00f3n pr\u00e1ctica, Julio/Agosto, n.\u00b0 74.</li>\n<li> PULIDO TIRADO, (1992): \u00abLa etapa cr\u00edtico literaria de francisco Ayala en la Revista de Occidente (1927-</li></ul>\n<p>1930)\u00bb, en S\u00e1nchez Triguero y Chicharro Chamorro (eds.), Francisco Ayala. Te\u00f3rico y cr\u00edtico literario, Granada, Diputaci\u00f3n Provincial de Granada.\n</p>\n<ul><li> RICHMOND, C., (1978): \u00abPr\u00f3logo\u00bb en Ayala, F., El</li></ul>\n<p>jard\u00edn de las delicias. El tiempo y yo, Madrid, Espasa-\nCalpe.\n</p>\n<ul><li> Richmond, C.,(1992): \u00abIntroducci\u00f3n\u00bb en Ayala, F., Los Usurpadores, Madrid, C\u00e1tedra, Pp: 9-96.</li>\n<li> S\u00c1NCHEZ TRIGUEROS, A., y CHICHARRO CHAMORRO, A., (eds.), (1992): Francisco Ayala. Te\u00f3rico y cr\u00edtico literario, Granada, Diputaci\u00f3n Provincial de Granada.</li>\n<li> SOLDEVILA DURANTE, I., (ed.), (2001): Max Aub, Francisco Ayala: epistolario, 1952\u20131972, Valencia, Fundaci\u00f3n Max Aub.</li>\n<li> VVAA, (1992): Anthropos, N.\u00b0 139, diciembre. N\u00famero monogr\u00e1fico dedicado a F. Ayala.</li>\n<li> VVAA, (2008): La Torre. Homenaje a Francisco Ayala. Puerto Rico, Universidad de Puerto Rico, 2008</li>\n<li> Antol\u00edn, Enriqueta Ayala sin olvidos Madrid, Espasa Calpe, 1993</li>\n<li> Bieder, Maryellen: Narrative Perspective in the Post-Civil War Novels of Francisco Ayala: Muertes de perro and El fondo del vaso. North Carolina, University of North Carolina, 1979</li>\n<li> Campo, Salustiano del (ed.)Francisco Ayala, soci\u00f3logo. Madrid, Instituto de Espa\u00f1a, 2007</li>\n<li> Garc\u00eda Montero, Luis Francisco Ayala y el cine. Madrid, Visor, 2006</li>\n<li> Garc\u00eda Montero, Luis Francisco Ayala. El escritor en su siglo. Granada, Diputaci\u00f3n, 2009</li>\n<li> Garc\u00eda Montero, Luis, y otros Francisco Ayala. El escritor en su siglo. Madrid, Sociedad Estatal de Conmemoraciones Culturales, 2006</li>\n<li> Ju\u00e1rez, Rafael, y Juan Vida (eds.)Retratos y autorretratos de Francisco Ayala. Sevilla, Fundaci\u00f3n Jos\u00e9 Manuel Lara, 2006</li>\n<li> Navarro Dur\u00e1n, Rosa, y \u00c1. Garc\u00eda Galiano: Retrato de Francisco Ayala. Barcelona, Galaxia Gutenberg, 1996</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Ayala_(novelist)&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ffayala.es/\">Francisco AYALA Foundation, Granada, Spain</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.us.es/ayala/premcandidatnobeling.htm\">http://www.us.es/ayala/premcandidatnobeling.htm</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.webster.edu/~corbetre/personal/reading/ayala-usurpers.html\">http://www.webster.edu/~corbetre/personal/reading/ayala-usurpers.html</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://amigos-de-borges.net/site/english/friends/honoris_causa.php\">Ayala is Patron Honoris Causa of The Friends of Jorge Luis Borges Worldwide Society</a>; the writers became friends when Ayala lived in Buenos Aires</li></ul>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Ayala, Francisco\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> Novelist\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> 1906-3-16\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td> <a href=\"/wiki/Granada\" title=\"Granada\">Granada</a>, <a href=\"/wiki/Andalusia\" title=\"Andalusia\">Andalusia</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td> 2009-11-3\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td> <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, Spain\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}