{"query": {"pages": {"845890": {"lastrevid": 650018657, "pageid": 845890, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Simiand", "title": "Fran\u00e7ois Simiand", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Simiand&action=edit", "length": 9193, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-30T12:13:44Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Simiand", "revisions": [{"*": "<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn\" style=\"font-size:130%;\">Fran\u00e7ois Simiand</caption><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Simiand_fran%C3%A7ois.gif\" class=\"image\"><img alt=\"Simiand fran\u00e7ois.gif\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/7/75/Simiand_fran%C3%A7ois.gif\" width=\"220\" height=\"152\" data-file-width=\"220\" data-file-height=\"152\" /></a><div>Fran\u00e7ois Simiand at work</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-right:0.65em;\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1873-04-18</span>)</span>April 18, 1873</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-right:0.65em;\">Died</th><td>\nApril 13, 1935<span style=\"display:none\">(<span class=\"dday deathdate\">1935-04-13</span>)</span> (aged&#160;61) <br/><a href=\"/wiki/Saint-Rapha%C3%ABl,_Var\" title=\"Saint-Rapha\u00ebl, Var\">Saint-Rapha\u00ebl</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-right:0.65em;\">Nationality</th><td>\n<a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-right:0.65em;\">Field</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Social_economics\" title=\"Social economics\" class=\"mw-redirect\">Social economics</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">School or tradition</div></th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/French_historical_school\" title=\"French historical school\" class=\"mw-redirect\">French historical school</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-right:0.65em;\">Influences</th><td>\n<a href=\"/wiki/Henri_Bergson\" title=\"Henri Bergson\">Henri Bergson</a>, <a href=\"/wiki/%C3%89mile_Durkheim\" title=\"\u00c9mile Durkheim\">\u00c9mile Durkheim</a></td></tr></table>\n<p><b>Fran\u00e7ois Joseph Charles Simiand</b> (18 April 1873 \u2013 13 April 1935) was a <a href=\"/wiki/French_people\" title=\"French people\">French</a> <a href=\"/wiki/Sociology\" title=\"Sociology\">sociologist</a> and <a href=\"/wiki/Economics\" title=\"Economics\">economist</a> best known as a participant in the <a href=\"/wiki/Ann%C3%A9e_Sociologique\" title=\"Ann\u00e9e Sociologique\" class=\"mw-redirect\">Ann\u00e9e Sociologique</a>.  As a member of the <a href=\"/wiki/Historical_school_of_economics\" title=\"Historical school of economics\">French Historical School of economics</a>,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup> Simiand predicated a rigorous factual and statistical basis for theoretical models and policies.  His  contribution to French <a href=\"/wiki/Social_science\" title=\"Social science\">social science</a> was recognized in 1931 when, at the age of 58, he was elected to the faculty of the <a href=\"/wiki/Coll%C3%A8ge_de_France\" title=\"Coll\u00e8ge de France\">Coll\u00e8ge de France</a> and accepted the chair in labor history.\n</p><p>Simiand's career was unusual. Like many destined to become influential academics in <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>, he entered the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_Normale_Sup%C3%A9rieure\" title=\"\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure\">\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure</a> and <a href=\"/wiki/Agr%C3%A9gation\" title=\"Agr\u00e9gation\">graduated</a> in <a href=\"/wiki/Philosophy\" title=\"Philosophy\">philosophy</a> at the top of his class in 1896. However, he quickly became interested in <a href=\"/wiki/Law\" title=\"Law\">law</a> and <a href=\"/wiki/Economics\" title=\"Economics\">economics</a> and submitted a thesis on the wages of coal miners in France (1904) to the faculty of law rather than becoming an academic. As a result, he foreclosed forever the possibility of a prominent university appointment. Thus in 1901 he became the librarian for the French Ministries of Commerce and Labor, a post he held until the outbreak of <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a>. From 1910 on he also taught Economic History at the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_Pratique_des_Hautes_Etudes\" title=\"\u00c9cole Pratique des Hautes Etudes\" class=\"mw-redirect\">\u00c9cole Pratique des Hautes Etudes</a>, an institution which did not require a doctorate from its lecturers.\n</p><p>Toward the end of the nineteenth century Simiand joined the editorial board of the <i><a href=\"/wiki/Ann%C3%A9e_Sociologique\" title=\"Ann\u00e9e Sociologique\" class=\"mw-redirect\">Ann\u00e9e Sociologique</a></i>.  He became a central member of the group as editor of the economic sociology section and served as its expert on statistics. At the same time, as someone removed from the politics of French academics, he was at an institutional remove from <a href=\"/wiki/%C3%89mile_Durkheim\" title=\"\u00c9mile Durkheim\">\u00c9mile Durkheim</a>'s ambitions for transforming the French university.\n</p><p>Simiand moved further into the administrative apparatus of the French state during <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a> when he left his position as a librarian for work in the Ministry of Armaments where he played a prominent role in making policy. After the war, he served for a year as the Director of Labor for the province of <a href=\"/wiki/Alsace-Lorraine\" title=\"Alsace-Lorraine\">Alsace-Lorraine</a>. In addition, he took up a more permanent position as a teacher at the <a href=\"/wiki/Conservatoire_National_des_Arts_et_M%C3%A9tiers\" title=\"Conservatoire National des Arts et M\u00e9tiers\" class=\"mw-redirect\">Conservatoire National des Arts et M\u00e9tiers</a>.\n</p><p>A student of <a href=\"/wiki/Henri_Bergson\" title=\"Henri Bergson\">Henri Bergson</a> and <a href=\"/wiki/%C3%89mile_Durkheim\" title=\"\u00c9mile Durkheim\">\u00c9mile Durkheim</a>, Simiand advanced a view of economics as a social science grounded in observable phenomena rather than convenient assumptions.  This would imply a large program of historical and statistical research. <a href=\"/wiki/Joseph_Schumpeter\" title=\"Joseph Schumpeter\">Joseph Schumpeter</a>, who denied the existence of a French or an Italian Historical School despite the historical  current evident in their economics, acknowledged the significance of Simiand's contributions.  In Schumpeter's view, Simiand should be considered a French Institutionalist.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\"><span>[</span>2<span>]</span></a></sup>\n</p><p>Simiand's views on scope and method, which appear in <i>La M\u00e9thode positive en science \u00e9conomique</i> (1911),<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\"><span>[</span>3<span>]</span></a></sup> were applied in his studies of real wages,<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\"><span>[</span>4<span>]</span></a></sup> money<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\"><span>[</span>5<span>]</span></a></sup> and long economic cycles.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\"><span>[</span>6<span>]</span></a></sup>  They were applied in criticism of the work of contemporary economists, as well.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\"><span>[</span>7<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><div id=\"toctitle\"><h2>Contents</h2></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Simiand&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Book_signed_by_Francois_Simiand_and_offered_to_Maurice_Halbwachs.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Book_signed_by_Francois_Simiand_and_offered_to_Maurice_Halbwachs.JPG/220px-Book_signed_by_Francois_Simiand_and_offered_to_Maurice_Halbwachs.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Book_signed_by_Francois_Simiand_and_offered_to_Maurice_Halbwachs.JPG/330px-Book_signed_by_Francois_Simiand_and_offered_to_Maurice_Halbwachs.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Book_signed_by_Francois_Simiand_and_offered_to_Maurice_Halbwachs.JPG/440px-Book_signed_by_Francois_Simiand_and_offered_to_Maurice_Halbwachs.JPG 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"480\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Book_signed_by_Francois_Simiand_and_offered_to_Maurice_Halbwachs.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Book signed and offered by F. Simiand to <a href=\"/wiki/Maurice_Halbwachs\" title=\"Maurice Halbwachs\">Maurice Halbwachs</a> (<i>Le Salaire. L'\u00e9volution sociale et la monnaie</i> (1932)). <br>Book hold at the <a href=\"/wiki/Human_and_Social_Sciences_Library_Paris_Descartes-CNRS\" title=\"Human and Social Sciences Library Paris Descartes-CNRS\">Human and Social Sciences Library Paris Descartes-CNRS</a>.</div></div></div>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.uqac.uquebec.ca/zone30/Classiques_des_sciences_sociales/classiques/simiand_francois/simiand_francois.html\">Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Chicoutimi, <i>Les classiques des sciences sociales:</i> Fran\u00e7ois Simiand.</a></li>\n<li> \"M\u00e9thode historique et Science social\" <i>Revue de synth\u00e8se historique</i> (1903); re-edited  <i>Annales ESC</i> 15, no. 1. Par\u00eds (1960)</li>\n<li> Review of Vialles, <i>La consommation et la crise \u00c8conomique,</i> in <i>Ann\u00e9e sociologique</i> 7 p.&#160;582 (1902/1903)</li>\n<li> Review of May, <i>Das Grundgesetz der Wirtschaftskrisen,</i> in <i>Ann\u00e9e sociologique</i> 7 p.&#160;585 (1902/1903)</li>\n<li> <i>Le salaire des ouvriers des mines de charbon en France</i> Societe Nouvelle de Librarie et D'edition, 1904</li>\n<li> \"La causalit\u00e9 en histoire\" <i>Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de philosophie</i> 6, pp.&#160;245\u2013272, 276\u2013290 (1906)</li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cepa.newschool.edu/het/texts/pareto/paretosimiand.pdf\">\"</a>  M. F. Simiand, Review of Jevons, Pareto and Marshall <i>L'ann\u00e9e sociologique</i> pp.&#160;516\u201345 (1909)  New School Net (on line)</li>\n<li> <i>La M\u00e9thode positive en science \u00e9conomique</i> (1911); in <i>Critique sociologique de l'\u00e9conomie.</i> Paris, PUF. VI <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2130547567\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-13-054756-7</a></li>\n<li> <i>Le Salaire: l'evolution sociale et la monnaie</i> 3 vols., Librairie Felix Alcan, Par\u00eds (1932)</li>\n<li> <i>Recherches anciennes et nouvelles sur le mouvement g\u00e9n\u00e9ral des prix du VXIe au XIXe si\u00e8cle</i> Paris, Domat-Montclirctien (1932)</li>\n<li> <i>Les Fluctuations \u00e9conomiques \u00e0 longue p\u00e9riode de la crise mondiale</i> (1933)</li>\n<li> \"La monnaie, r\u00e9alit\u00e9 sociale\", <i>Les Annales Sociologiques,</i> s\u00e9rie D, fascicule 1  p.&#160;45 (1934); in <i>Critique sociologique de l'\u00e9conomie.</i> Paris, PUF. VI <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2130547567\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-13-054756-7</a></li>\n<li> <i>La psychologie sociale des crises et les fluctuations \u00e9conomiques de courte dur\u00e9e,</i> Paris, F\u00e9lix Alcan (1937).  Originally published in <i>Annales Sociologiques.</i></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Simiand&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <a href=\"/wiki/History_of_economic_thought\" title=\"History of economic thought\">History of economic thought</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Simiand&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cepa.newschool.edu/het/schools/frenchist.htm\">\"French Historical School\", New School, History of Economic Thought (on line)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Joseph A. Schumpeter, <i>History of Economic Analysis,</i> New York, Oxford U. Press, 1954, p. 820.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>La M\u00e9thode positive en science \u00e9conomique</i> (1911); in <i>Critique sociologique de l'\u00e9conomie.</i> Paris, PUF. VI <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2130547567\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-13-054756-7</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Le Salaire: l'evolution sociale et la monnaie</i> 3 vols., Librairie Felix Alcan, Par\u00eds (1932)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"La monnaie, r\u00e9alit\u00e9 sociale\", <i>Les Annales Sociologiques,</i> s\u00e9rie D, fascicule 1  p. 45 (1934); in <i>Critique sociologique de l'\u00e9conomie.</i> Paris, PUF. VI <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2130547567\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-13-054756-7</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Les Fluctuations \u00e9conomiques \u00e0 longue p\u00e9riode de la crise mondiale</i> (1933)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cf. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cepa.newschool.edu/het/texts/pareto/paretosimiand.pdf\">\"</a>  M. F. Simiand, Review of Jevons, Pareto and Marshall <i>L'ann\u00e9e sociologique</i> pp. 516\u201345 (1909)  New School Net (on line)</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Simiand&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> Marina Cedronio, <i>Fran\u00e7ois Simiand: Methode Historique et Sciences Sociales</i> Taylor &amp; Francis (1987) <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2881241883\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-88124-188-3</a></li>\n<li> Lucien Gillard et Michel Rosier, <i>Fran\u00e7ois Simiand (1873-1935): Sociologie. Histoire. Economie.</i> Paris, \u00e9ditions des Archives Contemporaines (1996) <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2884490574\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-88449-057-4</a></li>\n<li> Jean-Jacques Gislain, <i>La sociologie \u00e9conomique, 1890-1920: \u00c9mile Durkheim, Vilfredo Pareto, Joseph Schumpeter, Fran\u00e7ois Simiand, Thorstein Veblen et Max Weber,</i> Presses universitaires de France (1995)</li>\n<li> Robert Marjolin, G. Jaffe, W. Jaffe, \"Francois Simiand's Theory of Economic Progress\", <i>The Review of Economic Studies</i> Vol. 5, No. 3 (Jun., 1938), pp.&#160;159\u2013171</li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.u-picardie.fr/labo/curapp/Publications/Lebaron-38_1.pdf\">Fr\u00e9d\u00e9ric Lebaron, \"Bases of a Sociological Economy: From Francois Simiand and Maurice Halbwachs to Pierre Bourdieu\" <i>International Journal of Contemporary Sociology,</i> University of Picardie (on line)</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aportes.buap.mx/17ap1.pdf\">Carlos Antonio Aguirre Rojas, \"La corriente de los Annales y su contribuci\u00f3n al desarrollo de la historia econ\u00f3mica en Francia\"  <i>Aportes: Revista de la Facultad de Economia-BUAP</i> VI No. 17, Puebla, M\u00e9xico, August 2001 (in Spanish, on line)</a></li>\n<li> G\u00e9rard Noiriel, \"L'\u00e9thique de la discussion chez Fran\u00e7ois Simiand. A propos de deux conf\u00e9rences sur l'Histoire (1903-1906)\", in <i>Penser avec, penser contre. Itin\u00e9raires d'un historien,</i> pp.&#160;47\u201361.  Paris, Belin, (2003)</li></ul>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/identities/lccn-n87-856341\">WorldCat</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/32062931\">32062931</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n87856341\">n87856341</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/0000000081111183\">0000 0000 8111 1183</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://d-nb.info/gnd/122826353\">122826353</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.idref.fr/031879004\">031879004</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12301152q\">cb12301152q</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12301152q\">(data)</a></span></li>\n<li> <a href=\"//fr.wikipedia.org/wiki/Base_L%C3%A9onore\" class=\"extiw\" title=\"fr:Base L\u00e9onore\">L\u00e9onore</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.culture.gouv.fr/public/mistral/leonore_fr?ACTION=CHERCHER&amp;FIELD_1=COTE&amp;VALUE_1=19800035/1290/49181\">19800035/1290/49181</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1082395\">XX1082395</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Simiand, Francois\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> French academic\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> 18 April 1873\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td> Gri\u00e8res\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td> 13 April 1935\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td> <a href=\"/wiki/Saint-Rapha%C3%ABl,_Var\" title=\"Saint-Rapha\u00ebl, Var\">Saint-Rapha\u00ebl</a>\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}