{"query": {"pages": {"15182714": {"lastrevid": 649805174, "pageid": 15182714, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Georges_Balandier", "title": "Georges Balandier", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Georges_Balandier&action=edit", "length": 6174, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-31T19:15:17Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Georges_Balandier", "revisions": [{"*": "<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Georges_Balandier_20100329_Salon_du_livre_de_Paris_2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Georges_Balandier_20100329_Salon_du_livre_de_Paris_2.jpg/250px-Georges_Balandier_20100329_Salon_du_livre_de_Paris_2.jpg\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Georges_Balandier_20100329_Salon_du_livre_de_Paris_2.jpg/375px-Georges_Balandier_20100329_Salon_du_livre_de_Paris_2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Georges_Balandier_20100329_Salon_du_livre_de_Paris_2.jpg/500px-Georges_Balandier_20100329_Salon_du_livre_de_Paris_2.jpg 2x\" data-file-width=\"5184\" data-file-height=\"3456\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Georges_Balandier_20100329_Salon_du_livre_de_Paris_2.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Georges Balandier in March 2010</div></div></div>\n<p><b>Georges Balandier</b> (born 21 December 1920 in <a href=\"/wiki/Aillevillers-et-Lyaumont\" title=\"Aillevillers-et-Lyaumont\">Aillevillers-et-Lyaumont</a>) is a <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a> <a href=\"/wiki/Sociology\" title=\"Sociology\">sociologist</a>, <a href=\"/wiki/Anthropologist\" title=\"Anthropologist\">anthropologist</a> and <a href=\"/wiki/Ethnologist\" title=\"Ethnologist\" class=\"mw-redirect\">ethnologist</a> noted for his research in <a href=\"/wiki/Sub-Saharan_Africa\" title=\"Sub-Saharan Africa\">Sub-Saharan Africa</a>. He is currently a <a href=\"/wiki/Professor\" title=\"Professor\">professor emeritus</a> at the <a href=\"/wiki/University_of_Paris\" title=\"University of Paris\">Sorbonne</a> (Universit\u00e9 Ren\u00e9 Descartes, Paris-V), and is a member of the Center for African Studies (Centre d'\u00e9tudes africaines [Ceaf]), a research center of the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_pratique_des_hautes_%C3%A9tudes\" title=\"\u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes\">\u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes</a> (School for Advanced Studies in the Social Sciences). Held for many years the Editorship of prestigious <i>Cahiers Internationaux de Sociologie</i> (previously held by his mentor <a href=\"/wiki/Georges_Gurvitch\" title=\"Georges Gurvitch\">Georges Gurvitch</a>) and edited the innovative series <i>Sociologie d'Aujourd'hui</i> at <a href=\"/wiki/Presses_Universitaires_de_France\" title=\"Presses Universitaires de France\">Presses Universitaires de France</a>. Among his disciples, collaborators or followers are a number of French intellectuals who resisted <a href=\"/wiki/Pierre_Bourdieu\" title=\"Pierre Bourdieu\">Pierre Bourdieu</a>'s influence (<a href=\"/wiki/Michel_Maffesoli\" title=\"Michel Maffesoli\">Michel Maffesoli</a>, <a href=\"/wiki/Jean_Duvignaud\" title=\"Jean Duvignaud\">Jean Duvignaud</a>, <a href=\"//fr.wikipedia.org/wiki/Colette_Moreux\" class=\"extiw\" title=\"fr:Colette Moreux\">Colette Moreux</a>, <a href=\"/wiki/Philippe-Joseph_Salazar\" title=\"Philippe-Joseph Salazar\">Philippe-Joseph Salazar</a>).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Books_by_Georges_Balandier\">Books by Georges Balandier</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Georges_Balandier&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Books by Georges Balandier\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>2009, Le d\u00e9paysement contemporain&#160;: L\u2019Imm\u00e9diat et l'essentiel, Paris, PUF , 216 p. </li>\n<li>2008, Fen\u00eatres sur un nouvel \u00e2ge 2006-2007, Paris, Fayard (Collection Documents), 287 p. </li>\n<li>2006 (3e \u00e9d. revue et augment\u00e9e) Le pouvoir sur sc\u00e8ne, Paris, Fayard, 172 p. Trad. br\u00e9silienne, espagnole, roumaine, portugaise, japonaise avec \u00e9dition de poche (2000).</li>\n<li>2005 Civilisation et Puissance, Paris, L'Aube</li>\n<li>2005 Le Grand d\u00e9rangement, Paris, PUF, 119 p. Trad. arabe.</li>\n<li>2005 (2\u00e8 \u00e9d.) Civilisations et puissance. Changement d\u2019\u00e9poque, L\u2019Aube / Poche essai, 2004, 46 p.</li>\n<li>2004 (4\u00e8me \u00e9d PUF \u00ab&#160;Quadrige&#160;\u00bb) Sens et puissance. Les dynamiques sociales, PUF, 1971, 334 p., Trad. anglaise, espagnole, italienne, portugaise, japonaise.</li>\n<li>2003 Civilis\u00e9s, dit-on, Paris, PUF, 399 p.</li>\n<li>2001 Le Grand syst\u00e8me, Paris, Fayard, 274 p.</li>\n<li>2000 avec Leonardo Cremonini,  En connivence, Milan, Electa</li>\n<li>1999 (5e \u00e9d.), Anthropologie politique, Paris, PUF \u00ab&#160;Quadrige&#160;\u00bb (Le Sociologue, 12), 237 p., Trad. anglaise, am\u00e9ricaine, espagnole, portugaise, italienne, allemande, su\u00e9doise, grecque, japonaise, arabe, persane, serbe, croate, roumaine, cor\u00e9enne, albanaise, tch\u00e8que, russe, ukrainienne, argentine.</li>\n<li>1997 Conjugaisons, Paris, Fayard, 411 p.</li>\n<li>1996 Une anthropologie des moments critiques, Paris, EHESS&#160;; AR, 1996 (vid\u00e9o et texte).</li>\n<li>1994 Le D\u00e9dale. Pour en finir avec le XX\u00e8me si\u00e8cle, Paris, \u00c9d. Fayard, 1994, 236 p. Trad. italienne, br\u00e9silienne, portugaise.</li>\n<li>1992 (5\u00e8me \u00e9d) Sociologie actuelle de l\u2019Afrique Noire. Dynamique des changements sociaux en Afrique centrale, Paris, PUF, 1955, XII-511 p. (Biblioth\u00e8que de Sociologie contemporaine). Trad. anglaise, am\u00e9ricaine, italienne, allemande.</li>\n<li>1992 (5\u00e8me \u00e9d.) Afrique ambigu\u00eb, Paris, Plon (Terre humaine Pocket), 293 p. Trad. anglaise, am\u00e9ricaine, allemande, japonaise, italienne, espagnole, portugaise.</li>\n<li>1992 (2\u00e8me \u00e9d.) La vie quotidienne au royaume du Kongo du XVIe au XVIIIe si\u00e8cle, Paris, Hachette (La vie quotidienne), 286 p. Trad. anglaise, am\u00e9ricaine, italienne, polonaise.</li>\n<li>1988 Le d\u00e9sordre&#160;: \u00c9loge du mouvement, Paris, Fayard, 252 p. Trad. espagnole, italienne, portugaise, br\u00e9silienne.</li>\n<li>1985 Le d\u00e9tour&#160;: pouvoir et modernit\u00e9, Paris, Fayard</li>\n<li>1985 (2\u00e8 \u00e9d. revue et augment\u00e9e) Sociologie des Brazzavilles noires, Paris, Armand Colin&#160;; Presses de la FNSP, 1955, 274 p. (Cahiers de la Fondation nationale des Sciences politiques, 67), 316 p.</li>\n<li>1981 Autour de Georges Balandier, Paris, Fondation d'Hautvillers.</li>\n<li>1977 Histoire d'Autres, Paris, Stock, 319 p.</li>\n<li>1974 (3\u00e8me \u00e9d.) Anthropo-logiques, Paris, PUF, repris ensuite et augment\u00e9 en Livre de poche \u00ab&#160;Biblio-essais&#160;\u00bb. Trad. italienne, br\u00e9silienne, portugaise. Cet ouvrage montre bien les constructions sociales des in\u00e9galit\u00e9s \u00e0 partir des diff\u00e9rences de sexe, d'\u00e2ge et d'activit\u00e9 sociale ou de groupe familial.</li>\n<li>1972 Georges Gurvitch, sa vie, son \u0153uvre, Pairs, PUF, 120 p. Trad. anglaise.</li>\n<li>1961 Les pays en voie de d\u00e9veloppement&#160;: analyse sociologique et politique, Paris, Les Cours de Droit, 312 p. (IEP, 1960-1961).</li>\n<li>1959 Les pays \u00absous-d\u00e9velopp\u00e9s\u00bb&#160;: aspects et perspectives, Paris, Les Cours de Droit, 286 p., multigr. (IEP, 1958-1959).</li>\n<li>1955 L\u2019anthropologie appliqu\u00e9e aux probl\u00e8mes des pays sous-d\u00e9velopp\u00e9s, Paris, Les Cours de Droit, 1955, 375 p. (IEP, 1954-1955).</li>\n<li>1954 Cons\u00e9quences sociales de l\u2019industrialisation et probl\u00e8mes urbains en Afrique&#160;: \u00e9tude bibliographique, Paris, Bureau international de recherche sur les implications sociales du progr\u00e8s technique, 1954, 77 p.</li>\n<li>1952 Particularisme et \u00e9volution&#160;: Les p\u00eacheurs l\u00e9bou du S\u00e9n\u00e9gal, avec Paul Mercier, Saint-Louis, Institut fran\u00e7ais d\u2019Afrique Noire, 1952, 216 p. (\u00c9tudes s\u00e9n\u00e9galaises, 3).</li>\n<li>1952 Les villages gabonais&#160;: aspects d\u00e9mographiques, \u00e9conomiques, sociologiques  Projets de modernisation, avec J.C. Pauvert, Brazzaville, Institut d\u2019\u00e9tudes centrafricaines, 1952, 90 p. (M\u00e9moires de l\u2019IEC, 5).</li>\n<li>1951 Aspects psychologiques et probl\u00e8mes actuels de l\u2019Afrique Noire, Paris, Centre d\u2019\u00e9tudes asiatiques et africaines, 1951, 117 p.</li>\n<li>1947 Tous comptes faits, \u00c9d. du Pavois (Le Chemin de la vie), 236 p.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Georges_Balandier&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"border:1px solid #aaa;background-color:#f9f9f9\">\n<tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"//commons.wikimedia.org/wiki/Category:Georges_Balandier\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Georges Balandier\">Georges Balandier</a></b></i>.</td></tr></table>\n<ul><li> <span class=\"languageicon\" style=\"font-size:0.95em; font-weight:bold; color:#555;\">(French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ceaf.ehess.fr/\">Centre d'\u00e9tudes africaines (Ceaf)</a></li>\n<li> <span class=\"languageicon\" style=\"font-size:0.95em; font-weight:bold; color:#555;\">(French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ceaf.ehess.fr/document.php?id=37\">Biography</a></li></ul>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/identities/lccn-n50-17664\">WorldCat</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/9813819\">9813819</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n50017664\">n50017664</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://d-nb.info/gnd/174782748\">174782748</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.idref.fr/026701804\">026701804</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11889947n\">cb11889947n</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11889947n\">(data)</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Balandier, Georges\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> French anthropologist and sociologist\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> 21 December 1920\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td>\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}