{"query": {"pages": {"43069535": {"lastrevid": 654392401, "pageid": 43069535, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs", "title": "Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs&action=edit", "length": 45237, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-31T20:25:04Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs", "revisions": [{"*": "<dl><dd> <i>This article is about the philosopher; for the politician, who was Minister of Education, see <a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs_(politician)\" title=\"Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs (politician)\">Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs (politician)</a>.</i></dd></dl>\n<table class=\"metadata plainlinks ambox ambox-style ambox-More_footnotes\" role=\"presentation\"><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><span class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, but <b>its sources remain unclear</b> because it has <b>insufficient <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(June 2012)</i></small><span class=\"hide-when-compact\"></span></span></td></tr></table>\n<div class=\"hatnote\">The native form of this <a href=\"/wiki/Personal_name\" title=\"Personal name\">personal name</a> is <i>Luk\u00e1cs Gy\u00f6rgy</i>. This article uses the <a href=\"/wiki/Personal_name#Name_order\" title=\"Personal name\">Western name order</a>.</div>\n<p>\n\n</p>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Luk%C3%A1cs_Gy%C3%B6rgy.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Luk\u00e1cs Gy\u00f6rgy.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Luk%C3%A1cs_Gy%C3%B6rgy.jpg/220px-Luk%C3%A1cs_Gy%C3%B6rgy.jpg\" width=\"220\" height=\"266\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Luk%C3%A1cs_Gy%C3%B6rgy.jpg/330px-Luk%C3%A1cs_Gy%C3%B6rgy.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/40/Luk%C3%A1cs_Gy%C3%B6rgy.jpg 2x\" data-file-width=\"384\" data-file-height=\"465\" /></a><div>Georg Bernhard Luk\u00e1cs von Szegedin</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-right:0.6em;\">Born</th><td>\n13 April 1885<br/><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>, <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-right:0.6em;\">Died</th><td>\n4 June 1971<span style=\"display:none\">(<span class=\"dday deathdate\">1971-06-04</span>)</span> (aged&#160;86)<br/><span class=\"deathplace\">Budapest, <a href=\"/wiki/People%27s_Republic_of_Hungary\" title=\"People's Republic of Hungary\" class=\"mw-redirect\">Hungary</a></span></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">Era</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/20th-century_philosophy\" title=\"20th-century philosophy\">20th-century philosophy</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">Region</th><td class=\"category\">\nWestern Philosophy</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><a href=\"/wiki/List_of_schools_of_philosophy\" title=\"List of schools of philosophy\">School</a></th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Marxism\" title=\"Marxism\">Marxism</a></td></tr><tr class=\"note\"><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Main interests</div></th><td>\n<a href=\"/wiki/Political_philosophy\" title=\"Political philosophy\">Political philosophy</a>, <a href=\"/wiki/Social_theory\" title=\"Social theory\">social theory</a>, politics, <a href=\"/wiki/Literary_theory\" title=\"Literary theory\">literary theory</a>, <a href=\"/wiki/Aesthetics\" title=\"Aesthetics\">aesthetics</a></td></tr><tr class=\"note\"><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Notable ideas</div></th><td>\n<a href=\"/wiki/Reification_(Marxism)\" title=\"Reification (Marxism)\">reification</a>, <a href=\"/wiki/Class_consciousness\" title=\"Class consciousness\">class consciousness</a></td></tr><tr class=\"note\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border: none; padding: 0;\">\n<div class=\"NavHead\" style=\"font-size: 105%; background: transparent; text-align: left;\">Influences</div>\n<ul class=\"NavContent\" style=\"list-style: none none; margin-left: 0; text-align: left; font-size: 105%; margin-top: 0; margin-bottom: 0; line-height: inherit;\"><li style=\"line-height: inherit; margin: 0\"><div class=\"center\" style=\"width:auto; margin-left:auto; margin-right:auto;\"><a href=\"/wiki/Immanuel_Kant\" title=\"Immanuel Kant\">Immanuel Kant</a>, <a href=\"/wiki/G.W.F._Hegel\" title=\"G.W.F. Hegel\" class=\"mw-redirect\">G.W.F. Hegel</a>, <a href=\"/wiki/Karl_Marx\" title=\"Karl Marx\">Karl Marx</a>, <a href=\"/wiki/Friedrich_Engels\" title=\"Friedrich Engels\">Friedrich Engels</a>, <a href=\"/wiki/Max_Weber\" title=\"Max Weber\">Max Weber</a>, <a href=\"/wiki/Georges_Sorel\" title=\"Georges Sorel\">Georges Sorel</a>, <a href=\"/wiki/Vladimir_Lenin\" title=\"Vladimir Lenin\">Vladimir Lenin</a>, <a href=\"/wiki/Rosa_Luxemburg\" title=\"Rosa Luxemburg\">Rosa Luxemburg</a>, <a href=\"/wiki/S%C3%B8ren_Kierkegaard\" title=\"S\u00f8ren Kierkegaard\">S\u00f8ren Kierkegaard</a></div></li></ul>\n</div></td></tr><tr class=\"note\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border: none; padding: 0;\">\n<div class=\"NavHead\" style=\"font-size: 105%; background: transparent; text-align: left;\">Influenced</div>\n<ul class=\"NavContent\" style=\"list-style: none none; margin-left: 0; text-align: left; font-size: 105%; margin-top: 0; margin-bottom: 0; line-height: inherit;\"><li style=\"line-height: inherit; margin: 0\"><div class=\"center\" style=\"width:auto; margin-left:auto; margin-right:auto;\"><a href=\"/wiki/The_Frankfurt_School\" title=\"The Frankfurt School\" class=\"mw-redirect\">The Frankfurt School</a>, <a href=\"/wiki/The_Praxis_School\" title=\"The Praxis School\" class=\"mw-redirect\">The Praxis School</a>, <a href=\"/wiki/Budapest_School_(Luk%C3%A1cs)\" title=\"Budapest School (Luk\u00e1cs)\">The Budapest School</a>, <a href=\"/wiki/Walter_Benjamin\" title=\"Walter Benjamin\">Walter Benjamin</a>, <a href=\"/wiki/Lucien_Goldmann\" title=\"Lucien Goldmann\">Lucien Goldmann</a>, <a href=\"/wiki/Karl_Polanyi\" title=\"Karl Polanyi\">Karl Polanyi</a>, <a href=\"/wiki/Guy_Debord\" title=\"Guy Debord\">Guy Debord</a>, <a href=\"/wiki/Tom_Rockmore\" title=\"Tom Rockmore\">Tom Rockmore</a>, <a href=\"/wiki/Moishe_Postone\" title=\"Moishe Postone\">Moishe Postone</a>, <a href=\"/wiki/Richard_D._Wolff\" title=\"Richard D. Wolff\">Richard D. Wolff</a>, <a href=\"/wiki/Karel_Kos%C3%ADk\" title=\"Karel Kos\u00edk\">Karel Kos\u00edk</a>, <a href=\"/wiki/Costanzo_Preve\" title=\"Costanzo Preve\">C. Preve</a></div></li></ul>\n</div></td></tr></td></tr></table>\n<p><b>Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs</b> (<span class=\"nowrap\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA_for_English\" title=\"Help:IPA for English\">/</a></span><span class=\"IPA nopopups\"><a href=\"/wiki/Help:IPA_for_English#Key\" title=\"Help:IPA for English\"><span title=\"/\u02c8/ primary stress follows\" style=\"border-bottom:1px dotted\">\u02c8</span></a></span><span class=\"IPA nopopups\"><a href=\"/wiki/Help:IPA_for_English#Key\" title=\"Help:IPA for English\"><span title=\"&#39;l&#39; in &#39;lie&#39;\" style=\"border-bottom:1px dotted\">l</span></a></span><span class=\"IPA nopopups\"><a href=\"/wiki/Help:IPA_for_English#Key\" title=\"Help:IPA for English\"><span title=\"/u\u02d0/ long &#39;oo&#39; in &#39;food&#39;\" style=\"border-bottom:1px dotted\">u\u02d0</span></a></span><span class=\"IPA nopopups\"><a href=\"/wiki/Help:IPA_for_English#Key\" title=\"Help:IPA for English\"><span title=\"&#39;k&#39; in &#39;kind&#39;\" style=\"border-bottom:1px dotted\">k</span></a></span><span class=\"IPA nopopups\"><a href=\"/wiki/Help:IPA_for_English#Key\" title=\"Help:IPA for English\"><span title=\"/\u0251\u02d0/ &#39;a&#39; in &#39;spa&#39;\" style=\"border-bottom:1px dotted\">\u0251\u02d0</span></a></span><span class=\"IPA nopopups\"><a href=\"/wiki/Help:IPA_for_English#Key\" title=\"Help:IPA for English\"><span title=\"/t\u0283/ &#39;ch&#39; in &#39;china&#39;\" style=\"border-bottom:1px dotted\">t\u0283</span></a></span><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA_for_English\" title=\"Help:IPA for English\">/</a></span></span>; <small>Hungarian:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA_for_Hungarian\" title=\"Help:IPA for Hungarian\">[\u02cc\u025f\u00f8r\u025f \u02c8luka\u02d0t\u0283]</a></span>; 13 April 1885 \u2013 4 June 1971) was a Hungarian <a href=\"/wiki/Marxist_philosopher\" title=\"Marxist philosopher\" class=\"mw-redirect\">Marxist philosopher</a>, <a href=\"/wiki/Aesthetics\" title=\"Aesthetics\">aesthetician</a>, <a href=\"/wiki/History_of_literature\" title=\"History of literature\">literary historian</a>, and <a href=\"/wiki/Literary_critic\" title=\"Literary critic\" class=\"mw-redirect\">critic</a>. He was one of the founders of <a href=\"/wiki/Western_Marxism\" title=\"Western Marxism\">Western Marxism</a>, an interpretive tradition that departed from the <a href=\"/wiki/Marxist_philosophy\" title=\"Marxist philosophy\">Marxist</a> ideological orthodoxy of the <a href=\"/wiki/USSR\" title=\"USSR\" class=\"mw-redirect\">USSR</a>. He developed the theory of <a href=\"/wiki/Reification_(Marxism)\" title=\"Reification (Marxism)\">reification</a>, and contributed to <a href=\"/wiki/Marxist_theory\" title=\"Marxist theory\" class=\"mw-redirect\">Marxist theory</a> with developments of Karl Marx's theory of <a href=\"/wiki/Class_consciousness\" title=\"Class consciousness\">class consciousness</a>.\n</p><p>As a <a href=\"/wiki/Literary_criticism\" title=\"Literary criticism\">literary critic</a> Luk\u00e1cs was especially influential, because of his theoretical developments of <a href=\"/wiki/Literary_realism\" title=\"Literary realism\">realism</a> and of the <a href=\"/wiki/Novel\" title=\"Novel\">novel</a> as a <a href=\"/wiki/Literary_genre\" title=\"Literary genre\">literary genre</a>. In 1919, he was the Hungarian Minister of Culture of the government of the short-lived <a href=\"/wiki/Hungarian_Soviet_Republic\" title=\"Hungarian Soviet Republic\">Hungarian Soviet Republic</a> (March\u2013August 1919).<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup>\n</p><p>Luk\u00e1cs has been described as the preeminent Marxist intellectual of the Stalinist era, though assessing his legacy can be difficult as Luk\u00e1cs seemed to both support Stalinism as the embodiment of Marxist thought, and yet also champion a return to pre-Stalinist Marxism.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\"><span>[</span>2<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><div id=\"toctitle\"><h2>Contents</h2></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life_and_politics\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life and politics</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Pre-Marxist_period\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Pre-Marxist period</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Communist_leader\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Communist leader</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Under_Stalin_and_R.C3.A1kosi\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Under Stalin and R\u00e1kosi</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#De-Stalinisation\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">De-Stalinisation</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Work\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Work</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#History_and_Class_Consciousness\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\"><i>History and Class Consciousness</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Literary_and_aesthetic_work\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Literary and aesthetic work</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#.E2.80.9CRealism_in_the_Balance.E2.80.9D_.281938.29.E2.80.94Luk.C3.A1cs.E2.80.99_defence_of_literary_realism\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">\u201cRealism in the Balance\u201d (1938)\u2014Luk\u00e1cs\u2019 defence of literary realism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Ontology_of_social_being\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Ontology of social being</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life_and_politics\">Life and politics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life and politics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><b>Georg Luk\u00e1cs</b> was born <b>L\u00f6winger Gy\u00f6rgy Bern\u00e1t</b>, in Budapest, Hungary, to the investment banker J\u00f3zsef L\u00f6winger (later Szegedi Luk\u00e1cs J\u00f3zsef; 1855\u20131928) and his wife Adele Wertheimer (Wertheimer Ad\u00e9l; 1860\u20131917), who were a wealthy Jewish family. He had a brother and sister. \nJ\u00f3zsef L\u00f6winger was knighted by the empire and received a baronial title, making Georg Luk\u00e1cs a <a href=\"/wiki/Baron\" title=\"Baron\">baron</a> as well, through inheritance.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\"><span>[</span>3<span>]</span></a></sup> As an Austro\u2013Hungarian subject, the full names of Georg Luk\u00e1cs were the <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a> Baron \"Georg Bernhard Luk\u00e1cs von Szegedin\", and the <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a> \"Szegedi Luk\u00e1cs Gy\u00f6rgy Bern\u00e1t\"; as a writer, he published under the names \"Georg Luk\u00e1cs\" and \"Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs\". Georg Luk\u00e1cs studied at the universities of Budapest and Berlin, and received his doctorate in 1906 in <a href=\"/wiki/Kolozsv%C3%A1r\" title=\"Kolozsv\u00e1r\" class=\"mw-redirect\">Kolozsv\u00e1r</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\"><span>[</span>4<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Pre-Marxist_period\">Pre-Marxist period</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Pre-Marxist period\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Whilst at university in Budapest, Luk\u00e1cs was part of socialist intellectual circles through which he met <a href=\"/wiki/Ervin_Szab%C3%B3\" title=\"Ervin Szab\u00f3\">Ervin Szab\u00f3</a>, an <a href=\"/wiki/Anarcho-syndicalist\" title=\"Anarcho-syndicalist\" class=\"mw-redirect\">anarcho-syndicalist</a> who introduced him to the works of <a href=\"/wiki/Georges_Sorel\" title=\"Georges Sorel\">Georges Sorel</a> (1847\u20131922), the French proponent of revolutionary syndicalism. In that period, Luk\u00e1cs\u2019 intellectual perspectives were <a href=\"/wiki/Modernist\" title=\"Modernist\" class=\"mw-redirect\">modernist</a> and <a href=\"/wiki/Anti-positivism\" title=\"Anti-positivism\" class=\"mw-redirect\">anti-positivist</a>. From 1904 to 1908, he was part of a theatre troupe that produced <a href=\"/wiki/Modernism\" title=\"Modernism\">modernist</a>, psychologically <a href=\"/wiki/Realism_(theatre)\" title=\"Realism (theatre)\" class=\"mw-redirect\">realistic</a> plays by <a href=\"/wiki/Henrik_Ibsen\" title=\"Henrik Ibsen\">Henrik Ibsen</a>, <a href=\"/wiki/August_Strindberg\" title=\"August Strindberg\">August Strindberg</a>, and <a href=\"/wiki/Gerhart_Hauptmann\" title=\"Gerhart Hauptmann\">Gerhart Hauptmann</a>.\n</p><p>Luk\u00e1cs spent much time in Germany, and studied in <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a> from 1906 to 1910, during which time he made the acquaintance of the philosopher <a href=\"/wiki/Georg_Simmel\" title=\"Georg Simmel\">Georg Simmel</a>. Later, in 1913, whist in Heidelberg he befriended <a href=\"/wiki/Max_Weber\" title=\"Max Weber\">Max Weber</a>, <a href=\"/wiki/Ernst_Bloch_(philosopher)\" title=\"Ernst Bloch (philosopher)\" class=\"mw-redirect\">Ernst Bloch</a>, and <a href=\"/wiki/Stefan_George\" title=\"Stefan George\">Stefan George</a>. The <a href=\"/wiki/Idealist\" title=\"Idealist\" class=\"mw-redirect\">idealist</a> system to which Luk\u00e1cs subscribed was intellectually indebted to <a href=\"/wiki/Kantianism\" title=\"Kantianism\">Kantianism</a> (then the dominant philosophy in German universities) and to <a href=\"/wiki/Plato\" title=\"Plato\">Plato</a>, <a href=\"/wiki/Georg_Wilhelm_Friedrich_Hegel\" title=\"Georg Wilhelm Friedrich Hegel\">Georg Wilhelm Friedrich Hegel</a>, <a href=\"/wiki/S%C3%B8ren_Kierkegaard\" title=\"S\u00f8ren Kierkegaard\">S\u00f8ren Kierkegaard</a>, <a href=\"/wiki/Wilhelm_Dilthey\" title=\"Wilhelm Dilthey\">Wilhelm Dilthey</a>, and <a href=\"/wiki/Fyodor_Dostoyevsky\" title=\"Fyodor Dostoyevsky\">Fyodor Dostoyevsky</a>. In that period, he published <i><a href=\"/wiki/Soul_and_Form\" title=\"Soul and Form\">Soul and Form</a></i> (1911; tr. 1974) and <i>The Theory of the Novel</i> (1920; tr. 1971).<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\"><span>[</span>5<span>]</span></a></sup>\n</p><p>In 1915, Luk\u00e1cs returned to Budapest, where he was the leader of the <a href=\"/wiki/Sonntagskreis\" title=\"Sonntagskreis\">Sunday Circle</a>, an intellectual <a href=\"/wiki/Salon_(gathering)\" title=\"Salon (gathering)\">salon</a>. Its concerns were the cultural themes that arose from the <a href=\"/wiki/Existentialism\" title=\"Existentialism\">existential</a> works of Dostoyevsky, which thematically aligned with Luk\u00e1cs\u2019 interests in his last years at Heidelberg. As a salon, the Sunday Circle sponsored cultural events whose participants included literary and musical avant-garde figures, such as <a href=\"/wiki/Karl_Mannheim\" title=\"Karl Mannheim\">Karl Mannheim</a>, the composer <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Bart%C3%B3k\" title=\"B\u00e9la Bart\u00f3k\">B\u00e9la Bart\u00f3k</a>, <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Bal%C3%A1zs\" title=\"B\u00e9la Bal\u00e1zs\">B\u00e9la Bal\u00e1zs</a>, and <a href=\"/wiki/Karl_Polanyi\" title=\"Karl Polanyi\">Karl Polanyi</a>; some of them also attended the weekly salons. In 1918, the last year of the <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">First World War</a> (1914\u201318), the Sunday Circle became divided. They dissolved the salon because of their divergent politics; several of the leading members accompanied Luk\u00e1cs into the <a href=\"/wiki/Communist_Party_of_Hungary\" title=\"Communist Party of Hungary\" class=\"mw-redirect\">Communist Party of Hungary</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Communist_leader\">Communist leader</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Communist leader\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Luk%C3%A1cs-comisario-alimentos-hungr%C3%ADa--outlawsdiary02tormuoft.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Luk%C3%A1cs-comisario-alimentos-hungr%C3%ADa--outlawsdiary02tormuoft.png/170px-Luk%C3%A1cs-comisario-alimentos-hungr%C3%ADa--outlawsdiary02tormuoft.png\" width=\"170\" height=\"259\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Luk%C3%A1cs-comisario-alimentos-hungr%C3%ADa--outlawsdiary02tormuoft.png/255px-Luk%C3%A1cs-comisario-alimentos-hungr%C3%ADa--outlawsdiary02tormuoft.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Luk%C3%A1cs-comisario-alimentos-hungr%C3%ADa--outlawsdiary02tormuoft.png/340px-Luk%C3%A1cs-comisario-alimentos-hungr%C3%ADa--outlawsdiary02tormuoft.png 2x\" data-file-width=\"662\" data-file-height=\"1008\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Luk%C3%A1cs-comisario-alimentos-hungr%C3%ADa--outlawsdiary02tormuoft.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Luk\u00e1cs in 1919</div></div></div>\n<p>In light of the First World War and the <a href=\"/wiki/Russian_Revolution_of_1917\" title=\"Russian Revolution of 1917\" class=\"mw-redirect\">Russian Revolution of 1917</a>, Luk\u00e1cs rethought his ideas. He became a committed <a href=\"/wiki/Marxist\" title=\"Marxist\" class=\"mw-redirect\">Marxist</a> in this period and joined the fledgling <a href=\"/wiki/Communist_Party_of_Hungary\" title=\"Communist Party of Hungary\" class=\"mw-redirect\">Communist Party of Hungary</a> in 1918. As part of the government of the short-lived <a href=\"/wiki/Hungarian_Soviet_Republic\" title=\"Hungarian Soviet Republic\">Hungarian Soviet Republic</a>, Luk\u00e1cs was made People's Commissar for Education and Culture (he was deputy to the Commissar for Education <a href=\"/wiki/Zsigmond_Kunfi\" title=\"Zsigmond Kunfi\">Zsigmond Kunfi</a>).\n</p><p>During the <a href=\"/wiki/Hungarian_Soviet_Republic\" title=\"Hungarian Soviet Republic\">Hungarian Soviet Republic</a>, Luk\u00e1cs was a <a href=\"/wiki/Commissar\" title=\"Commissar\">commissar</a> of the Fifth Division of the <a href=\"/wiki/Hungarian_Red_Army\" title=\"Hungarian Red Army\" class=\"mw-redirect\">Hungarian Red Army</a>, in which capacity he ordered the execution of eight persons in <a href=\"/w/index.php?title=Poroszlo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Poroszlo (page does not exist)\">Poroszlo</a>, in May 1919, after the Fifth Division were bested in battle.\n</p><p>After the Hungarian Soviet Republic was defeated, Luk\u00e1cs fled from Hungary to Vienna. He was arrested but was saved from extradition due to a group of writers including <a href=\"/wiki/Thomas_Mann\" title=\"Thomas Mann\">Thomas</a> and <a href=\"/wiki/Heinrich_Mann\" title=\"Heinrich Mann\">Heinrich Mann</a>. Thomas Mann later based the character Naphta on Luk\u00e1cs in his novel <i><a href=\"/wiki/The_Magic_Mountain\" title=\"The Magic Mountain\">The Magic Mountain</a></i>. During his time in Vienna in the 1920s, Luk\u00e1cs befriended other Left Communists who were working or in exile there, including <a href=\"/wiki/Victor_Serge\" title=\"Victor Serge\">Victor Serge</a>, <a href=\"/wiki/Adolf_Joffe\" title=\"Adolf Joffe\" class=\"mw-redirect\">Adolf Joffe</a> and <a href=\"/wiki/Antonio_Gramsci\" title=\"Antonio Gramsci\">Antonio Gramsci</a>.\n</p><p>Luk\u00e1cs began to develop <a href=\"/wiki/Leninism\" title=\"Leninism\">Leninist</a> ideas in the field of philosophy. His major works in this period were the essays collected in his <i>magnum opus</i> <i><a href=\"/wiki/History_and_Class_Consciousness\" title=\"History and Class Consciousness\">History and Class Consciousness</a></i> (1923). Although these essays display signs of what <a href=\"/wiki/Vladimir_Lenin\" title=\"Vladimir Lenin\">Vladimir Lenin</a> referred to as \"<a href=\"/wiki/Left_communism\" title=\"Left communism\">ultra-leftism</a>\", they provided Leninism with a substantive philosophical basis. In July 1924 <a href=\"/wiki/Grigory_Zinoviev\" title=\"Grigory Zinoviev\">Grigory Zinoviev</a> attacked this book along with the work of <a href=\"/wiki/Karl_Korsch\" title=\"Karl Korsch\">Karl Korsch</a> at the Fifth Comintern Congress. In 1924, shortly after Lenin's death, Luk\u00e1cs published the short study <i>Lenin: A Study in the Unity of His Thought</i>. In 1925, he published a critical review of <a href=\"/wiki/Nikolai_Bukharin\" title=\"Nikolai Bukharin\">Nikolai Bukharin</a>'s manual of <a href=\"/wiki/Historical_materialism\" title=\"Historical materialism\">historical materialism</a>.\n</p><p>As a Hungarian exile, he remained active on the left wing of Hungarian Communist Party, and was opposed to the Moscow-backed programme of <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Kun\" title=\"B\u00e9la Kun\">B\u00e9la Kun</a>. His 'Blum theses' of 1928 called for the overthrow of the counter-revolutionary regime of <a href=\"/wiki/Admiral_Horthy\" title=\"Admiral Horthy\" class=\"mw-redirect\">Admiral Horthy</a> in Hungary by a strategy similar to the <a href=\"/wiki/Popular_Front\" title=\"Popular Front\" class=\"mw-redirect\">Popular Fronts</a> that arose in the 1930s. He advocated a 'democratic dictatorship' of the <a href=\"/wiki/Proletariat\" title=\"Proletariat\">proletariat</a> and <a href=\"/wiki/Peasantry\" title=\"Peasantry\" class=\"mw-redirect\">peasantry</a> as a transitional stage leading to the <a href=\"/wiki/Dictatorship_of_the_proletariat\" title=\"Dictatorship of the proletariat\">dictatorship of the proletariat</a>. After Luk\u00e1cs' strategy was condemned by the <a href=\"/wiki/Comintern\" title=\"Comintern\" class=\"mw-redirect\">Comintern</a>, he retreated from active politics into theoretical work.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Under_Stalin_and_R.C3.A1kosi\">Under Stalin and R\u00e1kosi</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Under Stalin and R\u00e1kosi\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"metadata plainlinks ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"262\" data-file-height=\"204\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><span class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing/1\" title=\"Help:Introduction to referencing/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(November 2011)</i></small><span class=\"hide-when-compact\"></span></span></td></tr></table>\n<p>In 1930, while residing in Vienna, Luk\u00e1cs was summoned to <a href=\"/wiki/Moscow\" title=\"Moscow\">Moscow</a>. This coincided with the signing of a Viennese police order for his expulsion. Leaving their children to attend their studies, Luk\u00e1cs and his wife ventured to Moscow in March 1930. Soon after his arrival, Luk\u00e1cs was \"prevented\" from leaving and assigned to work alongside <a href=\"/wiki/David_Riazanov\" title=\"David Riazanov\">David Riazanov</a> (\"in the basement\") at the Marx-Engels Institute. \n</p><p>Luk\u00e1cs and his wife were not permitted to leave the Soviet Union until after the Second World War. During Stalin's <a href=\"/wiki/Great_Purge\" title=\"Great Purge\">Great Purge</a>, Lukacs was sent to internal exile in <a href=\"/wiki/Tashkent\" title=\"Tashkent\">Tashkent</a> for a time, where he and <a href=\"/wiki/Johannes_Becher\" title=\"Johannes Becher\" class=\"mw-redirect\">Johannes Becher</a> became friends. Luk\u00e1cs survived the purges of the \"<a href=\"/wiki/Great_Purge\" title=\"Great Purge\">Great Terror</a>,\" which claimed the lives of an estimated 80% of the Hungarian \u00e9migr\u00e9s in the Soviet Union. There is much debate among historians concerning the extent to which Luk\u00e1cs accepted Stalinism.\n</p><p>After the war, Luk\u00e1cs and his wife returned to Hungary. As a member of the <a href=\"/wiki/Hungarian_Communist_Party\" title=\"Hungarian Communist Party\">Hungarian Communist Party</a>, he took part in establishing the new Hungarian government. From 1945 Luk\u00e1cs was a member of the <a href=\"/wiki/Hungarian_Academy_of_Sciences\" title=\"Hungarian Academy of Sciences\">Hungarian Academy of Sciences</a>. Between 1945 and 1946 he strongly criticised non-communist philosophers and writers. Luk\u00e1cs has been accused of playing an \"administrative\" (legal-bureaucratic) role in the removal of independent and non-communist intellectuals such as <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Hamvas\" title=\"B\u00e9la Hamvas\">B\u00e9la Hamvas</a>, <a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Bib%C3%B3\" title=\"Istv\u00e1n Bib\u00f3\">Istv\u00e1n Bib\u00f3</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Lajos_Proh%C3%A1szka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lajos Proh\u00e1szka (page does not exist)\">Lajos Proh\u00e1szka</a>, and <a href=\"/wiki/K%C3%A1roly_Ker%C3%A9nyi\" title=\"K\u00e1roly Ker\u00e9nyi\">K\u00e1roly Ker\u00e9nyi</a> from Hungarian academic life. Between 1946 and 1953, many non-communist intellectuals, including Bib\u00f3, were imprisoned or forced into menial work or manual labour.\n</p><p>Luk\u00e1cs' personal aesthetic and political position on culture was always that Socialist culture would eventually triumph in terms of quality. He thought it should play out in terms of competing cultures, not by \"administrative\" measures. In 1948\u201349 Luk\u00e1cs' position for cultural tolerance was smashed in a \"Luk\u00e1cs purge,\" when <a href=\"/wiki/M%C3%A1ty%C3%A1s_R%C3%A1kosi\" title=\"M\u00e1ty\u00e1s R\u00e1kosi\">M\u00e1ty\u00e1s R\u00e1kosi</a> turned his famous <a href=\"/wiki/Salami_tactics\" title=\"Salami tactics\">salami tactics</a> on the Hungarian Communist Party.\n</p><p>In the mid-1950s Luk\u00e1cs was reintegrated into party life. The party used him to help purge the <a href=\"/wiki/Hungarian_Writers%27_Union\" title=\"Hungarian Writers' Union\">Hungarian Writers' Union</a> in 1955\u201356. Tam\u00e1s Acz\u00e9l and Tibor M\u00e9ray (former Secretaries of the Hungarian Writers' Union) both believe that Luk\u00e1cs participated grudgingly, and cite Luk\u00e1cs leaving the presidium and the meeting at the first break as evidence of this reluctance.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\"><span>[</span>6<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"De-Stalinisation\">De-Stalinisation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: De-Stalinisation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1956 Luk\u00e1cs became a minister of the <a href=\"/wiki/Hungarian_Revolution,_1956\" title=\"Hungarian Revolution, 1956\" class=\"mw-redirect\">brief communist revolutionary government</a> led by <a href=\"/wiki/Imre_Nagy\" title=\"Imre Nagy\">Imre Nagy</a>, which opposed the Soviet Union. At this time Luk\u00e1cs' daughter led a short-lived party of communist revolutionary youth. Luk\u00e1cs' position on the 1956 revolution was that the Hungarian Communist Party would need to retreat into a coalition government of socialists, and slowly rebuild its credibility with the Hungarian people. While a minister in Nagy's revolutionary government, Luk\u00e1cs also participated in trying to reform the Hungarian Communist Party on a new basis. This party, the <a href=\"/wiki/Hungarian_Socialist_Workers%27_Party\" title=\"Hungarian Socialist Workers' Party\">Hungarian Socialist Workers' Party</a>, was rapidly co-opted by <a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_K%C3%A1d%C3%A1r\" title=\"J\u00e1nos K\u00e1d\u00e1r\">J\u00e1nos K\u00e1d\u00e1r</a> after 4 November 1956.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\"><span>[</span>7<span>]</span></a></sup>\n</p><p>During the <a href=\"/wiki/1956_Hungarian_Revolution\" title=\"1956 Hungarian Revolution\" class=\"mw-redirect\">1956 Hungarian Revolution</a>, Luk\u00e1cs was present at debates of the anti-party and revolutionary communist <a href=\"/w/index.php?title=Pet%C5%91fi_society&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pet\u0151fi society (page does not exist)\">Pet\u0151fi society</a>, while remaining part of the party apparatus. During the revolution, as mentioned in <i>Budapest Diary,</i> Luk\u00e1cs argued for a new Soviet-aligned communist party. In Luk\u00e1cs' view, the new party could win social leadership only by persuasion instead of force. Luk\u00e1cs envisioned an alliance between the dissident communist <a href=\"/w/index.php?title=Hungarian_Party_of_Youth_(1956)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hungarian Party of Youth (1956) (page does not exist)\">Party of Youth</a>, the revolutionary <a href=\"/wiki/Hungarian_Social_Democratic_Party\" title=\"Hungarian Social Democratic Party\">Hungarian Social Democratic Party</a> and his own Soviet-aligned party as a very junior partner.\n</p><p>After 1956 Luk\u00e1cs narrowly avoided execution. Due to his role in Nagy's government, he was no longer trusted by the party apparatus. Luk\u00e1cs' followers were indicted for political crimes throughout the 1960s and 70s, and a number fled to the West. Luk\u00e1cs' books <i>The Young Hegel</i> and <i>The Destruction of Reason</i> have been used to argue that Luk\u00e1cs was covertly critical of Stalinism as an irrational distortion of Hegelian-Marxism.\n</p><p>Following the defeat of the Revolution, Luk\u00e1cs was deported to Romania with the rest of Nagy's government. Unlike Nagy, he survived the purges of 1956. He returned to Budapest in 1957. Luk\u00e1cs publicly abandoned his positions of 1956 and engaged in self-criticism. Having abandoned his earlier positions, Luk\u00e1cs remained loyal to the Communist Party until his death in 1971. In his last years, following the uprisings in France and <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a> in 1968, Luk\u00e1cs became more publicly critical of the Soviet Union and Hungarian Communist Party.\n</p><p>In an interview just before his death, Luk\u00e1cs remarked: \n</p>\n<blockquote>\"Without a genuine general theory of society and its movement, one does not get away from Stalinism. Stalin was a great tactician... But Stalin, unfortunately, was not a Marxist.... The essence of Stalinism lies in placing tactics before strategy, practice above theory...The bureaucracy generated by Stalinism is a tremendous evil. Society is suffocated by it. Everything becomes unreal, nominalistic. People see no design, no strategic aim, and do not move.... \" Thus Luk\u00e1cs concludes \"[w]e must learn to connect the great decisions of popular political power with personal needs, those of individuals.\" (Marcus &amp; Zoltan 1989: 215\u201316)</blockquote>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Work\">Work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tr><td style=\"padding-top:0.4em;line-height:1.2em\">Part of <a href=\"/wiki/Category:Marxism\" title=\"Category:Marxism\">a series</a> on</td></tr><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;padding-top:0;font-size:145%;line-height:1.2em;font-size:175%;\"><a href=\"/wiki/Marxism\" title=\"Marxism\">Marxism</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0.2em 0 0.4em\"><a href=\"/wiki/File:Marx_and_Engels.jpg\" class=\"image\" title=\"Karl Marx and Friedrich Engels\"><img alt=\"Karl Marx and Friedrich Engels\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Marx_and_Engels.jpg/180px-Marx_and_Engels.jpg\" width=\"180\" height=\"158\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Marx_and_Engels.jpg/270px-Marx_and_Engels.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Marx_and_Engels.jpg/360px-Marx_and_Engels.jpg 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"438\" /></a></td></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;\">Theoretical works</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;font-style:italic;\"><div class=\"plainlist\">\n<ul><li> <div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Economic_and_Philosophic_Manuscripts_of_1844\" title=\"Economic and Philosophic Manuscripts of 1844\">Economic and Philosophic<br/>Manuscripts of 1844</a></div></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Theses_on_Feuerbach\" title=\"Theses on Feuerbach\">Theses on Feuerbach</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/The_German_Ideology\" title=\"The German Ideology\">The German Ideology</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/The_Communist_Manifesto\" title=\"The Communist Manifesto\">The Communist Manifesto</a></li>\n<li> <div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/The_Eighteenth_Brumaire_of_Louis_Napoleon\" title=\"The Eighteenth Brumaire of Louis Napoleon\">The Eighteenth Brumaire of<br/>Louis Napoleon</a></div></li>\n<li> <div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Grundrisse\" title=\"Grundrisse\">Grundrisse</a> der Kritik<br/>der Politischen \u00d6konomie</div></li>\n<li> <div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/A_Contribution_to_the_Critique_of_Political_Economy\" title=\"A Contribution to the Critique of Political Economy\">A Contribution to the<br/>Critique of Political Economy</a></div></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Das_Kapital\" title=\"Das Kapital\">Das Kapital</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Dialectics_of_Nature\" title=\"Dialectics of Nature\">Dialectics of Nature</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;\">Concepts</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"hlist\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Dialectical_materialism\" title=\"Dialectical materialism\">Dialectical materialism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Historical_materialism\" title=\"Historical materialism\">Historical materialism</a></li></ul>\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Marx%27s_method\" title=\"Marx's method\">Marx's method</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Scientific_socialism\" title=\"Scientific socialism\">Scientific socialism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Socialist_mode_of_production\" title=\"Socialist mode of production\">Socialism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Communism#Marxist_communism\" title=\"Communism\">Communism</a></li></ul>\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Proletariat\" title=\"Proletariat\">Proletariat</a> </li>\n<li> <a href=\"/wiki/Bourgeoisie\" title=\"Bourgeoisie\">Bourgeoisie</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Marxian_economics\" title=\"Marxian economics\">Economics</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"hlist\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Capital_(economics)\" title=\"Capital (economics)\">Capital</a> (<a href=\"/wiki/Capital_accumulation\" title=\"Capital accumulation\">accumulation</a>)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Asiatic_mode_of_production\" title=\"Asiatic mode of production\">Asiatic mode of production</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Capitalist_mode_of_production_(Marxist_theory)\" title=\"Capitalist mode of production (Marxist theory)\">Capitalist mode of production</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Crisis_theory\" title=\"Crisis theory\">Crisis theory</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Commodity_(Marxism)\" title=\"Commodity (Marxism)\">Commodity</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Exploitation#Marxist_theory\" title=\"Exploitation\" class=\"mw-redirect\">Exploitation</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Means_of_production\" title=\"Means of production\">Means of production</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Mode_of_production\" title=\"Mode of production\">Mode of production</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Law_of_value\" title=\"Law of value\">Law of value</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Socialist_mode_of_production\" title=\"Socialist mode of production\">Socialist mode of production</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Surplus_product\" title=\"Surplus product\">Surplus product</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Surplus_value\" title=\"Surplus value\">Surplus value</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Value-form\" title=\"Value-form\">Value-form</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Wage_labour\" title=\"Wage labour\" class=\"mw-redirect\">Wage labor</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Marxist_sociology\" title=\"Marxist sociology\">Sociology</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"hlist\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Marx%27s_theory_of_alienation\" title=\"Marx's theory of alienation\">Alienation</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Base_and_superstructure\" title=\"Base and superstructure\">Base and superstructure</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Bourgeoisie\" title=\"Bourgeoisie\">Bourgeoisie</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Class_in_Marxist_theory\" title=\"Class in Marxist theory\">Class</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Class_consciousness\" title=\"Class consciousness\">Class consciousness</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Class_conflict\" title=\"Class conflict\">Class struggle</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Commodity_fetishism\" title=\"Commodity fetishism\">Commodity fetishism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Cultural_hegemony\" title=\"Cultural hegemony\">Cultural hegemony</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Exploitation#Marxist_theory\" title=\"Exploitation\" class=\"mw-redirect\">Exploitation</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Marx%27s_theory_of_human_nature\" title=\"Marx's theory of human nature\">Human nature</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ideology#Ideology_as_an_instrument_of_social_reproduction\" title=\"Ideology\">Ideology</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Immiseration_thesis\" title=\"Immiseration thesis\">Immiseration</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Proletariat\" title=\"Proletariat\">Proletariat</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Private_property\" title=\"Private property\">Private property</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Relations_of_production\" title=\"Relations of production\">Relations of production</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Reification_(Marxism)\" title=\"Reification (Marxism)\">Reification</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Working_class\" title=\"Working class\">Working class</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Marx%27s_theory_of_history\" title=\"Marx's theory of history\">History</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"plainlist\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Historical_materialism\" title=\"Historical materialism\">Historical materialism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Historical_determinism\" title=\"Historical determinism\">Historical determinism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Anarchism_and_Marxism\" title=\"Anarchism and Marxism\">Anarchism and Marxism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Socialism\" title=\"Socialism\">Socialism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Dictatorship_of_the_proletariat\" title=\"Dictatorship of the proletariat\">Dictatorship of the proletariat</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Primitive_accumulation_of_capital\" title=\"Primitive accumulation of capital\">Primitive capital accumulation</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Proletarian_revolution\" title=\"Proletarian revolution\">Proletarian revolution</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Proletarian_internationalism\" title=\"Proletarian internationalism\">Proletarian internationalism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/World_revolution\" title=\"World revolution\">World revolution</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Stateless_communism\" title=\"Stateless communism\" class=\"mw-redirect\">Stateless communism</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Marxist_philosophy\" title=\"Marxist philosophy\">Philosophy</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"plainlist\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Marxist_geography\" title=\"Marxist geography\">Marxist geography</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Marxist_humanism\" title=\"Marxist humanism\">Marxist humanism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Marxist_literary_criticism\" title=\"Marxist literary criticism\">Marxist literary criticism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Marxist_philosophy_of_nature\" title=\"Marxist philosophy of nature\">Marxist philosophy of nature</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Philosophy_in_the_Soviet_Union\" title=\"Philosophy in the Soviet Union\">Philosophy in the Soviet Union</a></li>\n<li> <div class=\"hlist\"><ul><li><a href=\"/wiki/Young_Marx\" title=\"Young Marx\">Young Marx</a></li><li><a href=\"/wiki/Open_Marxism\" title=\"Open Marxism\">Open Marxism</a></li></ul></div></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;\">Variants</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"hlist\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Classical_Marxism\" title=\"Classical Marxism\">Classical</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Orthodox_Marxism\" title=\"Orthodox Marxism\">Orthodox</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Trotskyism\" title=\"Trotskyism\">Trotskyism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Marxism%E2%80%93Leninism\" title=\"Marxism\u2013Leninism\">Marxism\u2013Leninism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Marxism%E2%80%93Leninism%E2%80%93Maoism\" title=\"Marxism\u2013Leninism\u2013Maoism\">Marxism\u2013Leninism\u2013Maoism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Marxist_feminism\" title=\"Marxist feminism\">Feminist</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Western_Marxism\" title=\"Western Marxism\">Western</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Autonomism\" title=\"Autonomism\">Autonomism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Analytical_Marxism\" title=\"Analytical Marxism\">Analytical</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Libertarian_Marxism\" title=\"Libertarian Marxism\">Libertarian</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Neo-Marxism\" title=\"Neo-Marxism\">Neo-Marxism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Post-Marxism\" title=\"Post-Marxism\">Post-Marxism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Instrumental_Marxism\" title=\"Instrumental Marxism\">Instrumental</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Structural_Marxism\" title=\"Structural Marxism\">Structural</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;\">Movements</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"plainlist\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Anti-Revisionism\" title=\"Anti-Revisionism\">Anti-Revisionism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Situationist_International\" title=\"Situationist International\">Situationist International</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/De_Leonism\" title=\"De Leonism\">De Leonism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Impossibilism\" title=\"Impossibilism\">Impossibilism</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center;\">People</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"hlist\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Karl_Marx\" title=\"Karl Marx\">Karl Marx</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Friedrich_Engels\" title=\"Friedrich Engels\">Friedrich Engels</a></li></ul>\n<dl><dd></dd></dl>\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Karl_Kautsky\" title=\"Karl Kautsky\">Karl Kautsky</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Eduard_Bernstein\" title=\"Eduard Bernstein\">Eduard Bernstein</a></li></ul>\n<dl><dd></dd></dl>\n<ul><li> <a href=\"/wiki/James_Connolly\" title=\"James Connolly\">James Connolly</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Georgi_Plekhanov\" title=\"Georgi Plekhanov\">Georgi Plekhanov</a></li></ul>\n<dl><dd></dd></dl>\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Rosa_Luxemburg\" title=\"Rosa Luxemburg\">Rosa Luxemburg</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Vladimir_Lenin\" title=\"Vladimir Lenin\">Vladimir Lenin</a></li></ul>\n<dl><dd></dd></dl>\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Leon_Trotsky\" title=\"Leon Trotsky\">Leon Trotsky</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Chen_Duxiu\" title=\"Chen Duxiu\">Chen Duxiu</a></li></ul>\n<dl><dd></dd></dl>\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Joseph_Stalin\" title=\"Joseph Stalin\">Joseph Stalin</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ho_Chi_Minh\" title=\"Ho Chi Minh\">Ho Chi Minh</a></li></ul>\n<dl><dd></dd></dl>\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Che_Guevara\" title=\"Che Guevara\">Che Guevara</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Mao_Zedong\" title=\"Mao Zedong\">Mao Zedong</a></li></ul>\n<dl><dd></dd></dl>\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Louis_Althusser\" title=\"Louis Althusser\">Louis Althusser</a></li>\n<li> <strong class=\"selflink\">Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs</strong></li></ul>\n<dl><dd></dd></dl>\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Karl_Korsch\" title=\"Karl Korsch\">Karl Korsch</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Antonio_Gramsci\" title=\"Antonio Gramsci\">Antonio Gramsci</a></li></ul>\n<dl><dd></dd></dl>\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Antonie_Pannekoek\" title=\"Antonie Pannekoek\">Antonie Pannekoek</a></li></ul>\n<dl><dd></dd></dl>\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Rudolf_Hilferding\" title=\"Rudolf Hilferding\">Rudolf Hilferding</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Guy_Debord\" title=\"Guy Debord\">Guy Debord</a> </li></ul>\n<dl><dd></dd></dl>\n<ul><li> <i><a href=\"/wiki/List_of_contributors_to_Marxist_theory\" title=\"List of contributors to Marxist theory\">more...</a></i></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td class=\"plainlist\" style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold;border-top: 1px solid #aaa; border-bottom: 1px solid #aaa;line-height:1.6em;\">\n<ul><li> <span class=\"metadata\"><a href=\"/wiki/File:Red_flag_II.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Portal icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Red_flag_II.svg/16px-Red_flag_II.svg.png\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Red_flag_II.svg/24px-Red_flag_II.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Red_flag_II.svg/32px-Red_flag_II.svg.png 2x\" data-file-width=\"466\" data-file-height=\"411\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Portal:Socialism\" title=\"Portal:Socialism\">Socialism&#32;portal</a></li>\n<li> <span class=\"metadata\"><a href=\"/wiki/File:Symbol-hammer-and-sickle.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Portal icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Symbol-hammer-and-sickle.svg/16px-Symbol-hammer-and-sickle.svg.png\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Symbol-hammer-and-sickle.svg/24px-Symbol-hammer-and-sickle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Symbol-hammer-and-sickle.svg/32px-Symbol-hammer-and-sickle.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Portal:Communism\" title=\"Portal:Communism\">Communism&#32;portal</a></li>\n<li> <span class=\"metadata\"><a href=\"/wiki/File:Socrates.png\" class=\"image\"><img alt=\"Portal icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Socrates.png/10px-Socrates.png\" width=\"10\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Socrates.png/15px-Socrates.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Socrates.png/21px-Socrates.png 2x\" data-file-width=\"326\" data-file-height=\"500\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Portal:Philosophy\" title=\"Portal:Philosophy\">Philosophy&#32;portal</a></td></tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Marxism\" title=\"Template:Marxism\"><span title=\"View this template\">v</span></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Marxism\" title=\"Template talk:Marxism\"><span title=\"Discuss this template\">t</span></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Marxism&amp;action=edit\"><span title=\"Edit this template\">e</span></a></li></ul></div></td></tr></table></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"History_and_Class_Consciousness\"><i>History and Class Consciousness</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: History and Class Consciousness\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"metadata plainlinks ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"262\" data-file-height=\"204\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><span class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing/1\" title=\"Help:Introduction to referencing/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(December 2012)</i></small><span class=\"hide-when-compact\"></span></span></td></tr></table>\n<div class=\"hatnote\">Further information: <a href=\"/wiki/Class_consciousness\" title=\"Class consciousness\">Class consciousness</a> and <a href=\"/wiki/Political_consciousness\" title=\"Political consciousness\">Political consciousness</a></div>\n<p>Written between 1919 and 1922, <i>History and Class Consciousness</i> (1923) initiated <a href=\"/wiki/Western_Marxism\" title=\"Western Marxism\">Western Marxism</a>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\"><span>[</span>8<span>]</span></a></sup> Luk\u00e1cs emphasizes concepts such as <a href=\"/wiki/Marx%27s_theory_of_alienation\" title=\"Marx's theory of alienation\">alienation</a>, <a href=\"/wiki/Reification_(Marxism)\" title=\"Reification (Marxism)\">reification</a> and <a href=\"/wiki/Class_consciousness\" title=\"Class consciousness\">class consciousness</a>.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\"><span>[</span>9<span>]</span></a></sup>\n</p><p>Luk\u00e1cs argues that methodology is the only thing that distinguishes <a href=\"/wiki/Marxism\" title=\"Marxism\">Marxism</a>: even if all its substantive propositions were rejected, it would remain valid because of its distinctive method:<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\"><span>[</span>10<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<blockquote> \"Orthodox Marxism, therefore, does not imply the uncritical acceptance of the results of Marx\u2019s investigations. It is not the \u2018belief\u2019 in this or that thesis, nor the exegesis of a \u2018sacred\u2019 book. On the contrary, orthodoxy refers exclusively to method. It is the scientific conviction that dialectical materialism is the road to truth and that its methods can be developed, expanded and deepened only along the lines laid down by its founders.\" (\u00a71) </blockquote>\n<p>He criticises <a href=\"/wiki/Marxist_revisionism\" title=\"Marxist revisionism\" class=\"mw-redirect\">Marxist revisionism</a> by calling for the return to this Marxist method, which is fundamentally <a href=\"/wiki/Dialectical_materialism\" title=\"Dialectical materialism\">dialectical materialism</a>. Luk\u00e1cs conceives \"revisionism\" as inherent to the Marxist theory, insofar as dialectical materialism is, according to him, the product of class struggle: \n</p>\n<blockquote> \"For this reason the task of orthodox Marxism, its victory over Revisionism and <a href=\"/wiki/Utopian_socialism\" title=\"Utopian socialism\">utopianism</a> can never mean the defeat, once and for all, of false tendencies. It is an ever-renewed struggle against the insidious effects of bourgeois ideology on the thought of the proletariat. Marxist orthodoxy is no guardian of traditions, it is the eternally vigilant prophet proclaiming the relation between the tasks of the immediate present and the totality of the historical process.\" (end of \u00a75) </blockquote>\n<p>According to him, \"The premise of dialectical materialism is, we recall: 'It is not men\u2019s consciousness that determines their existence, but on the contrary, their social existence that determines their consciousness.'... Only when the core of existence stands revealed as a social process can existence be seen as the product, albeit the hitherto unconscious product, of human activity.\" (\u00a75). In line with Marx's thought, he criticises the <a href=\"/wiki/Individualist\" title=\"Individualist\" class=\"mw-redirect\">individualist</a> <a href=\"/wiki/Bourgeois\" title=\"Bourgeois\" class=\"mw-redirect\">bourgeois</a> philosophy of the <a href=\"/wiki/Subject_(philosophy)\" title=\"Subject (philosophy)\">subject</a>, which founds itself on the voluntary and conscious subject. Against this <a href=\"/wiki/Ideology\" title=\"Ideology\">ideology</a>, he asserts the primacy of social relations. Existence \u2014 and thus the world \u2014 is the product of human activity; but this can be seen only if the primacy of social process on individual consciousness is accepted. Luk\u00e1cs does not restrain human <a href=\"/wiki/Liberty\" title=\"Liberty\">liberty</a> for sociological <a href=\"/wiki/Determinism\" title=\"Determinism\">determinism</a>: to the contrary, this production of existence is the possibility of <i><a href=\"/wiki/Praxis_(process)\" title=\"Praxis (process)\">praxis</a></i>.\n</p><p>He conceives the problem in the relationship between theory and practice. Luk\u00e1cs quotes Marx's words: \"It is not enough that thought should seek to realise itself; reality must also strive towards thought.\" How does the thought of <a href=\"/wiki/Intellectual\" title=\"Intellectual\">intellectuals</a> be related to class struggle, if theory is not simply to lag behind history, as it is in Hegel's philosophy of history (\"Minerva always comes at the dusk of night...\")? Luk\u00e1cs criticises <a href=\"/wiki/Friedrich_Engels\" title=\"Friedrich Engels\">Friedrich Engels</a>' <i><a href=\"/wiki/Anti-D%C3%BChring\" title=\"Anti-D\u00fchring\">Anti-D\u00fchring</a></i>, saying that he \"does not even mention the most vital interaction, namely the dialectical relation between subject and object in the historical process, let alone give it the prominence it deserves.\" This dialectical relation between subject and object is the basis of Luk\u00e1cs' critique of <a href=\"/wiki/Immanuel_Kant\" title=\"Immanuel Kant\">Immanuel Kant</a>'s <a href=\"/wiki/Epistemology\" title=\"Epistemology\">epistemology</a>, according to which the subject is the exterior, universal and contemplating subject, separated from the object.\n</p><p>For Luk\u00e1cs, \"ideology\" is a projection of the class consciousness of the <a href=\"/wiki/Bourgeoisie\" title=\"Bourgeoisie\">bourgeoisie</a>, which functions to prevent the <a href=\"/wiki/Proletariat\" title=\"Proletariat\">proletariat</a> from attaining consciousness of its revolutionary position. Ideology determines the \"form of <a href=\"/wiki/Objectivity_(philosophy)\" title=\"Objectivity (philosophy)\">objectivity</a>\", thus the very structure of knowledge. According to Luk\u00e1cs, real science must attain the \"concrete totality\" through which only it is possible to think the current form of objectivity as a historical period. Thus, the so-called eternal \"<a href=\"/wiki/Law_(principle)\" title=\"Law (principle)\">laws</a>\" of economics are dismissed as the ideological illusion projected by the current form of objectivity (\"What is Orthodoxical Marxism?\", \u00a73). He also writes: \"It is only when the core of <a href=\"/wiki/Being\" title=\"Being\">being</a> has showed itself as social becoming, that the being itself can appear as a product, so far unconscious, of human activity, and this activity, in turn, as the decisive element of the transformation of being.\" (\"What is Orthodoxical Marxism?\", \u00a75) Finally, \"orthodoxical marxism\" is not defined as interpretation of <i>Capital</i> as if it were the Bible or an embrace of \"marxist thesis\", but as fidelity to the \"marxist method\", <a href=\"/wiki/Dialectics#Marxist_dialectics\" title=\"Dialectics\" class=\"mw-redirect\">dialectics</a>.\n</p><p>Luk\u00e1cs presents the category of <i><a href=\"/wiki/Reification_(Marxism)\" title=\"Reification (Marxism)\">reification</a></i> whereby, due to the <a href=\"/wiki/Commodity\" title=\"Commodity\">commodity</a> nature of capitalist society, social relations become objectified. This precludes the spontaneous emergence of class consciousness. In this context, the need for a party in the <a href=\"/wiki/Leninist\" title=\"Leninist\" class=\"mw-redirect\">Leninist</a> sense emerges, the subjective aspect of the re-invigorated <a href=\"/wiki/Dialectical_materialism\" title=\"Dialectical materialism\">Marxian dialectic</a>.\n</p><p>In his later career, Luk\u00e1cs repudiated the ideas of <i>History and Class Consciousness</i>, in particular the belief in the proletariat as a \"<a href=\"/wiki/Subject_(philosophy)\" title=\"Subject (philosophy)\">subject</a>-<a href=\"/wiki/Object_(philosophy)\" title=\"Object (philosophy)\">object</a> of history\" (1960 Postface to French translation). As late as 1925-1926, he still defended these ideas, in an unfinished manuscript, which he called <i>Tailism and the Dialectic.</i> It was not published until 1996 in <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a> and English in 2000 under the title <i>A Defence of History and Class Consciousness</i>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Literary_and_aesthetic_work\">Literary and aesthetic work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Literary and aesthetic work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In addition to his standing as a Marxist political thinker, Luk\u00e1cs was an influential <a href=\"/wiki/Literary_critic\" title=\"Literary critic\" class=\"mw-redirect\">literary critic</a> of the twentieth century. His important work in literary criticism began early in his career, with <i>The Theory of the Novel</i>, a seminal work in <a href=\"/wiki/Literary_theory\" title=\"Literary theory\">literary theory</a> and the theory of <a href=\"/wiki/Genre\" title=\"Genre\">genre</a>. The book is a history of the novel as a form, and an investigation into its distinct characteristics.\n</p><p>Luk\u00e1cs later repudiated <i>The Theory of the Novel</i>, writing a lengthy introduction that described it as erroneous, but nonetheless containing a \"romantic anti-capitalism\" which would later develop into Marxism. (This introduction also contains his famous dismissal of <a href=\"/wiki/Theodor_Adorno\" title=\"Theodor Adorno\" class=\"mw-redirect\">Theodor Adorno</a> and others in Western Marxism as having taken up residence in the \"Grand Hotel Abyss\".)\n</p><p>In <i>The Theory of the Novel</i>, he coins the term \"transcendental homelessness\". Defining the term as the \"longing of all souls for the place in which they once belonged, and the 'nostalgia\u2026 for utopian perfection, a nostalgia that feels itself and its desires to be the only true reality'\".<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\"><span>[</span>11<span>]</span></a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\"><span>[</span>12<span>]</span></a></sup>\n</p><p>Luk\u00e1cs's later literary criticism includes the well-known essay \"Kafka or Thomas Mann?\", in which Luk\u00e1cs argues for the work of <a href=\"/wiki/Thomas_Mann\" title=\"Thomas Mann\">Thomas Mann</a> as a superior attempt to deal with the condition of <a href=\"/wiki/Modernity\" title=\"Modernity\">modernity</a>, while he criticises <a href=\"/wiki/Franz_Kafka\" title=\"Franz Kafka\">Franz Kafka</a>'s brand of <a href=\"/wiki/Modernism\" title=\"Modernism\">modernism</a>. Luk\u00e1cs was steadfastly opposed to the formal innovations of modernist writers like Kafka, <a href=\"/wiki/James_Joyce\" title=\"James Joyce\">James Joyce</a>, and <a href=\"/wiki/Samuel_Beckett\" title=\"Samuel Beckett\">Samuel Beckett</a>, preferring the traditional aesthetic of realism. \n</p><p>During his time in Moscow in the 1930s, Luk\u00e1cs was working on the Marxist views of aesthetics while belonging to the group around an influential Moscow magazine \"The Literary Critic\" (<i>Literaturny Kritik</i>)<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\"><span>[</span>13<span>]</span></a></sup> The editor of this magazine, was an important Soviet author on aesthetics <a href=\"/wiki/Mikhail_Lifshitz\" title=\"Mikhail Lifshitz\">Mikhail Lifshitz</a>. Lifshitz' views were very similar to Luk\u00e1cs in so far as both argued for the value of the traditional art.\n</p><p>Luk\u00e1cs, himself, was a frequent contributor to this magazine that was also followed by Marxist art theoreticians around the world through various translations published by Soviet government.\n</p>\n<blockquote>\n<p>\"The collaboration between Lifschitz and Luk\u00e1cs resulted in the formation of an informal circle of the like-minded Marxist intellectuals connected to the journal Literaturnyi Kritik [The Literary Critic], published monthly starting in the summer of 1933 by the Organisational Committee of the Writers\u2019 Union. ... A group of thinkers formed around Lifschitz, Luk\u00e1cs and <a href=\"/wiki/Andrei_Platonov\" title=\"Andrei Platonov\">Andrei Platonov</a>; they were concerned with articulating the aesthetical views of Marx and creating a kind of Marxist aesthetics that had not yet been properly formulated.\"<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\"><span>[</span>14<span>]</span></a></sup>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Despite the drastic diffference in age (Lifschitz was much younger) both Lifschitz and Luk\u00e1cs indicated that their working relationship at that time was a collaboration of equals.\n</p><p>Luk\u00e1cs famously argued for the revolutionary character of the novels of <a href=\"/wiki/Sir_Walter_Scott\" title=\"Sir Walter Scott\" class=\"mw-redirect\">Sir Walter Scott</a> and <a href=\"/wiki/Honor%C3%A9_de_Balzac\" title=\"Honor\u00e9 de Balzac\">Honor\u00e9 de Balzac</a>. Luk\u00e1cs felt that both authors' nostalgic, pro-aristocratic politics allowed them accurate and critical stances because of their opposition (albeit reactionary) to the rising <a href=\"/wiki/Bourgeoisie\" title=\"Bourgeoisie\">bourgeoisie</a>. This view was expressed in his later book <i>The Historical Novel</i>, as well as in his 1938 essay \"<a href=\"/wiki/Realism_in_the_Balance\" title=\"Realism in the Balance\">Realism in the Balance</a>\".\n</p><p><i>The Historical Novel</i> is probably Luk\u00e1cs's most influential work of literary history. In it he traces the development of the genre of historical fiction. While prior to 1789, he argues, people's consciousness of history was relatively underdeveloped, the French Revolution and Napoleonic wars that followed brought about a realisation of the constantly changing, evolving character of human existence. This new historical consciousness was reflected in the work of Sir Walter Scott, whose novels use 'representative' or 'typical' characters to dramatise major social conflicts and historical transformations, for example the dissolution of feudal society in the Scottish Highlands and the entrenchment of mercantile capitalism. Luk\u00e1cs argues that Scott's new brand of <a href=\"/wiki/Historical_realism\" title=\"Historical realism\">historical realism</a> was taken up by Balzac and Tolstoy, and enabled novelists to depict contemporary social life not as a static drama of fixed, universal types, but rather as a moment of history, constantly changing, open to the potential of revolutionary transformation. For this reason he sees these authors as progressive and their work as potentially radical, despite their own personal conservative politics.\n</p><p>For Luk\u00e1cs, this historical realist tradition began to give way after the 1848 revolutions, when the bourgeoisie ceased to be a progressive force and their role as agents of history was usurped by the proletariat. After this time, historical realism begins to sicken and lose its concern with social life as inescapably historical. He illustrates this point by comparing Flaubert's historical novel <i>Salammbo</i> to that of the earlier realists. For him, Flaubert's work marks a turning away from relevant social issues and an elevation of style over substance. Why he does not discuss <i>Sentimental Education</i>, a novel much more overtly concerned with recent historical developments, is not clear. For much of his life Luk\u00e1cs promoted a return to the realist tradition that he believed it had reached its height with Balzac and Scott, and bemoaned the supposed neglect of history that characterised modernism.\n</p><p><i>The Historical Novel</i> has been hugely influential in subsequent critical studies of historical fiction, and no serious analyst of the genre fails to engage at some level with Luk\u00e1cs's arguments.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\".E2.80.9CRealism_in_the_Balance.E2.80.9D_.281938.29.E2.80.94Luk.C3.A1cs.E2.80.99_defence_of_literary_realism\">\u201cRealism in the Balance\u201d (1938)\u2014Luk\u00e1cs\u2019 defence of literary realism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: \u201cRealism in the Balance\u201d (1938)\u2014Luk\u00e1cs\u2019 defence of literary realism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"metadata plainlinks ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"262\" data-file-height=\"204\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><span class=\"mbox-text-span\">This section <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">references or sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help improve this section by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing/1\" title=\"Help:Introduction to referencing/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(February 2012)</i></small><span class=\"hide-when-compact\"></span></span></td></tr></table>\n<p>The initial intent of \u201cRealism in the Balance\u201d, stated at its outset, is debunking the claims of those defending <a href=\"/wiki/Expressionism\" title=\"Expressionism\">Expressionism</a> as a valuable literary movement. Luk\u00e1cs addresses the discordance in the community of modernist critics, whom he regarded as incapable of deciding which writers were Expressionist and which were not, arguing that \u201cperhaps there is no such thing as an Expressionist writer.\u201d\n</p><p>But although his aim is ostensibly to criticise what he perceived as the over-valuation of modernist schools of writing at the time the article was published, Luk\u00e1cs uses the essay as an opportunity to advance his formulation of the desirable alternative to these schools. He rejects the notion that modern art must necessarily manifest itself as a litany of sequential movements, beginning with <a href=\"/wiki/Naturalism_(visual_art)\" title=\"Naturalism (visual art)\" class=\"mw-redirect\">Naturalism</a>, and proceeding through <a href=\"/wiki/Impressionism\" title=\"Impressionism\">Impressionism</a> and <a href=\"/wiki/Expressionism\" title=\"Expressionism\">Expressionism</a> to culminate in <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a>. For Luk\u00e1cs, the important issue at stake was not the conflict that results from the modernists\u2019 evolving oppositions to classical forms, but rather the ability of art to confront an objective reality that exists in the world, an ability he found almost entirely lacking in <a href=\"/wiki/Modernism\" title=\"Modernism\">modernism</a>.\n</p><p>Luk\u00e1cs believed that desirable alternative to such modernism must therefore take the form of Realism, and he enlists the realist authors <a href=\"/wiki/Maxim_Gorky\" title=\"Maxim Gorky\">Maxim Gorky</a>, <a href=\"/wiki/Thomas_Mann\" title=\"Thomas Mann\">Thomas</a> and <a href=\"/wiki/Heinrich_Mann\" title=\"Heinrich Mann\">Heinrich Mann</a>, and <a href=\"/wiki/Romain_Rolland\" title=\"Romain Rolland\">Romain Rolland</a> to champion his cause. To frame the debate, Luk\u00e1cs introduces the arguments of critic <a href=\"/wiki/Ernst_Bloch_(philosopher)\" title=\"Ernst Bloch (philosopher)\" class=\"mw-redirect\">Ernst Bloch</a>, a defender of <a href=\"/wiki/Expressionism\" title=\"Expressionism\">Expressionism</a>, and the author to whom Luk\u00e1cs was chiefly responding. He maintains that modernists such as Bloch are too willing to ignore the realist tradition, an ignorance that he believes derives from a modernist rejection of a crucial tenet of Marxist theory, a rejection which he quotes Bloch as propounding. This tenet is the belief that the system of capitalism is \u201can objective totality of social relations,\u201d and it is fundamental to Luk\u00e1cs\u2019 arguments in favour of realism.\n</p><p>He explains that the pervasiveness of capitalism, the unity in its economic and ideological theory, and its profound influence on social relations comprise a \u201cclosed integration\u201d or \u201ctotality,\u201d an objective whole that functions independent of human consciousness. Luk\u00e1cs cites <a href=\"/wiki/Marx\" title=\"Marx\" class=\"mw-redirect\">Marx</a> to bolster this historical materialist worldview: \u201cThe relations of production in every society form a whole.\u201d He further relies on Marx to argue that the <a href=\"/wiki/Bourgeoisie\" title=\"Bourgeoisie\">bourgeoisie</a>\u2019s unabated development of the world\u2019s markets are so far-reaching as to create a unified totality, and explains that because the increasing autonomy of elements of the capitalist system (such as the autonomy of currency) is perceived by society as \u201ccrisis,\u201d there must be an underlying unity that binds these seemingly autonomous elements of the capitalist system together, and makes their separation appear as crisis. \n</p><p>Returning to modernist forms, Luk\u00e1cs stipulates that such theories disregard the relationship of literature to objective reality, in favour of the portrayal of subjective experience and immediacy that do little to evince the underlying capitalist totality of existence. It is clear that Luk\u00e1cs regards the representation of reality as art\u2019s chief purpose\u2014in this he is perhaps not in disagreement with the modernists\u2014but he maintains that \u201cIf a writer strives to represent reality as it truly is, i.e. if he is an authentic realist, then the question of totality plays a decisive role.\u201d \u201cTrue realists\u201d demonstrate the importance of the social context, and since the unmasking of this objective totality is a crucial element in Luk\u00e1cs\u2019 Marxist ideology, he privileges their authorial approach.\n</p><p>Luk\u00e1cs then sets up a dialectical opposition between two elements he believes inherent to human experience. He maintains that this dialectical relation exists between the \u201cappearance\u201d of events as subjective, unfettered experiences and their \u201cessence\u201d as provoked by the objective totality of capitalism. Luk\u00e1cs explains that good realists, such as <a href=\"/wiki/Thomas_Mann\" title=\"Thomas Mann\">Thomas Mann</a>, create a contrast between the consciousnesses of their characters (appearance) and a reality independent of them (essence). According to Luk\u00e1cs, Mann succeeds because he creates this contrast. Conversely, modernist writers fail because they portray reality only as it appears to themselves and their characters\u2014subjectively\u2014and \u201cfail to pierce the surface\u201d of these immediate, subjective experiences \u201cto discover the underlying essence, i.e. the real factors that relate their experiences to the hidden social forces that produce them.\u201d The pitfalls of relying on immediacy are manifold, according to Luk\u00e1cs. Because the prejudices inculcated by the capitalist system are so insidious, they cannot be escaped without the abandonment of subjective experience and immediacy in the literary sphere. They can only be superseded by realist authors who \u201cabandon and transcend the limits of immediacy, by scrutinising all subjective experiences and measuring them against social reality;\u201d this is no easy task. Luk\u00e1cs relies on <a href=\"/wiki/Hegel\" title=\"Hegel\" class=\"mw-redirect\">Hegelian</a> dialectics to explain how the relationship between this immediacy and abstraction effects a subtle indoctrination on the part of capitalist totality. The circulation of money, he explains, as well as other elements of capitalism, is entirely abstracted away from its place in the broader capitalist system, and therefore appears as a subjective immediacy, which elides its position as a crucial element of objective totality.\n</p><p>Although abstraction can lead to the concealment of objective reality, it is necessary for art, and Luk\u00e1cs believes that realist authors can successfully employ it \u201cto penetrate the laws governing objective reality, and to uncover the deeper, hidden, mediated, not immediately perceptible of relationships that go to make up society.\u201d After a great deal of intellectual effort, Luk\u00e1cs claims a successful realist can discover these objective relationships and give them artistic shape in the form of a character's subjective experience. Then, by employing the technique of abstraction, the author can portray the character\u2019s experience of objective reality as the same kind of subjective, immediate experience that characterise totality\u2019s influence on non-fictional individuals. The best realists, he claims, \u201cdepict the vital, but not immediately obvious forces at work in objective reality.\" They do so with such profundity and truth that the products of their imagination can potentially receive confirmation from subsequent historical events. The true masterpieces of realism can be appreciated as \u201cwholes\u201d which depict a wide-ranging and exhaustive objective reality like the one that exists in the non-fictional world. \n</p><p>After advancing his formulation of a desirable literary school, a realism that depicts objective reality, Luk\u00e1cs turns once again to the proponents of modernism. Citing <a href=\"/wiki/Nietzsche\" title=\"Nietzsche\" class=\"mw-redirect\">Nietzsche</a>, who argues that \u201cthe mark of every form of literary decadence ... is that life no longer dwells in the totality,\u201d Luk\u00e1cs strives to debunk modernist portrayals, claiming they reflect not on objective reality, but instead proceed from subjectivity to create a \u201chome-made model of the contemporary world.\u201d The abstraction (and immediacy) inherent in modernism portrays \u201cessences\u201d of capitalist domination divorced from their context, in a way that takes each essence in \u201cisolation,\u201d rather than taking into account the objective totality that is the foundation for all of them. Luk\u00e1cs believes that the \u201csocial mission of literature\u201d is to clarify the experience of the masses, and in turn show these masses that their experiences are influenced by the objective totality of capitalism, and his chief criticism of modernist schools of literature is that they fail to live up to this goal, instead proceeding inexorably towards more immediate, more subjective, more abstracted versions of fictional reality that ignore the objective reality of the capitalist system. Realism, because it creates apparently subjective experiences that demonstrate the essential social realities that provoke them, is for Luk\u00e1cs the only defensible or valuable literary school of the early twentieth century.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Ontology_of_social_being\">Ontology of social being</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Ontology of social being\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Later in life Luk\u00e1cs undertook a major exposition on the ontology of social being, which has been partly published in English in three volumes. The work is a systematic treatment of dialectical philosophy in its materialist form.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"hatnote relarticle mainarticle\">Main article: <a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs_bibliography\" title=\"Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs bibliography\">Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs bibliography</a></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Theodor_Adorno\" title=\"Theodor Adorno\" class=\"mw-redirect\">Theodor Adorno</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Max_Horkheimer\" title=\"Max Horkheimer\">Max Horkheimer</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Antonio_Gramsci\" title=\"Antonio Gramsci\">Antonio Gramsci</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Louis_Althusser\" title=\"Louis Althusser\">Louis Althusser</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Leo_Kofler\" title=\"Leo Kofler\">Leo Kofler</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Evald_Ilyenkov\" title=\"Evald Ilyenkov\">Evald Ilyenkov</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_M%C3%A9sz%C3%A1ros_(professor)\" title=\"Istv\u00e1n M\u00e9sz\u00e1ros (professor)\">Istv\u00e1n M\u00e9sz\u00e1ros</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Max_Adler_(Marxist)\" title=\"Max Adler (Marxist)\">Max Adler</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Budapest_School_(Luk%C3%A1cs)\" title=\"Budapest School (Luk\u00e1cs)\">Budapest School (Luk\u00e1cs)</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Ben\u00e9t\u2019s Reader\u2019s Encyclopedia</i> Third Edition (1987) p. 588.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Leszek_Ko%C5%82akowski\" title=\"Leszek Ko\u0142akowski\">Leszek Ko\u0142akowski</a> ([1981], 2008), Main Currents of Marxism, Vol. 3: The Breakdown, W. W. Norton &amp; Company, Ch VII: \"Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs: Reason in the Service of Dogma<i>, W.W. Norton &amp; Co</span></i>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.quest-cdecjournal.it/focus.php?id=231\">Lunching under the Goya. Jewish Collectors in Budapest at the Beginning of the Twentieth Century</a>, Konstantin Akinsha, Quest. Issues in Contemporary Jewish History</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">J\u00falia Bendl \" Luk\u00e1cs Gy\u00f6rgy \u00e9lete a sz\u00e1zadfordul\u00f3t\u00f3l 1918-ig\", <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://nyitottegyetem.phil-inst.hu/Tarsfil/ktar/Bendl/Lukacs4.htm\">http://nyitottegyetem.phil-inst.hu/Tarsfil/ktar/Bendl/Lukacs4.htm</a>, 1994 (Hungarian)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Ben\u00e9t\u2019s Reader\u2019s Encyclopedia</i> Third Edition (1987) p. 588.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Tam\u00e1s Acz\u00e9l, Tibor M\u00e9ray, \"The revolt of the mind: a case history of intellectual resistance behind the Iron Curtain.\"<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\"><span title=\"This citation requires a reference to the specific page or range of pages in which the material appears. (November 2011)\">page&#160;needed</span></a></i>&#93;</sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\nWoroszylski, Wiktor, 1957. Diary of a revolt: Budapest through Polish eyes. Trans. Michael Segal. [Sydney&#160;: Outlook]. Pamphlet.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation book\">Bien, Joseph (1999).  Audi, Robert, ed. <i>The Cambridge Dictionary of Philosophy</i>. Cambridge: Cambridge University Press. p.&#160;521. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-521-63722-8\" title=\"Special:BookSources/0-521-63722-8\">0-521-63722-8</a>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGy%C3%B6rgy+Luk%C3%A1cs&amp;rft.au=Bien%2C+Joseph&amp;rft.aulast=Bien%2C+Joseph&amp;rft.btitle=The+Cambridge+Dictionary+of+Philosophy&amp;rft.date=1999&amp;rft.genre=book&amp;rft.isbn=0-521-63722-8&amp;rft.pages=521&amp;rft.place=Cambridge&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation book\">McLellan, David (2005).  Honderich, Ted, ed. <i>The Oxford Companion to Philosophy</i>. Oxford: Oxford University Press. p.&#160;547. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-19-926479-1\" title=\"Special:BookSources/0-19-926479-1\">0-19-926479-1</a>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGy%C3%B6rgy+Luk%C3%A1cs&amp;rft.aulast=McLellan%2C+David&amp;rft.au=McLellan%2C+David&amp;rft.btitle=The+Oxford+Companion+to+Philosophy&amp;rft.date=2005&amp;rft.genre=book&amp;rft.isbn=0-19-926479-1&amp;rft.pages=547&amp;rft.place=Oxford&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation book\">Wright, Erik Olin; Levine, Andrew; Sober, Elliott (1992). <i>Reconstructing Marxism: Essays on Explanation and the Theory of History</i>. London: Verso. pp.&#160;103\u2013104. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0_86091_554_9\" title=\"Special:BookSources/0 86091 554 9\">0 86091 554 9</a>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGy%C3%B6rgy+Luk%C3%A1cs&amp;rft.aulast=Wright%2C+Erik+Olin&amp;rft.au=Levine%2C+Andrew&amp;rft.au=Sober%2C+Elliott&amp;rft.au=Wright%2C+Erik+Olin&amp;rft.btitle=Reconstructing+Marxism%3A+Essays+on+Explanation+and+the+Theory+of+History&amp;rft.date=1992&amp;rft.genre=book&amp;rft.isbn=0860915549&amp;rft.pages=103-104&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=Verso&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">G. Lukacs, <i>The Theory of the Novel</i>, London: Merlin Press, 1963, p. 70.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Young, Joyce. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://arizona.openrepository.com/arizona/bitstream/10150/197263/1/azu_etd_mr20090285_sip1_m.pdf\"><i>A Book Without Meaning: Why You Aren't Happy With the Ending of Infinite Jest</i></a>. May 2009, p. 4.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gutov D., <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gutov.ru/texti/kommunism_eng.htm\"><i>Learn, learn and learn</i>.</a> In: Make Everything New - A Project on Communism. Edited by Grant Watson, Gerrie van Noord &amp; Gavin Everall. Published by Book Works and Project Arts Centre, Dublin, 2006 PP. 24-37.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Evgeni V. Pavlov, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.academia.edu/3039033\"><i>Perepiska (Letters), Mikhail Lifschitz and Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs.</a> Moscow: Grundrisse, 2011</span></i>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"metadata plainlinks ambox ambox-style ambox-More_footnotes\" role=\"presentation\"><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><span class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, but <b>its sources remain unclear</b> because it has <b>insufficient <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(March 2013)</i></small><span class=\"hide-when-compact\"></span></span></td></tr></table>\n<div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li> <i>Lenin: A Study in the Unity of His Thought</i>. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/1859841740\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 1-85984-174-0</a>.</li>\n<li> <i>History and Class Consciousness</i>. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0262620200\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 0-262-62020-0</a>.</li>\n<li> <i>The Theory of the Novel</i>. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0262620278\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 0-262-62027-8</a>.</li>\n<li> <i>A Defense of History and Class Consciousness</i>. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/1859847471\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 1-85984-747-1</a>.</li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Wiktor_Woroszylski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wiktor Woroszylski (page does not exist)\">Woroszylski, Wiktor</a>, 1957. <i>Diary of a revolt: Budapest through Polish eyes.</i> Trans. <a href=\"/wiki/Michael_Segal\" title=\"Michael Segal\">Michael Segal</a>. [Sydney&#160;: Outlook]. Pamphlet.</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Tamas_Aczel\" title=\"Tamas Aczel\" class=\"mw-redirect\">Aczel, Tamas</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=Tibor_Meray&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tibor Meray (page does not exist)\">Meray, Tibor</a>, 1975. <i>Revolt of the Mind: a case history of intellectual resistance behind the iron curtain</i>. <a href=\"/wiki/Greenwood_Press\" title=\"Greenwood Press\" class=\"mw-redirect\">Greenwood Press</a> Reprint.</li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Johanna_Granville&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Johanna Granville (page does not exist)\">Granville, Johanna</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.scribd.com/doc/13988893/Imre-Nagy-aka-Volodya-A-Dent-in-the-Martyrs-Halo-by-Johanna-Granville\">\"Imre Nagy aka 'Volodya' \u2013 A Dent in the Martyr's Halo?\"</a>, \"Cold War International History Project Bulletin\", no. 5 (Woodrow Wilson Center for International Scholars, Washington, DC), Spring, 1995, pp.&#160;28, and 34\u201337. </li>\n<li> Granville, Johanna, \"The First Domino: International Decision Making During the Hungarian Crisis of 1956\", Texas A &amp; M University Press, 2004. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/1585442984\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 1-58544-298-4</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Kadvany&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kadvany (page does not exist)\">Kadvany, John</a>, 2001. <i>Imre Lakatos and the Guises of Reason</i>. Duke University Press. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0822326590\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 0-8223-2659-0</a>.</li>\n<li> KGB Chief Kryuchkov to CC CPSU, 16 June 1989 (trans. Johanna Granville). <i>Cold War International History Project Bulletin</i> 5 (1995): 36 [from: <a href=\"/wiki/TsKhSD\" title=\"TsKhSD\" class=\"mw-redirect\">TsKhSD</a>, F. 89, Per. 45, Dok. 82.].</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Andrew_Arato\" title=\"Andrew Arato\">Arato, Andrew</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=Paul_Breines&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paul Breines (page does not exist)\">Breines, Paul</a>, 1979. <i>The Young Lukacs and the Origins of Western Marxism</i>. New York: <a href=\"/w/index.php?title=Seabury_Press&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Seabury Press (page does not exist)\">Seabury Press</a>.</li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=John_Baldacchino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"John Baldacchino (page does not exist)\">Baldacchino, John</a>, 1996. <i>Post-Marxist Marxism: Questioning the Answer: Difference and Realism after Lukacs and Adorno</i>. Brookfield, VT: <a href=\"/wiki/Avebury\" title=\"Avebury\">Avebury</a>.</li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Eva_L._Corredor&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eva L. Corredor (page does not exist)\">Corredor, Eva L.</a>, 1987. <i>Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs and the Literary Pretext</i>. New York: <a href=\"/w/index.php?title=P._Lang&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"P. Lang (page does not exist)\">P. Lang</a>.</li>\n<li> Heller, Agnes, 1983. <i>Lukacs Revalued</i>. <a href=\"/wiki/Wiley-Blackwell\" title=\"Wiley-Blackwell\">Blackwell</a>.</li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=David_Kettler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"David Kettler (page does not exist)\">Kettler, David</a>, 1970. \"Marxism and Culture: Lukacs in the Hungarian Revolutions of 1918/19,\" Telos, No. 10, Winter 1971, pp.&#160;35\u201392</li>\n<li> <a href=\"/wiki/George_Lichtheim\" title=\"George Lichtheim\">Lichtheim, George</a>, 1970. <i>George Lukacs</i>. <a href=\"/wiki/Viking_Press\" title=\"Viking Press\">Viking Press</a>. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780670019090\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 978-0670019090</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Michael_L%C3%B6wy\" title=\"Michael L\u00f6wy\">L\u00f6wy, Michael</a>, 1979. <i>Georg Lukacs\u2014From Romanticism to Bolshevism</i>. Trans. <a href=\"/w/index.php?title=Patrick_Chandler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Patrick Chandler (page does not exist)\">Patrick Chandler</a>. London: NLB.</li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Judith_Marcus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Judith Marcus (page does not exist)\">Marcus, Judith</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Zoltan_Tarr&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zoltan Tarr (page does not exist)\">Zoltan Tarr</a> 1989. <i>Georg Lukacs: Theory, Culture and Politics</i>. New Jersey: Transaction Inc.</li>\n<li> Meszaros, Istvan, 1972. <i>Lukacs' Concept of Dialectic</i>. London: <a href=\"/w/index.php?title=The_Merlin_Press&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Merlin Press (page does not exist)\">The Merlin Press</a>. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780850361599\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 978-0850361599</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Jerry_Z._Muller&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jerry Z. Muller (page does not exist)\">Muller, Jerry Z.</a>, 2002. <i>The Mind and the Market: Capitalism in Western Thought</i>. <a href=\"/wiki/Anchor_Books\" title=\"Anchor Books\" class=\"mw-redirect\">Anchor Books</a>.</li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Fariborz_Shafai&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fariborz Shafai (page does not exist)\">Shafai, Fariborz</a>, 1996. <i>The Ontology of Georg Luk\u00e1cs&#160;: Studies in Materialist Dialectics</i>. Brookfield, USA: Avebury. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781859724224\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 978-1859724224</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Sunil_Sharma&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sunil Sharma (page does not exist)\">Sharma, Sunil</a>, 1999. <i>The Structuralist Philosophy of the Novel: a Marxist Perspective: a Critique of Georg Luck\u00e1cs</i> &#32;&#91;<i><a href=\"/wiki/Sic\" title=\"Sic\">sic</a></i>&#93;, <i><a href=\"/wiki/Lucien_Goldmann\" title=\"Lucien Goldmann\">Lucien Goldmann</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Alan_Swingewood&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alan Swingewood (page does not exist)\">Alan Swingewood</a> &amp; <a href=\"/w/index.php?title=Michel_Z%C3%A9raffa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michel Z\u00e9raffa (page does not exist)\">Michel Z\u00e9raffa</a></i>. Delhi: <a href=\"/w/index.php?title=S.S._Publishers&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S.S. Publishers (page does not exist)\">S.S. Publishers</a>.</li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=George_Snedeker&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"George Snedeker (page does not exist)\">Snedeker, George</a>, 2004. <i>The Politics of Critical Theory: Language, Discourse, Society. Lanham, MD: University Press of America.</i></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Thompson,_Michael_J._(ed.)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Thompson, Michael J. (ed.) (page does not exist)\">Thompson, Michael J. (ed.)</a>, 2010. <i>Georg Lukacs Reconsidered: Essays on Politics, Philosophy, and Aesthetics</i>. <a href=\"/wiki/Continuum_Books\" title=\"Continuum Books\" class=\"mw-redirect\">Continuum Books</a>.</li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Kadarkay,_Arpad&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kadarkay, Arpad (page does not exist)\">Kadarkay, Arpad</a>, 1991. <i>Georg Luk\u00e1cs: Life, Thought, and Politics</i>. <a href=\"/wiki/Basil_Blackwell\" title=\"Basil Blackwell\">Basil Blackwell</a>.</li></ul>\n</dl></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Georg Luk\u00e1cs, translated by Jeremy Gaines, Paul Keast, <i>German Realists in the Nineteenth Century,</i> MIT Press, 2000 </li>\n<li>Gerhardt, Christina. \"Georg Luk\u00e1cs,\" <i>The International Encyclopedia of Revolution and Protest, 1500 to the Present</i>. 8 vols. Ed. Immanuel Ness (Malden: Blackwell, 2009). 2135-2137.</li>\n<li>Hohendahl, Peter Uwe. \"The Scholar, The Intellectual, And The Essay: Weber, Luk\u00e1cs, Adorno, And Postwar Germany,\" <i>German Quarterly</i> 70.3 (1997): 217-231.</li>\n<li>Hohendahl, Peter U. \"Art Work And Modernity: The Legacy Of Georg Luk\u00e1cs,\" <i>New German Critique: An Interdisciplinary Journal Of German Studies</i> 42.(1987): 33-49.</li>\n<li>Hohendahl, Peter Uwe, and Blackwell Jeanine. \"Georg Luk\u00e1cs In The GDR: On Recent Developments In Literary Theory,\" <i>New German Critique: An Interdisciplinary Journal Of German Studies</i> 12.(1977): 169-174.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fredric_Jameson\" title=\"Fredric Jameson\">Jameson, Fredric</a>. <i>Marxism and Form: Twentieth-century Dialectical Theories of Literature.</i> Princeton: Princeton University Press, 1972.</li>\n<li> Stern, L. \"George Lukacs: An Intellectual Portrait,\" <i>Dissent,</i> vol. 5, no. 2 (Spring 1958), pp. 162-173.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"border:1px solid #aaa;background-color:#f9f9f9\">\n<tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/34px-Wikiquote-logo.svg.png\" width=\"34\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/51px-Wikiquote-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/68px-Wikiquote-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"355\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikiquote has quotations related to: <i><b><a href=\"//en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs\" class=\"extiw\" title=\"q:Special:Search/Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs\">Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs</a></b></i></td></tr></table>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.gutenberg.org/author/Luk\u00e1cs,+Gy\u00f6rgy\">Works by Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs</a> at <a href=\"/wiki/Project_Gutenberg\" title=\"Project Gutenberg\">Project Gutenberg</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//archive.org/search.php?query=%28subject%3A%22Luk\u00e1cs%2C%20Gy\u00f6rgy%2C%201885-1971%22%20OR%20subject%3A%22Luk\u00e1cs%2C%20Gy\u00f6rgy%22%20OR%20subject%3A%22Gy\u00f6rgy%20Luk\u00e1cs%2C%201885-1971%22%20OR%20subject%3A%22Gy\u00f6rgy%20Luk\u00e1cs%22%20OR%20creator%3A%22Luk\u00e1cs%2C%20Gy\u00f6rgy%2C%201885-1971%22%20OR%20creator%3A%22Luk\u00e1cs%2C%20Gy\u00f6rgy%22%20OR%20creator%3A%22Gy\u00f6rgy%20Luk\u00e1cs%2C%201885-1971%22%20OR%20creator%3A%22Gy\u00f6rgy%20Luk\u00e1cs%22%20OR%20creator%3A%22Luk\u00e1cs%2C%20G%2E%22%20OR%20title%3A%22Gy\u00f6rgy%20Luk\u00e1cs%22%20OR%20description%3A%22Luk\u00e1cs%2C%20Gy\u00f6rgy%2C%201885-1971%22%20OR%20description%3A%22Luk\u00e1cs%2C%20Gy\u00f6rgy%22%20OR%20description%3A%22Gy\u00f6rgy%20Luk\u00e1cs%2C%201885-1971%22%20OR%20description%3A%22Gy\u00f6rgy%20Luk\u00e1cs%22%20OR%20Gy%2Argy+Luk%2Acs%29\">Works by or about Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs</a> at <a href=\"/wiki/Internet_Archive\" title=\"Internet Archive\">Internet Archive</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.marxists.org/archive/lukacs/index.htm\"><i>Georg Luk\u00e1cs Archive</i></a>, Marxists website </li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.press.jhu.edu/books/hopkins_guide_to_literary_theory/georg_lukacs.html\"><i>Guide to Literary Theory</i></a>, Johns Hopkins University Press</li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://plato.stanford.edu/entries/lukacs/\">Georg Luk\u00e1cs</a>, Stanford Encyclopedia of Philosophy</li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kirjasto.sci.fi/lukacs.htm\">Lukacs Biography and Overview</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://nyitottegyetem.phil-inst.hu/Tarsfil/ktar/Bendl/tartalomjegyzek.htm\">Bendl J\u00falia, \"Luk\u00e1cs Gy\u00f6rgy \u00e9lete a sz\u00e1zadfordul\u00f3t\u00f3l 1918-ig\"</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.johnkadvany.com\">Luk\u00e1cs and Imre Lakatos</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mek.oszk.hu/02100/02185/html/1179.html\">Hungarian biography</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://libcom.org/tags/georg-lukacs\"><i>Georg Luk\u00e1cs Archive</i></a>, Libertarian Communist Library]</li>\n<li> M\u00falt-kor T\u00f6rt\u00e9nelmi port\u00e1l (<i>Past-Age Historic Portal</i>): <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mult-kor.hu/cikk.php?article=9481\">Luk\u00e1cs Gy\u00f6rgy was born 120 years ago</a> <span class=\"languageicon\" style=\"font-size:0.95em; font-weight:bold; color:#555;\">(Hungarian)</span></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.othervoices.org/blevee/lukacs.html\">Levee Blanc, \"Georg Luk\u00e1cs: The Antinomies of Melancholy\"</a>, <i>Other Voices</i>, Vol.1 no.1, 1998.</li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ww3.wpunj.edu/~newpol/issue30/thomps30.htm\">Michael J. Thompson, \"Lukacs Revisited\"</a> <i>New Politics,</i> 2001, Issue 30</li></ul>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #ccccff;\"> Political offices\n</th></tr>\n\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br/><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Zsigmond_Kunfi\" title=\"Zsigmond Kunfi\">Zsigmond Kunfi</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b><a href=\"/wiki/Minister_of_Education_of_Hungary\" title=\"Minister of Education of Hungary\" class=\"mw-redirect\">People's Commissar of Education</a></b><br/>1919\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"> Succeeded&#160;by<br/><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Pog%C3%A1ny\" title=\"J\u00f3zsef Pog\u00e1ny\" class=\"mw-redirect\">J\u00f3zsef Pog\u00e1ny</a></span>\n</td></tr>\n\n\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br/><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Darvas\" title=\"J\u00f3zsef Darvas\">J\u00f3zsef Darvas</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b><a href=\"/wiki/Minister_of_Education_of_Hungary\" title=\"Minister of Education of Hungary\" class=\"mw-redirect\">Minister of Culture</a></b><br/>1956\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"> Succeeded&#160;by<br/><span style=\"font-weight: bold\">post abolished</span>\n</td></tr>\n</table>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:HungarianEducationMinisters\" title=\"Template:HungarianEducationMinisters\"><span title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">v</span></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:HungarianEducationMinisters\" title=\"Template talk:HungarianEducationMinisters\"><span title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">t</span></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:HungarianEducationMinisters&amp;action=edit\"><span title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">e</span></a></li></ul></div><div style=\"font-size:110%\"><a href=\"/wiki/Minister_of_Education_(Hungary)\" title=\"Minister of Education (Hungary)\">Ministers of Education of Hungary</a> since 1848</div></th></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:140px;\"><a href=\"/wiki/Hungarian_Revolution_of_1848\" title=\"Hungarian Revolution of 1848\">Revolution of 1848</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_E%C3%B6tv%C3%B6s\" title=\"J\u00f3zsef E\u00f6tv\u00f6s\">J. E\u00f6tv\u00f6s</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Lajos_Batthy%C3%A1ny\" title=\"Lajos Batthy\u00e1ny\">Batthy\u00e1ny</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Mih%C3%A1ly_Horv%C3%A1th\" title=\"Mih\u00e1ly Horv\u00e1th\">Horv\u00e1th</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:140px;\"><a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Kingdom of Hungary</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_E%C3%B6tv%C3%B6s\" title=\"J\u00f3zsef E\u00f6tv\u00f6s\">J. E\u00f6tv\u00f6s</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Szl%C3%A1vy\" title=\"J\u00f3zsef Szl\u00e1vy\">Szl\u00e1vy</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Tivadar_Pauler\" title=\"Tivadar Pauler\">Pauler</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/%C3%81goston_Trefort\" title=\"\u00c1goston Trefort\">Trefort</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/G%C3%A1bor_Baross\" title=\"G\u00e1bor Baross\">Baross</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Albin_Cs%C3%A1ky\" title=\"Albin Cs\u00e1ky\">Cs\u00e1ky</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Lor%C3%A1nd_E%C3%B6tv%C3%B6s\" title=\"Lor\u00e1nd E\u00f6tv\u00f6s\">L. E\u00f6tv\u00f6s</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Gyula_Wlassics\" title=\"Gyula Wlassics\">Wlassics</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Albert_Berzeviczy\" title=\"Albert Berzeviczy\">Berzeviczy</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs_(politician)\" title=\"Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs (politician)\">G. Luk\u00e1cs (*1865)</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Gyula_Tost\" title=\"Gyula Tost\">Tost</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Albert_Apponyi\" title=\"Albert Apponyi\">Apponyi</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ferenc_Sz%C3%A9kely\" title=\"Ferenc Sz\u00e9kely\">Sz\u00e9kely</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Zichy\" title=\"J\u00e1nos Zichy\">Zichy</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Jankovich\" title=\"B\u00e9la Jankovich\">Jankovich</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Albert_Apponyi\" title=\"Albert Apponyi\">Apponyi</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Zichy\" title=\"J\u00e1nos Zichy\">Zichy</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:140px;\">Transition period</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/M%C3%A1rton_Lov%C3%A1szy\" title=\"M\u00e1rton Lov\u00e1szy\">Lov\u00e1szy</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Juh%C3%A1sz_Nagy\" title=\"S\u00e1ndor Juh\u00e1sz Nagy\">Juh\u00e1sz Nagy</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Zsigmond_Kunfi\" title=\"Zsigmond Kunfi\">Kunfi</a></li>\n<li> <strong class=\"selflink\">G. Luk\u00e1cs (*1885)</strong></li>\n<li> <a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Pog%C3%A1ny\" title=\"J\u00f3zsef Pog\u00e1ny\" class=\"mw-redirect\">Pog\u00e1ny</a> (<small>opposed by <a href=\"/wiki/P%C3%A1l_Teleki\" title=\"P\u00e1l Teleki\">P. Teleki</a></small>)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Garbai\" title=\"S\u00e1ndor Garbai\">Garbai</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Imre\" title=\"S\u00e1ndor Imre\">Imre</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/K%C3%A1roly_Husz%C3%A1r\" title=\"K\u00e1roly Husz\u00e1r\">Husz\u00e1r</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:140px;\"><a href=\"/wiki/Hungary_between_the_World_Wars\" title=\"Hungary between the World Wars\">Regency</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Haller\" title=\"Istv\u00e1n Haller\">Haller</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Vass\" title=\"J\u00f3zsef Vass\">J\u00f3. Vass</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Kuno_von_Klebelsberg\" title=\"Kuno von Klebelsberg\">Klebelsberg</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Ernszt\" title=\"S\u00e1ndor Ernszt\">Ernszt</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Jen%C5%91_Karafi%C3%A1th\" title=\"Jen\u0151 Karafi\u00e1th\">Karafi\u00e1th</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/B%C3%A1lint_H%C3%B3man\" title=\"B\u00e1lint H\u00f3man\">H\u00f3man</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/P%C3%A1l_Teleki\" title=\"P\u00e1l Teleki\">P. Teleki</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/B%C3%A1lint_H%C3%B3man\" title=\"B\u00e1lint H\u00f3man\">H\u00f3man</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Jen%C5%91_Szinyei_Merse\" title=\"Jen\u0151 Szinyei Merse\">Szinyei Merse</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Antal\" title=\"Istv\u00e1n Antal\">Antal</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Iv%C3%A1n_Rakovszky\" title=\"Iv\u00e1n Rakovszky\">Rakovszky</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:140px;\">Transition period</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Ferenc_Rajniss\" title=\"Ferenc Rajniss\">Rajniss</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ferenc_Sz%C3%A1lasi\" title=\"Ferenc Sz\u00e1lasi\">Sz\u00e1lasi</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/G%C3%A9za_Teleki\" title=\"G\u00e9za Teleki\">G. Teleki</a> </li>\n<li> <a href=\"/wiki/Dezs%C5%91_Keresztury\" title=\"Dezs\u0151 Keresztury\">Keresztury</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:140px;\"><a href=\"/wiki/Hungarian_People%27s_Republic\" title=\"Hungarian People's Republic\">Communist Hungary</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Gyula_Ortutay\" title=\"Gyula Ortutay\">Ortutay</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Darvas\" title=\"J\u00f3zsef Darvas\">Darvas</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Tibor_Erdey-Gr%C3%BAz\" title=\"Tibor Erdey-Gr\u00faz\">Erdey-Gr\u00faz</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Albert_K%C3%B3nya\" title=\"Albert K\u00f3nya\">K\u00f3nya</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Gyula_K%C3%A1llai\" title=\"Gyula K\u00e1llai\">K\u00e1llai</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Val%C3%A9ria_Benke\" title=\"Val\u00e9ria Benke\">Benke</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/P%C3%A1l_Ilku\" title=\"P\u00e1l Ilku\">Ilku</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Mikl%C3%B3s_Nagy\" title=\"Mikl\u00f3s Nagy\">Nagy</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/K%C3%A1roly_Polinszky\" title=\"K\u00e1roly Polinszky\">Polinszky</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Imre_Pozsgay\" title=\"Imre Pozsgay\">Pozsgay</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_K%C3%B6peczi\" title=\"B\u00e9la K\u00f6peczi\">K\u00f6peczi</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Tibor_Czibere\" title=\"Tibor Czibere\">Czibere</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ferenc_Glatz\" title=\"Ferenc Glatz\">Glatz</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:140px;\"><a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Republic of Hungary</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Bertalan_Andr%C3%A1sfalvy\" title=\"Bertalan Andr\u00e1sfalvy\">Andr\u00e1sfalvy</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ferenc_M%C3%A1dl\" title=\"Ferenc M\u00e1dl\">M\u00e1dl</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/G%C3%A1bor_Fodor_(politician)\" title=\"G\u00e1bor Fodor (politician)\">Fodor</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/B%C3%A1lint_Magyar\" title=\"B\u00e1lint Magyar\">Magyar</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Zolt%C3%A1n_Pokorni\" title=\"Zolt\u00e1n Pokorni\">Pokorni</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_P%C3%A1link%C3%A1s\" title=\"J\u00f3zsef P\u00e1link\u00e1s\">P\u00e1link\u00e1s</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/B%C3%A1lint_Magyar\" title=\"B\u00e1lint Magyar\">Magyar</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Hiller\" title=\"Istv\u00e1n Hiller\">Hiller</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:140px;\">Ministers of Culture</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_R%C3%A9vai\" title=\"J\u00f3zsef R\u00e9vai\">R\u00e9vai</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Darvas\" title=\"J\u00f3zsef Darvas\">Darvas</a></li>\n<li> <strong class=\"selflink\">G. Luk\u00e1cs (*1885)</strong></li>\n<li> <a href=\"/wiki/L%C3%A1szl%C3%B3_Orb%C3%A1n_(politician)\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 Orb\u00e1n (politician)\">Orb\u00e1n</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Imre_Pozsgay\" title=\"Imre Pozsgay\">Pozsgay</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_H%C3%A1mori\" title=\"J\u00f3zsef H\u00e1mori\">H\u00e1mori</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Zolt%C3%A1n_Rockenbauer\" title=\"Zolt\u00e1n Rockenbauer\">Rockenbauer</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/G%C3%A1bor_G%C3%B6rgey\" title=\"G\u00e1bor G\u00f6rgey\">G\u00f6rgey</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Hiller\" title=\"Istv\u00e1n Hiller\">Hiller</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Andr%C3%A1s_Boz%C3%B3ki\" title=\"Andr\u00e1s Boz\u00f3ki\">Boz\u00f3ki</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:140px;\">Minister of Religion</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Vass\" title=\"J\u00e1nos Vass\">J\u00e1. Vass</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:140px;\">Minister of Higher Education</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Tibor_Erdey-Gr%C3%BAz\" title=\"Tibor Erdey-Gr\u00faz\">Erdey-Gr\u00faz</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:140px;\">Minister of National/Human Resources</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Mikl%C3%B3s_R%C3%A9thelyi\" title=\"Mikl\u00f3s R\u00e9thelyi\">R\u00e9thelyi</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Zolt%C3%A1n_Balog_(politician)\" title=\"Zolt\u00e1n Balog (politician)\">Balog</a></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Aesthetics\" title=\"Template:Aesthetics\"><span title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">v</span></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Aesthetics\" title=\"Template talk:Aesthetics\"><span title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">t</span></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Aesthetics&amp;action=edit\"><span title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">e</span></a></li></ul></div><div style=\"font-size:110%\"><a href=\"/wiki/Aesthetics\" title=\"Aesthetics\">Aesthetics</a></div></th></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Category:Philosophers_of_art\" title=\"Category:Philosophers of art\">Philosophers</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Abhinavagupta\" title=\"Abhinavagupta\">Abhinavagupta</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Leon_Battista_Alberti\" title=\"Leon Battista Alberti\">Leon Battista Alberti</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Theodor_W._Adorno\" title=\"Theodor W. Adorno\">Theodor W. Adorno</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Thomas_Aquinas\" title=\"Thomas Aquinas\">Thomas Aquinas</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Hans_Urs_von_Balthasar\" title=\"Hans Urs von Balthasar\">Hans Urs von Balthasar</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Alexander_Gottlieb_Baumgarten\" title=\"Alexander Gottlieb Baumgarten\">Alexander Gottlieb Baumgarten</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Clive_Bell\" title=\"Clive Bell\">Clive Bell</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Bernard_Bosanquet_(philosopher)\" title=\"Bernard Bosanquet (philosopher)\">Bernard Bosanquet</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Edward_Bullough\" title=\"Edward Bullough\">Edward Bullough</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/R._G._Collingwood\" title=\"R. G. Collingwood\">R. G. Collingwood</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ananda_Coomaraswamy\" title=\"Ananda Coomaraswamy\">Ananda Coomaraswamy</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Arthur_Danto\" title=\"Arthur Danto\">Arthur Danto</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/John_Dewey\" title=\"John Dewey\">John Dewey</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Denis_Diderot\" title=\"Denis Diderot\">Denis Diderot</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Hubert_Dreyfus\" title=\"Hubert Dreyfus\">Hubert Dreyfus</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Curt_John_Ducasse\" title=\"Curt John Ducasse\">Curt John Ducasse</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Thierry_de_Duve\" title=\"Thierry de Duve\">Thierry de Duve</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Roger_Fry\" title=\"Roger Fry\">Roger Fry</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Nelson_Goodman\" title=\"Nelson Goodman\">Nelson Goodman</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Clement_Greenberg\" title=\"Clement Greenberg\">Clement Greenberg</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Georg_Wilhelm_Friedrich_Hegel\" title=\"Georg Wilhelm Friedrich Hegel\">Georg Hegel</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Martin_Heidegger\" title=\"Martin Heidegger\">Martin Heidegger</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/David_Hume\" title=\"David Hume\">David Hume</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Immanuel_Kant\" title=\"Immanuel Kant\">Immanuel Kant</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Paul_Klee\" title=\"Paul Klee\">Paul Klee</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Susanne_Langer\" title=\"Susanne Langer\">Susanne Langer</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Theodor_Lipps\" title=\"Theodor Lipps\">Theodor Lipps</a></li>\n<li> <strong class=\"selflink\">Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs</strong></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Jean-Fran%C3%A7ois_Lyotard\" title=\"Jean-Fran\u00e7ois Lyotard\">Jean-Fran\u00e7ois Lyotard</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Joseph_Margolis\" title=\"Joseph Margolis\">Joseph Margolis</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Jacques_Maritain\" title=\"Jacques Maritain\">Jacques Maritain</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Thomas_Munro_(art_historian)\" title=\"Thomas Munro (art historian)\">Thomas Munro</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Friedrich_Nietzsche\" title=\"Friedrich Nietzsche\">Friedrich Nietzsche</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Ortega_y_Gasset\" title=\"Jos\u00e9 Ortega y Gasset\">Jos\u00e9 Ortega y Gasset</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Dewitt_H._Parker\" title=\"Dewitt H. Parker\">Dewitt H. Parker</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Stephen_Pepper\" title=\"Stephen Pepper\">Stephen Pepper</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/David_Prall\" title=\"David Prall\">David Prall</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/George_Lansing_Raymond\" title=\"George Lansing Raymond\">George Lansing Raymond</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Roger_Scruton\" title=\"Roger Scruton\">Roger Scruton</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/I._A._Richards\" title=\"I. A. Richards\">I. A. Richards</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/George_Santayana\" title=\"George Santayana\">George Santayana</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Friedrich_Schiller\" title=\"Friedrich Schiller\">Friedrich Schiller</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Arthur_Schopenhauer\" title=\"Arthur Schopenhauer\">Arthur Schopenhauer</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Irving_Singer\" title=\"Irving Singer\">Irving Singer</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Rabindranath_Tagore\" title=\"Rabindranath Tagore\">Rabindranath Tagore</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Giorgio_Vasari\" title=\"Giorgio Vasari\">Giorgio Vasari</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Morris_Weitz\" title=\"Morris Weitz\">Morris Weitz</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Richard_Wollheim\" title=\"Richard Wollheim\">Richard Wollheim</a></li>\n<li> <i><a href=\"/wiki/List_of_aestheticians\" title=\"List of aestheticians\">more...</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Category:Theories_of_aesthetics\" title=\"Category:Theories of aesthetics\">Theories</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Classicism\" title=\"Classicism\">Classicism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Historicism_(art)\" title=\"Historicism (art)\">Historicism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Modernism\" title=\"Modernism\">Modernism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Postmodernism\" title=\"Postmodernism\">Postmodernism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Psychoanalytic_theory\" title=\"Psychoanalytic theory\">Psychoanalytic theory</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Romanticism\" title=\"Romanticism\">Romanticism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">Symbolism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Evolutionary_aesthetics\" title=\"Evolutionary aesthetics\">Evolutionary aesthetics</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/New_Classical_Architecture\" title=\"New Classical Architecture\" class=\"mw-redirect\">New Classical</a></li>\n<li> <i><a href=\"/wiki/List_of_art_movements\" title=\"List of art movements\">more...</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Category:Concepts_in_aesthetics\" title=\"Category:Concepts in aesthetics\">Concepts</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Aesthetic_emotions\" title=\"Aesthetic emotions\">Aesthetic emotions</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Aesthetic_interpretation\" title=\"Aesthetic interpretation\">Aesthetic interpretation</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Art_manifesto\" title=\"Art manifesto\">Art manifesto</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">Avant-garde</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Beauty\" title=\"Beauty\">Beauty</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Boredom\" title=\"Boredom\">Boredom</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Camp_(style)\" title=\"Camp (style)\">Camp</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Comedy\" title=\"Comedy\">Comedy</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Creativity\" title=\"Creativity\">Creativity</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Cuteness\" title=\"Cuteness\">Cuteness</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Disgust\" title=\"Disgust\">Disgust</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ecstasy_(philosophy)\" title=\"Ecstasy (philosophy)\">Ecstasy</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Elegance\" title=\"Elegance\">Elegance</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Entertainment\" title=\"Entertainment\">Entertainment</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Eroticism\" title=\"Eroticism\">Eroticism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Gaze\" title=\"Gaze\">Gaze</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Harmony\" title=\"Harmony\">Harmony</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Judgement\" title=\"Judgement\">Judgement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kama\" title=\"Kama\">Kama</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Kitsch\" title=\"Kitsch\">Kitsch</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Life_imitating_art\" title=\"Life imitating art\">Life imitating art</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Magnificence_(History_of_ideas)\" title=\"Magnificence (History of ideas)\" class=\"mw-redirect\">Magnificence</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Mimesis\" title=\"Mimesis\">Mimesis</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Perception\" title=\"Perception\">Perception</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Quality_(philosophy)\" title=\"Quality (philosophy)\">Quality</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Indian_aesthetics\" title=\"Indian aesthetics\">Rasa</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Reverence_(emotion)\" title=\"Reverence (emotion)\">Reverence</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Style_(visual_arts)\" title=\"Style (visual arts)\">Style</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Sublime_(philosophy)\" title=\"Sublime (philosophy)\">Sublime</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Taste_(sociology)\" title=\"Taste (sociology)\">Taste</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Work_of_art\" title=\"Work of art\">Work of art</a></li>\n<li> <i><a href=\"/wiki/Index_of_aesthetics_articles\" title=\"Index of aesthetics articles\">more...</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\">Related topics</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Aesthetics_of_music\" title=\"Aesthetics of music\">Aesthetics of music</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Applied_aesthetics\" title=\"Applied aesthetics\">Applied aesthetics</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Architecture\" title=\"Architecture\">Architecture</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Art\" title=\"Art\">Art</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Arts_criticism\" title=\"Arts criticism\">Arts criticism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Gastronomy\" title=\"Gastronomy\">Gastronomy</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/History_of_painting\" title=\"History of painting\">History of painting</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Humour\" title=\"Humour\">Humour</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Japanese_aesthetics\" title=\"Japanese aesthetics\">Japanese aesthetics</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Literary_merit\" title=\"Literary merit\">Literary merit</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Mathematical_beauty\" title=\"Mathematical beauty\">Mathematical beauty</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Mathematics_and_art\" title=\"Mathematics and art\">Mathematics and art</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Neuroesthetics\" title=\"Neuroesthetics\">Neuroesthetics</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Painting\" title=\"Painting\">Painting</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Philosophy_of_design\" title=\"Philosophy of design\">Philosophy of design</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Philosophy_of_film\" title=\"Philosophy of film\">Philosophy of film</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Philosophy_of_music\" title=\"Philosophy of music\">Philosophy of music</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Poetry\" title=\"Poetry\">Poetry</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Sculpture\" title=\"Sculpture\">Sculpture</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Theory_of_painting\" title=\"Theory of painting\">Theory of painting</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Tragedy\" title=\"Tragedy\">Tragedy</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Category:Aesthetics\" title=\"Category:Aesthetics\">Category</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Wikipedia_talk:WikiProject_Philosophy\" title=\"Wikipedia talk:WikiProject Philosophy\">Discussion</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Portal:Aesthetics\" title=\"Portal:Aesthetics\">Portal</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Category:Philosophy_stubs\" title=\"Category:Philosophy stubs\">Stubs</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Philosophy/Aesthetics\" title=\"Wikipedia:WikiProject Philosophy/Aesthetics\">Task Force</a></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Positivism\" title=\"Template:Positivism\"><span title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">v</span></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Positivism\" title=\"Template talk:Positivism\"><span title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">t</span></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Positivism&amp;action=edit\"><span title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">e</span></a></li></ul></div><div style=\"font-size:110%\"><a href=\"/wiki/Positivism\" title=\"Positivism\">Positivism</a></div></th></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:12.0em\">Perspectives</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Antihumanism\" title=\"Antihumanism\">Antihumanism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Empiricism\" title=\"Empiricism\">Empiricism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Rationalism\" title=\"Rationalism\">Rationalism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Scientism\" title=\"Scientism\">Scientism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:12.0em\">Declinations</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Legal_positivism\" title=\"Legal positivism\">Legal positivism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Logical_positivism\" title=\"Logical positivism\">Logical positivism</a>&#160;/&#32;<a href=\"/wiki/Analytic_philosophy\" title=\"Analytic philosophy\">Analytic philosophy</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Positivist_school\" title=\"Positivist school\" class=\"mw-redirect\">Positivist school</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Postpositivism\" title=\"Postpositivism\">Postpositivism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Sociological_positivism\" title=\"Sociological positivism\" class=\"mw-redirect\">Sociological positivism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ernst_Mach\" title=\"Ernst Mach\">Machian positivism (Empirio-criticism)</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Leopold_von_Ranke\" title=\"Leopold von Ranke\">Rankean historical positivism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Positivism_(international_relations)\" title=\"Positivism (international relations)\">Positivism in international relations</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Positivism_in_Poland\" title=\"Positivism in Poland\">Polish positivism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Alexander_Bogdanov\" title=\"Alexander Bogdanov\">Russian positivism (Empiriomonism)</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:12.0em\">Principal concepts</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Consilience\" title=\"Consilience\">Consilience</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Demarcation_problem\" title=\"Demarcation problem\">Demarcation</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Evidence\" title=\"Evidence\">Evidence</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Inductive_reasoning\" title=\"Inductive reasoning\">Induction</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Theory_of_justification\" title=\"Theory of justification\">Justificationism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Vienna_Circle#Elimination_of_metaphysics\" title=\"Vienna Circle\">Elimination of metaphysics</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Pseudoscience\" title=\"Pseudoscience\">Pseudoscience</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Unity_of_science\" title=\"Unity of science\">Unity of science</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Verificationism\" title=\"Verificationism\">Verificationism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:12.0em\">Antitheses</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Antipositivism\" title=\"Antipositivism\">Antipositivism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Confirmation_holism\" title=\"Confirmation holism\">Confirmation holism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Critical_theory\" title=\"Critical theory\">Critical theory</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Falsifiability\" title=\"Falsifiability\">Falsifiability</a></li>\n<li> <i><a href=\"/wiki/Geisteswissenschaft\" title=\"Geisteswissenschaft\">Geisteswissenschaft</a></i></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Hermeneutics\" title=\"Hermeneutics\">Hermeneutics</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Historicism\" title=\"Historicism\">Historicism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Historism\" title=\"Historism\">Historism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Human_science\" title=\"Human science\">Human science</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Humanities\" title=\"Humanities\">Humanities</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Problem_of_induction\" title=\"Problem of induction\">Problem of induction</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Reflectivism\" title=\"Reflectivism\">Reflectivism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:12.0em\">Related <a href=\"/wiki/Paradigm_shift\" title=\"Paradigm shift\">paradigm shifts</a><br/>in the <a href=\"/wiki/History_of_science\" title=\"History of science\">history of science</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Non-Euclidean_geometry\" title=\"Non-Euclidean geometry\">Non-Euclidean geometry (1830s)</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Uncertainty_principle\" title=\"Uncertainty principle\">Heisenberg uncertainty principle (1927)</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:12.0em\">Related topics</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Behavioralism\" title=\"Behavioralism\">Behavioralism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Critical_rationalism\" title=\"Critical rationalism\">Critical rationalism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Criticism_of_science\" title=\"Criticism of science\">Criticism of science</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Epistemological_idealism\" title=\"Epistemological idealism\">Epistemological idealism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Epistemology\" title=\"Epistemology\">Epistemology</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Holism#In_anthropology\" title=\"Holism\">Holism in anthropology</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Instrumentalism\" title=\"Instrumentalism\">Instrumentalism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Modernism\" title=\"Modernism\">Modernism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Naturalism_(literature)\" title=\"Naturalism (literature)\">Naturalism in literature</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Nomothetic_and_idiographic\" title=\"Nomothetic and idiographic\">Nomothetic\u2013idiographic distinction</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Objectivity_(science)\" title=\"Objectivity (science)\">Objectivity in science</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Operationalization\" title=\"Operationalization\">Operationalism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Phenomenalism\" title=\"Phenomenalism\">Phenomenalism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Philosophy_of_science\" title=\"Philosophy of science\">Philosophy of science</a>\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Deductive-nomological_model\" title=\"Deductive-nomological model\">Deductive-nomological model</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ramsey_sentence\" title=\"Ramsey sentence\">Ramsey sentence</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Sense_data\" title=\"Sense data\">Sense-data theory</a></li></ul></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Qualitative_research\" title=\"Qualitative research\">Qualitative research</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Relationship_between_religion_and_science\" title=\"Relationship between religion and science\">Relationship between religion and science</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Sociology\" title=\"Sociology\">Sociology</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Social_science\" title=\"Social science\">Social science</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Structural_functionalism\" title=\"Structural functionalism\">Structural functionalism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Structuralism\" title=\"Structuralism\">Structuralism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Structuration_theory\" title=\"Structuration theory\">Structuration theory</a></li></ul>\n</div></td></tr></table><div></div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><span style=\"float:left;width:6em\">&#160;</span><div style=\"font-size:110%\">Positivist-related debate</div></th></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:12.0em\">Method</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> 1890s&#160;<a href=\"/wiki/Methodenstreit\" title=\"Methodenstreit\"><i>Methodenstreit</i> (economics)</a></li>\n<li> 1909&#160;<i><a href=\"/wiki/Werturteilsstreit\" title=\"Werturteilsstreit\">Werturteilsstreit</a></i></li>\n<li> 1960s&#160;<i><a href=\"/wiki/Positivism_dispute\" title=\"Positivism dispute\">Positivismusstreit</a></i></li>\n<li> 1990s&#160;<a href=\"/wiki/Science_wars\" title=\"Science wars\">Science Wars</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:12.0em\">Contributions</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> 1830&#160;<i><a href=\"/wiki/The_Course_in_Positive_Philosophy\" title=\"The Course in Positive Philosophy\">The Course in Positive Philosophy</a></i></li>\n<li> 1848&#160;<i><a href=\"/wiki/A_General_View_of_Positivism\" title=\"A General View of Positivism\">A General View of Positivism</a></i></li>\n<li> 1886&#160;<i><a href=\"/wiki/Ernst_Mach\" title=\"Ernst Mach\">The Analysis of Sensations</a></i></li>\n<li> 1927&#160;<i><a href=\"/wiki/The_Logic_of_Modern_Physics\" title=\"The Logic of Modern Physics\">The Logic of Modern Physics</a></i></li>\n<li> 1936&#160;<i><a href=\"/wiki/Language,_Truth,_and_Logic\" title=\"Language, Truth, and Logic\">Language, Truth, and Logic</a></i></li>\n<li> 1959&#160;<i><a href=\"/wiki/The_Two_Cultures\" title=\"The Two Cultures\">The Two Cultures</a></i></li>\n<li> 2001&#160;<i><a href=\"/wiki/The_Universe_in_a_Nutshell\" title=\"The Universe in a Nutshell\">The Universe in a Nutshell</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:12.0em\">Proponents</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Richard_Avenarius\" title=\"Richard Avenarius\">Richard Avenarius</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Auguste_Comte\" title=\"Auguste Comte\">Auguste Comte</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/%C3%89mile_Durkheim\" title=\"\u00c9mile Durkheim\">\u00c9mile Durkheim</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Berlin_Circle\" title=\"Berlin Circle\">Berlin Circle</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Vienna_Circle\" title=\"Vienna Circle\">Vienna Circle</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:12.0em\">Criticism</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> 1909&#160;<i><a href=\"/wiki/Materialism_and_Empirio-criticism\" title=\"Materialism and Empirio-criticism\">Materialism and Empirio-criticism</a></i></li>\n<li> 1923&#160;<i><a href=\"/wiki/History_and_Class_Consciousness\" title=\"History and Class Consciousness\">History and Class Consciousness</a></i></li>\n<li> 1934&#160;<i><a href=\"/wiki/The_Logic_of_Scientific_Discovery\" title=\"The Logic of Scientific Discovery\">The Logic of Scientific Discovery</a></i></li>\n<li> 1936&#160;<i><a href=\"/wiki/The_Poverty_of_Historicism\" title=\"The Poverty of Historicism\">The Poverty of Historicism</a></i></li>\n<li> 1942&#160;<i><a href=\"/wiki/World_Hypotheses\" title=\"World Hypotheses\">World Hypotheses</a></i></li>\n<li> 1951&#160;<i><a href=\"/wiki/Two_Dogmas_of_Empiricism\" title=\"Two Dogmas of Empiricism\">Two Dogmas of Empiricism</a></i></li>\n<li> 1960&#160;<i><a href=\"/wiki/Truth_and_Method\" title=\"Truth and Method\">Truth and Method</a></i></li>\n<li> 1962&#160;<i><a href=\"/wiki/The_Structure_of_Scientific_Revolutions\" title=\"The Structure of Scientific Revolutions\">The Structure of Scientific Revolutions</a></i></li>\n<li> 1963&#160;<i><a href=\"/wiki/Conjectures_and_Refutations\" title=\"Conjectures and Refutations\" class=\"mw-redirect\">Conjectures and Refutations</a></i></li>\n<li> 1964&#160;<i><a href=\"/wiki/One-Dimensional_Man\" title=\"One-Dimensional Man\">One-Dimensional Man</a></i></li>\n<li> 1968&#160;<i><a href=\"/wiki/J%C3%BCrgen_Habermas#Major_works\" title=\"J\u00fcrgen Habermas\">Knowledge and Human Interests</a></i></li>\n<li> 1978&#160;<i><a href=\"/wiki/E._P._Thompson#Freelance_polemicist\" title=\"E. P. Thompson\">The Poverty of Theory</a></i></li>\n<li> 1980&#160;<i><a href=\"/wiki/Constructive_empiricism\" title=\"Constructive empiricism\">The Scientific Image</a></i></li>\n<li> 1986&#160;<i><a href=\"/wiki/McCloskey_critique\" title=\"McCloskey critique\">The Rhetoric of Economics</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:12.0em\">Critics</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Theodor_W._Adorno\" title=\"Theodor W. Adorno\">Theodor W. Adorno</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Gaston_Bachelard\" title=\"Gaston Bachelard\">Gaston Bachelard</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Mario_Bunge\" title=\"Mario Bunge\">Mario Bunge</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Wilhelm_Dilthey\" title=\"Wilhelm Dilthey\">Wilhelm Dilthey</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Paul_Feyerabend\" title=\"Paul Feyerabend\">Paul Feyerabend</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Hans-Georg_Gadamer\" title=\"Hans-Georg Gadamer\">Hans-Georg Gadamer</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Thomas_Kuhn\" title=\"Thomas Kuhn\">Thomas Kuhn</a></li>\n<li> <strong class=\"selflink\">Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs</strong></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Karl_Popper\" title=\"Karl Popper\">Karl Popper</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Willard_Van_Orman_Quine\" title=\"Willard Van Orman Quine\">W. V. O. Quine</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Max_Weber\" title=\"Max Weber\">Max Weber</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:12.0em\">Concepts in contention</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Knowledge\" title=\"Knowledge\">Knowledge</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Phronesis\" title=\"Phronesis\">Phronesis</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Truth\" title=\"Truth\">Truth</a></li>\n<li> <i><a href=\"/wiki/Verstehen\" title=\"Verstehen\">Verstehen</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></table><div></div></td></tr></table><div></div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><a href=\"/wiki/Category:Positivism\" title=\"Category:Positivism\">Category</a></div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/identities/lccn-n79-018637\">WorldCat</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/46764285\">46764285</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n79018637\">n79018637</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/0000000354571573\">0000 0003 5457 1573</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://d-nb.info/gnd/11857518X\">11857518X</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.idref.fr/026997797\">026997797</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11913616t\">cb11913616t</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11913616t\">(data)</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00448187\">00448187</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jn19990210391&amp;CON_LNG=ENG\">jn19990210391</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<p><br />\n</p>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Luk\u00e1cs von Szegedin, Georg Bernhard\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td> Szegedi L\u00f6winger Gy\u00f6rgy Bern\u00e1t (Hungarian)\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> <a href=\"/wiki/Marxist\" title=\"Marxist\" class=\"mw-redirect\">Marxist</a> <a href=\"/wiki/Philosopher\" title=\"Philosopher\">philosopher</a> and <a href=\"/wiki/Literary_critic\" title=\"Literary critic\" class=\"mw-redirect\">literary critic</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> 13 April 1885\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td> <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>, <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td> 4 June 1971\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td> Paris, France\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}