{"query": {"pages": {"32297251": {"lastrevid": 649866273, "pageid": 32297251, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Paul_Willaime", "title": "Jean-Paul Willaime", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Jean-Paul_Willaime&action=edit", "length": 4544, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-21T12:13:36Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Paul_Willaime", "revisions": [{"*": "<p><b>Jean-Paul Willaime</b> (born 1947 in <a href=\"/wiki/Charleville,_Marne\" title=\"Charleville, Marne\">Charleville, Marne</a>) is a French <a href=\"/wiki/Sociologist\" title=\"Sociologist\" class=\"mw-redirect\">sociologist</a> specialized in contemporary <a href=\"/wiki/Protestantism\" title=\"Protestantism\">Protestantism</a>, <a href=\"/wiki/Christian_ecumenism\" title=\"Christian ecumenism\" class=\"mw-redirect\">Christian ecumenism</a>, Secularism and religions, theories and methods in the sociology of religions.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Cursus\">Cursus</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Paul_Willaime&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Cursus\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Jean-Paul Willaime obtained a PhD in religious science (1975) and in sociology (1984) in the <a href=\"/wiki/University_of_Strasbourg\" title=\"University of Strasbourg\">University of Strasbourg</a>. He is the Director of studies at the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_Pratique_des_Hautes_%C3%89tudes\" title=\"\u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes\" class=\"mw-redirect\">\u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes</a> (EPHE, Religious Studies section), is owner since 1992 of the studies management \"History and Sociology of Protestantism\" at the <a href=\"/wiki/Sorbonne\" title=\"Sorbonne\">Sorbonne</a>. He is also Director of the Institut europ\u00e9en en sciences des religions (Paris), member of the Groupe Soci\u00e9t\u00e9, Religions, La\u00efcit\u00e9s (GSRL), and since 2007 President of the Soci\u00e9t\u00e9 internationale de sociologie des religions.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\"><span>[</span>2<span>]</span></a></sup> He is a member of the editorial boards of the Archives de sciences sociales des religions (Paris), Social Compass (Louvain) and the Journal of Contemporary Religion (London). He developed the theory of ultramodernism around the issue of practices of <a href=\"/wiki/Secularism\" title=\"Secularism\">secularism</a> in France and Europe. He was awarded the Chevalier of the <a href=\"/wiki/L%C3%A9gion_d%27honneur\" title=\"L\u00e9gion d'honneur\" class=\"mw-redirect\">L\u00e9gion d'honneur</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\"><span>[</span>3<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Main_works\">Main works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Paul_Willaime&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Main works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt> Books</dt></dl>\n<ul><li> <i>Profession&#160;: pasteur. Sociologie de la condition du clerc \u00e0 la fin du XXe si\u00e8cle</i>, Gen\u00e8ve, Labor et Fides, 1986.</li>\n<li> <i>La pr\u00e9carit\u00e9 protestante. Sociologie du protestantisme contemporain</i>, Gen\u00e8ve, Labor et Fides, 1992.</li>\n<li> <i>Sociologie des Religions</i>, Paris, PUF, 2005, 3rd ed.</li>\n<li> <i>Sociologies et religion. Approches classiques</i> (with <a href=\"/wiki/Dani%C3%A8le_Hervieu-L%C3%A9ger\" title=\"Dani\u00e8le Hervieu-L\u00e9ger\">Dani\u00e8le Hervieu-L\u00e9ger</a>), Paris, PUF, 2001.</li>\n<li> <i>Les mutations contemporaines du religieux</i> (codirected with Jean-Robert Armogathe), Turnhout, Brepols, 2003.</li>\n<li> <i>Europe et religions. Les enjeux du XXIe si\u00e8cle</i>, Paris, Fayard, 2004.</li>\n<li> <i>Sociologie du protestantisme</i>, Paris, PUF, 2005.</li>\n<li> <i>Des ma\u00eetres et des dieux. \u00c9coles et religions en Europe</i> (with S\u00e9verine Mathieu), Paris, Belin, 2005.</li>\n<li> <i>Religion and Education in Europe. Developments, Contexts and Debates</i> (ed. with Robert Jackson, Siebren Miedema, Wolfram Weisse), M\u00fcnster/New-York/M\u00fcnchen/Berlin, Waxmann, 2007.</li>\n<li> <i>Enseigner les faits religieux, quels enjeux&#160;?</i> (ed. with Dominique Borne), Paris, Armand Colin, 2007.</li>\n<li> <i>Le retour du religieux dans la sph\u00e8re publique. Vers une la\u00efcit\u00e9 de reconnaissance et de dialogue</i>, Lyon, Editions Oliv\u00e9tan, 2008.</li>\n<li> <i>Religionskontroversen in Frankreich und Deutschland</i>, Matthias Koenig/Jean-Paul Willaime Hg., Hamburg, Hamburger Edition, 2008.</li>\n<li> <i>Lumi\u00e8res, Religions, La\u00efcit\u00e9</i> (under the direction of Louis Ch\u00e2tellier, Claude Langlois and Jean-Paul Willaime), Paris, Riveneuve \u00e9ditions, 2009.</li>\n<li> <i>Les jeunes, l'\u00e9cole et la religion</i> (under the direction of C\u00e9line B\u00e9raud and Jean-Paul Willaime), Paris, Bayard, 2009.</li>\n<li> <i>Pluralisme religieux et citoyennet\u00e9</i> (under the direction Micheline Milot, Philippe Portier and Jean-Paul Willaime), Rennes, Presses Universitaires de Rennes, 2010.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Paul_Willaime&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iesr.ephe.sorbonne.fr/index142.html\">\"Accueil &gt; L'Institut  &gt; Membres de l'IESR  &gt; Jean-Paul Willaime\"</a> (in French). IESR Institut europ\u00e9en en sciences des religions<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 July</span> 2011</span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJean-Paul+Willaime&amp;rft.btitle=Accueil+%3E+L%27Institut++%3E+Membres+de+l%27IESR++%3E+Jean-Paul+Willaime&amp;rft.genre=book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iesr.ephe.sorbonne.fr%2Findex142.html&amp;rft.pub=IESR+Institut+europ%C3%A9en+en+sciences+des+religions&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gsrl.cnrs.fr/spip.php%3Farticle120&amp;lang=fr.html\">\"Accueil du site &gt;  Membres &gt;  Membres statutaires &gt;  Enseignants-chercheurs EPHE &gt;  WILLAIME, Jean-Paul\"</a> (in French). GSRL Groupe Soci\u00e9t\u00e9, Religions, La\u00efcit\u00e9s<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 July</span> 2011</span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJean-Paul+Willaime&amp;rft.btitle=Accueil+du+site+%3E++Membres+%3E++Membres+statutaires+%3E++Enseignants-chercheurs+EPHE+%3E++WILLAIME%2C+Jean-Paul&amp;rft.genre=book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.gsrl.cnrs.fr%2Fspip.php%253Farticle120%26lang%3Dfr.html&amp;rft.pub=GSRL+Groupe+Soci%C3%A9t%C3%A9%2C+Religions%2C+La%C3%AFcit%C3%A9s&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation journal\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.la-croix.com/Semaine-en-images/La-promotion-du-14-Juillet-de-la-Legion-d-honneur-_NG_-2010-07-15-554254\">\"La promotion du 14-Juillet de la L\u00e9gion d'honneur\"</a>. <i><a href=\"/wiki/La_Croix\" title=\"La Croix\">La Croix</a></i> (in French) (Paris: Bayard Press). 15 July 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 July</span> 2011</span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJean-Paul+Willaime&amp;rft.atitle=La+promotion+du+14-Juillet+de+la+L%C3%A9gion+d%27honneur&amp;rft.date=15+July+2010&amp;rft.genre=article&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.la-croix.com%2FSemaine-en-images%2FLa-promotion-du-14-Juillet-de-la-Legion-d-honneur-_NG_-2010-07-15-554254&amp;rft.jtitle=La+Croix&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pub=Bayard+Press&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Willaime, Jean-Paul\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> French sociologist\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> 1947\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td>\n</td></tr></table>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tr><td><a href=\"/wiki/File:French_university_icon.png\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/French_university_icon.png/40px-French_university_icon.png\" width=\"40\" height=\"27\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/French_university_icon.png/60px-French_university_icon.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/French_university_icon.png/80px-French_university_icon.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"533\" /></a></td><td><i>This biographical article about a French academic is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Jean-Paul_Willaime&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:France-academic-bio-stub\" title=\"Template:France-academic-bio-stub\"><span title=\"View this template\">v</span></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:France-academic-bio-stub\" title=\"Template talk:France-academic-bio-stub\"><span title=\"Discuss this template\">t</span></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:France-academic-bio-stub&amp;action=edit\"><span title=\"Edit this template\">e</span></a></li></ul></div></td></tr></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tr><td><a href=\"/wiki/File:Logo_sociology.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Logo_sociology.svg/30px-Logo_sociology.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Logo_sociology.svg/45px-Logo_sociology.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Logo_sociology.svg/60px-Logo_sociology.svg.png 2x\" data-file-width=\"616\" data-file-height=\"616\" /></a></td><td><i>This article about a <a href=\"/wiki/Sociologist\" title=\"Sociologist\" class=\"mw-redirect\">sociologist</a> is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Jean-Paul_Willaime&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Sociologist-stub\" title=\"Template:Sociologist-stub\"><span title=\"View this template\">v</span></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Sociologist-stub\" title=\"Template talk:Sociologist-stub\"><span title=\"Discuss this template\">t</span></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Sociologist-stub&amp;action=edit\"><span title=\"Edit this template\">e</span></a></li></ul></div></td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}