{"query": {"pages": {"9895942": {"lastrevid": 649818427, "pageid": 9895942, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Duvignaud", "title": "Jean Duvignaud", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Jean_Duvignaud&action=edit", "length": 3591, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-30T12:13:44Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Duvignaud", "revisions": [{"*": "<p><b>Jean Duvignaud</b> (1921\u20132007) was a French <a href=\"/wiki/Novelist\" title=\"Novelist\">novelist</a> and <a href=\"/wiki/Sociologist\" title=\"Sociologist\" class=\"mw-redirect\">sociologist</a>. He was born in <a href=\"/wiki/La_Rochelle\" title=\"La Rochelle\">La Rochelle</a>, <a href=\"/wiki/Charente-Maritime\" title=\"Charente-Maritime\">Charente-Maritime</a> on February 22, 1921.\n</p><p>Duvignaud was a secondary school teacher at Abbeville then at \u00c9tampes (1947\u20131956) where he taught <a href=\"/wiki/Georges_Perec\" title=\"Georges Perec\">Georges Perec</a>. After submitting his doctoral thesis he taught at the University of <a href=\"/wiki/Tours\" title=\"Tours\">Tours</a>. In 1972 he founded the review <i>Cause commune</i> with <a href=\"/wiki/Georges_Perec\" title=\"Georges Perec\">Georges Perec</a> and <a href=\"/wiki/Paul_Virilio\" title=\"Paul Virilio\">Paul Virilio</a>.\n</p><p>He died (aged 85) in La Rochelle on February 17, 2007.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Duvignaud&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <i>L'Acteur, esquisse d'une sociologie du com\u00e9dien</i>, Paris, Gallimard, 1965. R\u00e9\u00e9d. L'Archipel, 1995 </li>\n<li> <i><a href=\"/wiki/%C3%89mile_Durkheim\" title=\"\u00c9mile Durkheim\">Durkheim</a>, sa vie, son \u0153uvre</i>, Paris, PUF, 1965</li>\n<li> <i>Sociologie du th\u00e9\u00e2tre</i>, Paris, PUF, 1965. R\u00e9\u00e9d. Quadrige, 1999 </li>\n<li> <i>Georges Gurvitch, symbolisme social et sociologie dynamique</i>, Paris, Seghers, 1969</li>\n<li> <i>Anthologie des sociologues fran\u00e7ais contemporains</i>, Paris, PUF, 1970</li>\n<li> <i>Spectacle et soci\u00e9t\u00e9</i>, Paris, Deno\u00ebl, 1970</li>\n<li> <i>Introduction \u00e0 la sociologie</i>, Paris, Gallimard, 1971</li>\n<li> <i>Sociologie de l'art</i>, Paris, PUF, 1972</li>\n<li> <i>L'Anomie, h\u00e9r\u00e9sie et subversion</i>, Paris, Anthropos, 1973</li>\n<li> <i>Le Langage perdu, essai sur la diff\u00e9rence anthropologique</i>, Paris, PUF, 1973</li>\n<li> <i>F\u00eates et civilisations</i>, Paris, Weber, 1974</li>\n<li> <i>Le Th\u00e9\u00e2tre contemporain, culture et contre-culture</i>, Paris, Larousse, 1974 </li>\n<li> <i>Le \u00c7a perch\u00e9</i>, Paris, Stock, 1976</li>\n<li> <i>Le Don du rien, essai d'anthropologie de la f\u00eate</i>, Paris, <a href=\"/wiki/Plon_(publisher)\" title=\"Plon (publisher)\">Plon</a>, 1977</li>\n<li> <i>Le Jeu du jeu</i>, Paris, Balland, 1980 </li>\n<li> <i>L' Or de la R\u00e9publique</i>, Paris, Gallimard, 1984 </li>\n<li> <i>Le Propre de l'homme, histoires du comique et de la d\u00e9rision</i>, Paris, Hachette, 1985 </li>\n<li> <i>La Solidarit\u00e9, liens de sang et liens de raison</i>, Paris, Fayard, 1986 </li>\n<li> <i>Chebika, \u00e9tude sociologique</i>, Paris, Gallimard, 1978. R\u00e9\u00e9d. Paris, Plon, 1990 </li>\n<li> <i>La Gen\u00e8se des passions dans la vie sociale</i>, Paris, PUF, 1990 </li>\n<li> <i>Dis l'Empereur, qu'as-tu fait de l'oiseau&#160;?</i>, Arles, Actes Sud, 1991 </li>\n<li> <i>F\u00eates et civilisations&#160;; suivi de La f\u00eate aujourd'hui</i>, Arles, Actes Sud, 1991 </li>\n<li> <i><a href=\"/wiki/Georges_Perec\" title=\"Georges Perec\">Perec</a> ou La cicatrice</i>, Arles, Actes Sud, 1993 </li>\n<li> <i>Le singe patriote. Talma, un portrait imaginaire</i> (novel), Arles, Actes Sud, 1993 </li>\n<li> <i>L'oubli ou La chute des corps</i>, Arles, Actes Sud, 1995 </li>\n<li> <i>Le pand\u00e9monium du pr\u00e9sent, id\u00e9es sages, id\u00e9es folles</i>, Paris, Plon, 1998 </li>\n<li> <i>Le prix des choses sans prix</i>, Arles, Actes Sud, 2001 </li>\n<li> <i>Les octos, b\u00e9ant aux choses futures</i>, Arles, Actes Sud, 2003 </li>\n<li> <i>Le sous-texte</i>, Arles, Actes Sud, 2005 </li>\n<li> <i>La ruse de vivre, \u00e9tat des lieux</i>, Arles, Actes Sud, 2006</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Duvignaud&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lemonde.fr/web/article/0,1-0@2-3382,36-869521@51-730592,0.html\">Commemoration by Laurent Vidal published in <i>Le Monde</i> on 21 February 2007</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.univ-paris12.fr/1134757160281/0/fiche___article/\">Interview with Duvignaud from the <i>Institut d'urbanisme de Paris</i></a></li></ul>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/108423244\">108423244</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/0000000121469789\">0000 0001 2146 9789</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118862141\">cb118862141</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb118862141\">(data)</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Duvignaud, Jean\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> French writer and sociologist\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> 1921\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td> 2007\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td>\n</td></tr></table>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tr><td><a href=\"/wiki/File:French_university_icon.png\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/French_university_icon.png/40px-French_university_icon.png\" width=\"40\" height=\"27\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/French_university_icon.png/60px-French_university_icon.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/French_university_icon.png/80px-French_university_icon.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"533\" /></a></td><td><i>This biographical article about a French academic is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Jean_Duvignaud&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:France-academic-bio-stub\" title=\"Template:France-academic-bio-stub\"><span title=\"View this template\">v</span></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:France-academic-bio-stub\" title=\"Template talk:France-academic-bio-stub\"><span title=\"Discuss this template\">t</span></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:France-academic-bio-stub&amp;action=edit\"><span title=\"Edit this template\">e</span></a></li></ul></div></td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}