{"query": {"pages": {"23591644": {"lastrevid": 649818041, "pageid": 23591644, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Baub%C3%A9rot", "title": "Jean Baub\u00e9rot", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Jean_Baub%C3%A9rot&action=edit", "length": 5724, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-30T12:13:44Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Baub%C3%A9rot", "revisions": [{"*": "<p><b>Jean Baub\u00e9rot</b> (born 26 July 1941 in <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teauponsac\" title=\"Ch\u00e2teauponsac\">Ch\u00e2teauponsac</a>, <a href=\"/wiki/Haute-Vienne\" title=\"Haute-Vienne\">Haute-Vienne</a>), is a <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a> <a href=\"/wiki/Historian\" title=\"Historian\">historian</a> and <a href=\"/wiki/Sociologist\" title=\"Sociologist\" class=\"mw-redirect\">sociologist</a> specialist in sociology of religions and founder of the sociology of secularism.\n</p><p>After holding the chair of \"History and Sociology of Protestantism\" (1978\u20131990), he held the chair of \"History and Sociology of secularism \"(since 1991) at the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_pratique_des_hautes_%C3%A9tudes\" title=\"\u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes\">\u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes</a> which he was the honorary president.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup> He wrote twenty books, including a historical novel. He is coauthor of <i>D\u00e9claration internationale sur la la\u00efcit\u00e9</i> signed by 250 scholars from 30 countries.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><div id=\"toctitle\"><h2>Contents</h2></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Baub%C3%A9rot&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Baub\u00e9rot is the son of teachers. He attended his secondary education at the Lyc\u00e9e Gay-Lussac in <a href=\"/wiki/Limoges\" title=\"Limoges\">Limoges</a> before continuing at the <a href=\"/wiki/Paris-Sorbonne_University\" title=\"Paris-Sorbonne University\">Paris-Sorbonne University</a>. He was awarded doctor for history (under the direction of <a href=\"/w/index.php?title=Jean-Marie_Mayeur&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Marie Mayeur (page does not exist)\">Jean-Marie Mayeur</a>) for letters and human sciences, he graduated from the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_pratique_des_hautes_%C3%A9tudes\" title=\"\u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes\">\u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes</a> (EPHE).\n</p><p>He started as technical contributor at the EPHE in 1967, then he became research assistant in 1971, then director of studies in 1978. He chaired the Section of Religious Sciences between 1986 and 1994. He was appointed Chairman of the School in 1999.\n</p><p>He founded in 1995 and directed in 2001 the Group of Sociology of religion and secularism (EPHE-CNRS).<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\"><span>[</span>2<span>]</span></a></sup> Between 1997 and 1998, he was appointed technical adviser to the cabinet of <a href=\"/wiki/S%C3%A9gol%C3%A8ne_Royal\" title=\"S\u00e9gol\u00e8ne Royal\">S\u00e9gol\u00e8ne Royal</a>.\n</p><p>He was the sole member of the <a href=\"/wiki/Stasi_Commission\" title=\"Stasi Commission\">Stasi Commission</a> to have abstained on the vote of the report which led to the development of the <a href=\"/wiki/French_law_on_secularity_and_conspicuous_religious_symbols_in_schools\" title=\"French law on secularity and conspicuous religious symbols in schools\">French law on secularity and conspicuous religious symbols in schools</a>.\n</p><p>He is also a member of the Soci\u00e9t\u00e9 internationale de sociologie de la religion (SISR) and chaired the Ernest Renan society in 1995 and 1996.\n</p><p>Baub\u00e9rot was awarded Chevalier of the <a href=\"/wiki/L%C3%A9gion_d%27honneur\" title=\"L\u00e9gion d'honneur\" class=\"mw-redirect\">L\u00e9gion d'honneur</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Baub%C3%A9rot&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <i>Un christianisme profane&#160;?</i> Royaume de Dieu, socialisme et modernit\u00e9 culturelle dans le p\u00e9riodique \u00ab&#160;chr\u00e9tien-social&#160;\u00bb L'avant-garde (1899\u20131911), Paris, Presses universitaires de France (Biblioth\u00e8que de l'\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes, Section des Sciences religieuses), 1978.</li>\n<li> <i>La la\u00efcit\u00e9 quel h\u00e9ritage&#160;?</i> De 1789 \u00e0 nos jours, Gen\u00e8ve, Labor and Fides ed., 1990.</li>\n<li> <i>Vers un nouveau pacte la\u00efque&#160;?</i>, Paris, Seuil ed., 1990.</li>\n<li> <i>Pluralisme et minorit\u00e9s religieuses</i> (Biblioth\u00e8que de l'\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes, Section des Sciences religieuses), 1991 (direction).</li>\n<li> <i>Religions et la\u00efcit\u00e9 dans l'Europe des douze</i>, Paris, Syros ed., 1994.</li>\n<li> '<i>La morale la\u00efque contre l'ordre moral</i>, Paris, Seuil, 1997.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\"><span>[</span>3<span>]</span></a></sup></li>\n<li> <i>Histoire du protestantisme</i>, Paris, PUF (Que sais-je&#160;?), fifth edition, 1998.</li>\n<li> <i>Une haine oubli\u00e9e</i>. L'antiprotestantisme avant le \u00ab&#160;pacte la\u00efque&#160;\u00bb (1870\u20131905), with Valentine Zuber, Paris, Albin Michel (Sciences des religions), 2000.</li>\n<li> <i>Religion, modernit\u00e9 et culture au Royaume-Uni et en France</i>, 1800\u20131914, with S\u00e9verine Mathieu, Paris, Seuil (Points Histoire), 2002.</li>\n<li> <i>La La\u00efcit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9preuve</i>. Religions et Libert\u00e9s dans le monde (collective work under the direction of Jean Baub\u00e9rot), <a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Universalis\" title=\"Encyclop\u00e6dia Universalis\">Encyclop\u00e6dia Universalis</a>, 2004.</li>\n<li> <i>Le voile que cache-t-il&#160;?</i>, with Dounia Bouzar and <a href=\"/w/index.php?title=Jacqueline_Costa-Lascoux&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacqueline Costa-Lascoux (page does not exist)\">Jacqueline Costa-Lascoux</a>, L'Atelier, 2004.</li>\n<li> <i>La\u00efcit\u00e9 1905-2005</i>, entre passion et raison, Seuil, 2004.</li>\n<li> <i>De la s\u00e9paration des \u00c9glises et de l'\u00c9tat \u00e0 l'avenir de la la\u00efcit\u00e9</i>, with <a href=\"/wiki/Michel_Wieviorka\" title=\"Michel Wieviorka\">Michel Wieviorka</a>, Aube ed., 2005.</li>\n<li> <i>Faut-il r\u00e9viser la loi de 1905&#160;?</i>, with <a href=\"/w/index.php?title=Jean-Paul_Scot&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Paul Scot (page does not exist)\">Jean-Paul Scot</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Christian_Delacampagne&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Christian Delacampagne (page does not exist)\">Christian Delacampagne</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Henri_Pena-Ruiz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henri Pena-Ruiz (page does not exist)\">Henri Pena-Ruiz</a> and <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_R%C3%A9mond\" title=\"Ren\u00e9 R\u00e9mond\">Ren\u00e9 R\u00e9mond</a>, Paris, PUF, 2005.</li>\n<li> <i><a href=\"/wiki/%C3%89mile_Combes\" title=\"\u00c9mile Combes\">\u00c9mile Combes</a> et la princesse carm\u00e9lite</i>&#160;: Improbable amour, roman, Aube ed., 2005.</li>\n<li> <i>L'int\u00e9grisme r\u00e9publicain contre la la\u00efcit\u00e9</i>, Aube ed., 2006.</li>\n<li> <i>Histoire de la la\u00efcit\u00e9 en France</i>, Paris, PUF (Que sais-je&#160;?), fourth edition, 2007.</li>\n<li> <i>Les La\u00efcit\u00e9s dans le monde</i>, Paris, PUF (Que sais-je?), 2007</li>\n<li> <i>Petite histoire du christianisme</i>, Paris, Librio, 2008</li>\n<li> <i>Relations \u00e9glises et autorit\u00e9s outre-mer de 1945 \u00e0 nos jours</i> (collective work under the direction of Jean Baub\u00e9rot), Indes Savantes ed., 2008.</li>\n<li> <i>La la\u00efcit\u00e9 expliqu\u00e9e \u00e0 Nicolas Sarkozy et \u00e0 ceux qui \u00e9crivent ses discours</i>, Paris, Albin Michel, 2008</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Baub%C3%A9rot&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <a href=\"/wiki/1905_French_law_on_the_Separation_of_the_Churches_and_the_State\" title=\"1905 French law on the Separation of the Churches and the State\">1905 French law on the Separation of the Churches and the State</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Baub%C3%A9rot&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ladocumentationfrancaise.fr/dossiers/laicite/jean-bauberot.shtml\">\"La la\u00eecit\u00e9&#160;: questions \u00e0 Jean Baub\u00e9rot\"</a> (in French). <i>La Documentation fran\u00e7aise</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-07-13</span></span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJean+Baub%C3%A9rot&amp;rft.btitle=La+la%C3%AEcit%C3%A9+%3A+questions+%C3%A0+Jean+Baub%C3%A9rot&amp;rft.genre=book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ladocumentationfrancaise.fr%2Fdossiers%2Flaicite%2Fjean-bauberot.shtml&amp;rft.pub=%27%27La+Documentation+fran%C3%A7aise%27%27&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www2.cnrs.fr/presse/thema/483.htm\">\"1901-1908&#160;: une s\u00e9paration entre passion et raison\"</a> (in French). <i>CNRS</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-07-13</span></span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJean+Baub%C3%A9rot&amp;rft.btitle=1901-1908+%3A+une+s%C3%A9paration+entre+passion+et+raison&amp;rft.genre=book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww2.cnrs.fr%2Fpresse%2Fthema%2F483.htm&amp;rft.pub=%27%27CNRS%27%27&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ambafrance-us.org/fr/aaz/laicite.asp\">Review</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<dl><dd><i>This article incorporates information from the revision as of 2009-07-13 of <a href=\"//fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Baub%C3%A9rot\" class=\"extiw\" title=\"fr:Jean Baub\u00e9rot\">the equivalent article</a> on the <a href=\"//fr.wikipedia.org/wiki/Main_Page\" class=\"extiw\" title=\"fr:Main Page\"><i>French Wikipedia</i></a>.</i></dd></dl>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Baub%C3%A9rot&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <span class=\"languageicon\" style=\"font-size:0.95em; font-weight:bold; color:#555;\">(French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://blogs.mediapart.fr/blog/jean-bauberot\">Official blog</a></li></ul>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/7101\">7101</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/0000000121171114\">0000 0001 2117 1114</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://d-nb.info/gnd/136668119\">136668119</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11890565h\">cb11890565h</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11890565h\">(data)</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Bauberot, Jean\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> French sociologist\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> 1941-07-26\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td>\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}