{"query": {"redirects": [{"to": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Maravall Herrero", "from": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Maravall"}], "pages": {"5819861": {"lastrevid": 606972806, "pageid": 5819861, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Maravall_Herrero", "title": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Maravall Herrero", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Maravall_Herrero&action=edit", "length": 4151, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-31T21:27:14Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Maravall_Herrero", "revisions": [{"*": "<table class=\"infobox vcard\" style=\"width: 22em\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\" class=\"n\" style=\"text-align: center; font-size: 132%;\"><span class=\"fn\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Maravall Herrero</span>\n</th></tr>\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n<tr>\n<th colspan=\"2\" style=\"background-color: lavender; text-align: center\"> <a href=\"/wiki/Ministry_of_Education_(Spain)\" title=\"Ministry of Education (Spain)\">Minister of Education and Science</a>\n</th></tr>\n\n\n\n\n\n\n\n\n<tr>\n<td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:none; text-align:center\"><span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br/>December 3, 1982&#160;\u2013&#32;July 12, 1988\n</td></tr>\n\n\n\n<tr>\n<th style=\"text-align:left;\"> President\n</th>\n<td> <a href=\"/wiki/Felipe_Gonz%C3%A1lez\" title=\"Felipe Gonz\u00e1lez\">Felipe Gonz\u00e1lez</a>\n</td></tr>\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n<tr>\n<th style=\"text-align:left;\"> <span class=\"nowrap\">Preceded by</span>\n</th>\n<td> <a href=\"/wiki/Federico_Mayor_Zaragoza\" title=\"Federico Mayor Zaragoza\">Federico Mayor Zaragoza</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"text-align:left;\"> <span class=\"nowrap\">Succeeded by</span>\n</th>\n<td> <a href=\"/wiki/Javier_Solana\" title=\"Javier Solana\">Javier Solana</a>\n</td></tr>\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n<tr>\n<th colspan=\"2\" style=\"background-color: lavender; text-align: center\"> Personal details\n</th></tr>\n\n\n<tr>\n<th style=\"text-align:left;\"> Born\n</th>\n<td> <span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1942-04-07</span>) </span>April 7, 1942<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;72)</span><br/><a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>\n</td></tr>\n\n\n\n\n\n\n\n\n<tr>\n<th style=\"text-align:left;\"> Nationality\n</th>\n<td> <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"text-align:left;\"> Political party\n</th>\n<td> <a href=\"/wiki/Spanish_Socialist_Workers%27_Party\" title=\"Spanish Socialist Workers' Party\">PSOE</a>\n</td></tr>\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n</table>\n<p><b>Jos\u00e9 Mar\u00eda Maravall Herrero</b> (born 1942 in <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>) is a Spanish academic and politician of the <a href=\"/wiki/Spanish_Socialist_Workers%27_Party\" title=\"Spanish Socialist Workers' Party\">Spanish Socialist Party</a> (PSOE).  Maravall was Spanish Minister of Education and Science between 1982 and 1988, and was elected to the <a href=\"/wiki/Congress_of_Deputies_(Spain)\" title=\"Congress of Deputies (Spain)\">Spanish Parliament</a> in 1986, representing <a href=\"/wiki/Valencia_(Spanish_Congress_Electoral_District)\" title=\"Valencia (Spanish Congress Electoral District)\">Valencia Province</a>.  Maravall eventually returned to academic life, where he has continued his study of politics.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup>  As of 2010, he serves on the Advisory Council of the <a href=\"/wiki/Juan_March_Institute\" title=\"Juan March Institute\">Juan March Institute</a>, is a Professor of Sociology at the <a href=\"/wiki/Complutense_University_of_Madrid\" title=\"Complutense University of Madrid\">Complutense University of Madrid</a>, an Honorary Fellow of <a href=\"/wiki/St_Antony%27s_College,_Oxford\" title=\"St Antony's College, Oxford\">St Antony's College, Oxford</a>, a Corresponding Fellow of the <a href=\"/wiki/British_Academy\" title=\"British Academy\">British Academy</a> and a member of the <a href=\"/wiki/American_Academy_of_Arts_and_Sciences\" title=\"American Academy of Arts and Sciences\">American Academy of Arts and Sciences</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\"><span>[</span>2<span>]</span></a></sup>  Maravall holds doctorates from both the Complutense University of Madrid and Oxford, as well as an honorary Doctor of Letters from the <a href=\"/wiki/University_of_Warwick\" title=\"University of Warwick\">University of Warwick</a>.  He has been a Research Fellow of St Antony's College, Oxford, and Senior Lecturer at the University of Warwick. He is a \"Commandeur de l'Ordre des Palmes Academiques\" in France and has won the National Award for Political Science and Sociology in Spain. \n</p><p>Maravall's major works include <i>Dictadura y disentimiento pol\u00edtico</i> (<i>Dictatorship and Political Dissent</i>), 1978; <i>La pol\u00edtica de la transici\u00f3n</i> (<i>The Transition to Democracy in Spain</i>), 1982; <i>Economic Reforms in New Democracies</i> (with <a href=\"/w/index.php?title=Luiz_Carlos_Bresser&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luiz Carlos Bresser (page does not exist)\">Luiz Carlos Bresser</a> and <a href=\"/wiki/Adam_Przeworski\" title=\"Adam Przeworski\">Adam Przeworski</a>), 1993; <i>Los resultados de la democracia</i>, 1995; <i>Regimes, Politics and Markets</i>, 1997; <i>El control de los pol\u00edticos</i>, 2003; <i>La confrontaci\u00f3n politica</i>, 2008; <i>Las Promesas Pol\u00edticas</i>, 2013; and has edited (with Adam Przeworski) <i>Democracy and the Rule of Law</i>, 2003, and (with Ignacio S\u00e1nchez Cuenca) <i>Controlling Governments</i>, 2008.\n</p><p>His father, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Maravall\" title=\"Jos\u00e9 Antonio Maravall\">Jos\u00e9 Antonio Maravall</a>, was a noted historian of Spanish history.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Maravall_Herrero&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elpais.com/articulo/reportajes/partidos/izquierda/muchos/via/resolver/problemas/materiales/elpepusocdmg/20030914elpdmgrep_4/Tes\">Los partidos de izquierda son para muchos una v\u00eda para resolver sus problemas materiales</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.march.es/ceacs/consejo/personales/personal.asp?id=14&amp;Idioma=I\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Maravall biography</a> at the Juan March Institute.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Maravall_Herrero&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elpais.com/articulo/reportajes/PP/crispa/voten/centristas/elpepusocdmg/20080224elpdmgrep_2/Tes\">El PP crispa para que no voten los centristas</a> and <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elpais.com/articulo/reportajes/partidos/izquierda/muchos/via/resolver/problemas/materiales/elpepusocdmg/20030914elpdmgrep_4/Tes\">Los partidos de izquierda son para muchos una v\u00eda para resolver sus problemas materiales</a>, two interviews with Maravall by <i><a href=\"/wiki/El_Pa%C3%ADs\" title=\"El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a></i></li></ul>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/61616752\">61616752</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12324974c\">cb12324974c</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12324974c\">(data)</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Maravall Herrero\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> Spanish academic\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> April 7, 1942\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td> <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td>\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}