{"query": {"pages": {"16022066": {"lastrevid": 542914051, "pageid": 16022066, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Juraj_Schenk", "title": "Juraj Schenk", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Juraj_Schenk&action=edit", "length": 2112, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-31T21:27:14Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Juraj_Schenk", "revisions": [{"*": "<p>\n</p>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width: 22em\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\" class=\"n\" style=\"text-align: center; font-size: 132%;\"><span class=\"fn\">Juraj Schenk</span>\n</th></tr>\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n<tr>\n<th colspan=\"2\" style=\"background-color: lavender; text-align: center\"> 4th <a href=\"/wiki/Foreign_Minister\" title=\"Foreign Minister\" class=\"mw-redirect\">Foreign Minister</a> of <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovakia</a>\n</th></tr>\n\n\n\n\n\n\n\n\n<tr>\n<td colspan=\"2\" style=\"border-bottom:none; text-align:center\"><span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br/>December 13, 1994&#160;\u2013&#32;August 27, 1996\n</td></tr>\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n<tr>\n<th style=\"text-align:left;\"> <span class=\"nowrap\">Preceded by</span>\n</th>\n<td> <a href=\"/wiki/Eduard_Kukan\" title=\"Eduard Kukan\">Eduard Kukan</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"text-align:left;\"> <span class=\"nowrap\">Succeeded by</span>\n</th>\n<td> <a href=\"/wiki/Pavol_Ham%C5%BE%C3%ADk\" title=\"Pavol Ham\u017e\u00edk\">Pavol Ham\u017e\u00edk</a>\n</td></tr>\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n<tr>\n<th colspan=\"2\" style=\"background-color: lavender; text-align: center\"> Personal details\n</th></tr>\n\n\n<tr>\n<th style=\"text-align:left;\"> Born\n</th>\n<td> <span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1948-05-06</span>) </span>May 6, 1948<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;66)</span><br/><a href=\"/wiki/Bratislava\" title=\"Bratislava\">Bratislava</a>, <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a>\n</td></tr>\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n<tr>\n<th style=\"text-align:left;\"> Political party\n</th>\n<td> <a href=\"/wiki/People%27s_Party_%E2%80%93_Movement_for_a_Democratic_Slovakia\" title=\"People's Party \u2013 Movement for a Democratic Slovakia\">HZDS</a><sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (June 2012)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n</table>\n<p><b>Juraj Schenk</b> (born May 6, 1948) is former <a href=\"/wiki/Foreign_Minister_of_Slovakia\" title=\"Foreign Minister of Slovakia\" class=\"mw-redirect\">Foreign Minister of Slovakia</a> from 1994 to 1996 in cabinet of <a href=\"/wiki/Vladim%C3%ADr_Me%C4%8Diar\" title=\"Vladim\u00edr Me\u010diar\">Vladim\u00edr Me\u010diar</a>.\n</p><p>Schenk studied sociology at the <a href=\"/wiki/Comenius_University\" title=\"Comenius University\" class=\"mw-redirect\">Univezita Komensk\u00e9ho</a>, <a href=\"/wiki/Bratislava\" title=\"Bratislava\">Bratislava</a> and is working there since 1972. In 1994 he became a professor of sociology and is teaching there until now.\n</p><p>His main professional interests include sociological methodology, <a href=\"/wiki/Self-organization\" title=\"Self-organization\">self-organisation</a> of social systems (<a href=\"/wiki/Synergetics_(Haken)\" title=\"Synergetics (Haken)\">synergetics</a>, <a href=\"/wiki/Chaos_theory\" title=\"Chaos theory\">chaos theory</a>), causal modelling, construction of <a href=\"/wiki/Sociological_theory\" title=\"Sociological theory\">sociological theories</a> and <a href=\"/wiki/Empirical_research\" title=\"Empirical research\">empirical research</a>.\n</p><p>His current research activities concern with <a href=\"/w/index.php?title=Alexander_Hirner&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexander Hirner (page does not exist)\">Alexander Hirner</a>'s methodological conception, scaling in sociological research, chaos theory and empirical research.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Juraj_Schenk&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fphil.uniba.sk/index.php?id=859\">\"prof. PhDr. Juraj Schenk, PhD.\"</a> (Slovak) Faculty biography at <a href=\"/wiki/Comenius_University_in_Bratislava\" title=\"Comenius University in Bratislava\">Comenius University in Bratislava</a>.</li></ul>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:SK-FA-ministers\" title=\"Template:SK-FA-ministers\"><span title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">v</span></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:SK-FA-ministers\" title=\"Template talk:SK-FA-ministers\"><span title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">t</span></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:SK-FA-ministers&amp;action=edit\"><span title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">e</span></a></li></ul></div><div style=\"font-size:110%\"><a href=\"/wiki/Minister_of_Foreign_Affairs_(Slovakia)\" title=\"Minister of Foreign Affairs (Slovakia)\">Ministers of Foreign Affairs</a> of <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovakia</a></div></th></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Milan_K%C5%88a%C5%BEko\" title=\"Milan K\u0148a\u017eko\">K\u0148a\u017eko</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/J%C3%A1n_%C4%8Carnogursk%C3%BD\" title=\"J\u00e1n \u010carnogursk\u00fd\">\u010carnogursk\u00fd</a> (acting)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Pavol_Deme%C5%A1\" title=\"Pavol Deme\u0161\">Deme\u0161</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Milan_K%C5%88a%C5%BEko\" title=\"Milan K\u0148a\u017eko\">K\u0148a\u017eko</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Jozef_Morav%C4%8D%C3%ADk\" title=\"Jozef Morav\u010d\u00edk\">Morav\u010d\u00edk</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Eduard_Kukan\" title=\"Eduard Kukan\">Kukan</a></li>\n<li> <strong class=\"selflink\">Schenk</strong></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Pavol_Ham%C5%BE%C3%ADk\" title=\"Pavol Ham\u017e\u00edk\">Ham\u017e\u00edk</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Zdenka_Kramplov%C3%A1\" title=\"Zdenka Kramplov\u00e1\">Kramplov\u00e1</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Jozef_Kalman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jozef Kalman (page does not exist)\">Kalman</a> (acting)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Eduard_Kukan\" title=\"Eduard Kukan\">Kukan</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/J%C3%A1n_Kubi%C5%A1\" title=\"J\u00e1n Kubi\u0161\">Kubi\u0161</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Miroslav_Laj%C4%8D%C3%A1k\" title=\"Miroslav Laj\u010d\u00e1k\">Laj\u010d\u00e1k</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Mikul%C3%A1%C5%A1_Dzurinda\" title=\"Mikul\u00e1\u0161 Dzurinda\">Dzurinda</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Miroslav_Laj%C4%8D%C3%A1k\" title=\"Miroslav Laj\u010d\u00e1k\">Laj\u010d\u00e1k</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:0%;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Coat_of_arms_of_Slovakia.svg\" class=\"image\" title=\"Coat of arms of Slovakia\"><img alt=\"Coat of arms of Slovakia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Coat_of_arms_of_Slovakia.svg/50px-Coat_of_arms_of_Slovakia.svg.png\" width=\"50\" height=\"63\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Coat_of_arms_of_Slovakia.svg/75px-Coat_of_arms_of_Slovakia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Coat_of_arms_of_Slovakia.svg/100px-Coat_of_arms_of_Slovakia.svg.png 2x\" data-file-width=\"480\" data-file-height=\"600\" /></a></div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Slovak_government_1994-1998\" title=\"Template:Slovak government 1994-1998\"><span title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">v</span></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Slovak_government_1994-1998\" title=\"Template talk:Slovak government 1994-1998\"><span title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">t</span></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Slovak_government_1994-1998&amp;action=edit\"><span title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">e</span></a></li></ul></div><div style=\"font-size:110%\">Government of Slovakia 1994\u20131998</div></th></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\">Prime Minister</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Vladim%C3%ADr_Me%C4%8Diar\" title=\"Vladim\u00edr Me\u010diar\">Vladim\u00edr Me\u010diar</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\">Deputy prime ministers</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Katar%C3%ADna_T%C3%B3thov%C3%A1\" title=\"Katar\u00edna T\u00f3thov\u00e1\">Katar\u00edna T\u00f3thov\u00e1</a> </li>\n<li> <a href=\"/wiki/Sergej_Kozl%C3%ADk\" title=\"Sergej Kozl\u00edk\">Sergej Kozl\u00edk</a> </li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Jozef_Kalman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jozef Kalman (page does not exist)\">Jozef Kalman</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\">Ministers</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <strong class=\"selflink\">Juraj Schenk</strong> </li>\n<li> <a href=\"/wiki/Pavol_Ham%C5%BE%C3%ADk\" title=\"Pavol Ham\u017e\u00edk\">Pavol Ham\u017e\u00edk</a> </li>\n<li> <a href=\"/wiki/Zdenka_Kramplov%C3%A1\" title=\"Zdenka Kramplov\u00e1\">Zdenka Kramplov\u00e1</a> </li>\n<li> <a href=\"/wiki/J%C3%A1n_Duck%C3%BD\" title=\"J\u00e1n Duck\u00fd\">J\u00e1n Duck\u00fd</a> </li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Karol_%C4%8Cesnek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karol \u010cesnek (page does not exist)\">Karol \u010cesnek</a> </li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Milan_Cagala&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Milan Cagala (page does not exist)\">Milan Cagala</a> </li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1n_Sitek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1n Sitek (page does not exist)\">J\u00e1n Sitek</a> </li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=%C4%BDubom%C3%ADr_Hudek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u013dubom\u00edr Hudek (page does not exist)\">\u013dubom\u00edr Hudek</a> </li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Gust%C3%A1v_Kraj%C4%8Di&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gust\u00e1v Kraj\u010di (page does not exist)\">Gust\u00e1v Kraj\u010di</a> </li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Miroslav_Maxon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miroslav Maxon (page does not exist)\">Miroslav Maxon</a> </li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Ivan_Hudec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan Hudec (page does not exist)\">Ivan Hudec</a> </li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Peter_Bis%C3%A1k&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Peter Bis\u00e1k (page does not exist)\">Peter Bis\u00e1k</a> </li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=%C4%BDubom%C3%ADr_Javorsk%C3%BD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u013dubom\u00edr Javorsk\u00fd (page does not exist)\">\u013dubom\u00edr Javorsk\u00fd</a> </li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Eva_Slavkovsk%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eva Slavkovsk\u00e1 (page does not exist)\">Eva Slavkovsk\u00e1</a> </li>\n<li> <a href=\"/wiki/Jozef_Li%C5%A1%C4%8D%C3%A1k\" title=\"Jozef Li\u0161\u010d\u00e1k\">Jozef Li\u0161\u010d\u00e1k</a> </li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=O%C4%BEga_Kelto%C5%A1ov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"O\u013ega Kelto\u0161ov\u00e1 (page does not exist)\">O\u013ega Kelto\u0161ov\u00e1</a> </li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Vojtech_Tk%C3%A1%C4%8D&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vojtech Tk\u00e1\u010d (page does not exist)\">Vojtech Tk\u00e1\u010d</a> </li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Jozef_Zlocha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jozef Zlocha (page does not exist)\">Jozef Zlocha</a> </li>\n<li> <a href=\"/wiki/Peter_Baco\" title=\"Peter Baco\">Peter Baco</a> </li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Alexander_Reze%C5%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexander Reze\u0161 (page does not exist)\">Alexander Reze\u0161</a> </li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1n_Jasovsk%C3%BD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1n Jasovsk\u00fd (page does not exist)\">J\u00e1n Jasovsk\u00fd</a> </li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1n_Mr%C3%A1z&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1n Mr\u00e1z (page does not exist)\">J\u00e1n Mr\u00e1z</a></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/6279300\">6279300</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/0000000071455214\">0000 0000 7145 5214</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Schenk, Juraj\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> Slovakian politician\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> May 6, 1948\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td> <a href=\"/wiki/Bratislava\" title=\"Bratislava\">Bratislava</a>, <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td>\n</td></tr></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Slovakia.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Flag_of_Slovakia.svg/30px-Flag_of_Slovakia.svg.png\" width=\"30\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Flag_of_Slovakia.svg/45px-Flag_of_Slovakia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Flag_of_Slovakia.svg/60px-Flag_of_Slovakia.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></td><td><i>This article about a Slovak politician is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Juraj_Schenk&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Slovakia-politician-stub\" title=\"Template:Slovakia-politician-stub\"><span title=\"View this template\">v</span></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Slovakia-politician-stub\" title=\"Template talk:Slovakia-politician-stub\"><span title=\"Discuss this template\">t</span></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Slovakia-politician-stub&amp;action=edit\"><span title=\"Edit this template\">e</span></a></li></ul></div></td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}