{"query": {"pages": {"8296748": {"lastrevid": 649921195, "pageid": 8296748, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Marcel_Gauchet", "title": "Marcel Gauchet", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Marcel_Gauchet&action=edit", "length": 16922, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-30T12:13:44Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Marcel_Gauchet", "revisions": [{"*": "<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Marcel_Gauchet.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Marcel Gauchet.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Marcel_Gauchet.JPG/220px-Marcel_Gauchet.JPG\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Marcel_Gauchet.JPG/330px-Marcel_Gauchet.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Marcel_Gauchet.JPG/440px-Marcel_Gauchet.JPG 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"536\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Marcel_Gauchet.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div></div></div></div>\n<p><b>Marcel Gauchet</b> (<small>French:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA_for_French\" title=\"Help:IPA for French\">[\u0261o\u0283\u025b]</a></span>; born 1946, <a href=\"/wiki/Poilley,_Manche\" title=\"Poilley, Manche\">Poilley, Manche</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>) is a French <a href=\"/wiki/Historian\" title=\"Historian\">historian</a>, <a href=\"/wiki/Philosopher\" title=\"Philosopher\">philosopher</a> and <a href=\"/wiki/Sociologist\" title=\"Sociologist\" class=\"mw-redirect\">sociologist</a>.\n</p><p>Gauchet is professor at the <a href=\"/wiki/Centre_de_recherches_politiques_Raymond_Aron\" title=\"Centre de recherches politiques Raymond Aron\">Centre de recherches politiques Raymond Aron</a> at the <i><a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_Hautes_%C3%89tudes_en_Sciences_Sociales\" title=\"\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales\" class=\"mw-redirect\">\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales</a></i> (EHESS) in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> and head of the periodical <i><a href=\"/wiki/Le_D%C3%A9bat\" title=\"Le D\u00e9bat\">Le D\u00e9bat (Histoire, politique, soci\u00e9t\u00e9)</a></i>.\n</p><p>Gauchet is one of France's most prominent contemporary intellectuals. He has written widely on such issues as the political consequences of modern <a href=\"/wiki/Individualism\" title=\"Individualism\">individualism</a>, the relation between <a href=\"/wiki/Religion\" title=\"Religion\">religion</a> and <a href=\"/wiki/Democracy\" title=\"Democracy\">democracy</a>, and the dilemmas of <a href=\"/wiki/Globalisation\" title=\"Globalisation\" class=\"mw-redirect\">globalisation</a>.\n</p><p>To date, only two of Gauchet's books have been translated into English, most notably <i>The Disenchantment of the World</i>, a history of Western secularization.  His influences include anthropologist <a href=\"/wiki/Pierre_Clastres\" title=\"Pierre Clastres\">Pierre Clastres</a>, philosopher <a href=\"/wiki/Maurice_Merleau-Ponty\" title=\"Maurice Merleau-Ponty\">Maurice Merleau-Ponty</a>, <a href=\"/wiki/Alexis_de_Tocqueville\" title=\"Alexis de Tocqueville\">Alexis de Tocqueville</a>, and <a href=\"/wiki/Claude_Lefort\" title=\"Claude Lefort\">Claude Lefort</a>. Gauchet has also published in the <a href=\"/wiki/Mouvement_Anti-Utilitariste_dans_les_Sciences_Sociales\" title=\"Mouvement Anti-Utilitariste dans les Sciences Sociales\">Revue de Mauss</a>, a French anti-utilitarian journal.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><div id=\"toctitle\"><h2>Contents</h2></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Articles\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Articles</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marcel_Gauchet&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> \u00c9tienne de La Bo\u00e9tie, <i>Discours de la servitude volontaire</i>, 1976. With <a href=\"/wiki/Miguel_Abensour\" title=\"Miguel Abensour\">Miguel Abensour</a> and Marcel Gauchet.</li>\n<li> i.s.m. Gladys Swain, <i>La pratique de l\u2019esprit humain. L'institution asilaire et la r\u00e9volution d\u00e9mocratique </i>, Paris, Gallimard, 1980. </li>\n<li> <i>Le d\u00e9senchantement du monde. Une histoire politique de la religion</i>, Paris, Gallimard, 1985.</li>\n<li> <i>La R\u00e9volution des droits de l'homme</i>, Paris, Gallimard, 1989. </li>\n<li> <i>L'Inconscient c\u00e9r\u00e9bral</i>, Paris, \u00c9ditions du Seuil, \u00ab&#160;La Librairie du XXe Siecle&#160;\u00bb, 1992.</li>\n<li> <i>Situations de la democratie</i>, Marcel Gauchet, Pierre Manent, Pierre Rosanvallon, Seuil, \"Hautes Etudes\", Paris, 1993.</li>\n<li> (with Gladys Swain), <i>Dialogue avec l'insens\u00e9 - \u00c0 la recherche d'une autre histoire de la folie</i>, Paris, Gallimard, 1994. Bilan intellectuel et social critique de la situation de la psychanalyse et de l'h\u00e9ritage de Lacan depuis les ann\u00e9es 70. </li>\n<li> <i>La r\u00e9volution des pouvoirs&#160;: la souverainet\u00e9, le peuple et la repr\u00e9sentation 1789-1799</i>, Paris, Gallimard, 1995.</li>\n<li><i>Entretiens avec Marcel Gauchet</i>, M. Gauchet, K. Von Bulow, Kime, \"Sens de l'histoire\", 1997.</li>\n<li> (with <a href=\"/wiki/Gladys_Swain\" title=\"Gladys Swain\">Gladys Swain</a>), <i>Le Vrai Charcot. Les chemins impr\u00e9vus de l'inconscient</i>, Calmann-L\u00e9vy, 1997. L'avant-Freud.</li>\n<li><i>La religion dans la d\u00e9mocratie. Parcours de la la\u00efcit\u00e9</i>, Paris, Gallimard, 1998.</li>\n<li><i>The Disenchantment of the World</i>, by Marcel Gauchet, with a foreword by <a href=\"/wiki/Charles_Taylor_(philosopher)\" title=\"Charles Taylor (philosopher)\">Charles Taylor</a>, translated by Oscar Burge, 1999, Princeton University Press, <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0691029377\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 0-691-02937-7</a>, <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780691029375\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 978-0-691-02937-5</a> </li>\n<li><i>Madness and Democracy</i> by Marcel Gauchet, Gladys Swain, <a href=\"/w/index.php?title=Jerrold_Seigel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jerrold Seigel (page does not exist)\">Jerrold Seigel</a> and Catherine Porter, May 1999, Princeton University Press, <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0691033722\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 0-691-03372-2</a>, <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780691033723\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 978-0-691-03372-3</a> </li>\n<li><i>La d\u00e9mocratie contre elle-m\u00eame</i>, Paris, Gallimard, 2002.</li>\n<li><i>La condition historique</i>, Stock, coll. \u00ab&#160;Les essais&#160;\u00bb, 2003. With Fran\u00e7ois Azouvi and Sylvain Piron. </li>\n<li>(with M-Claude Blais et Dominique Ottavi, <i>Pour une philosophie politique de l\u2019\u00e9ducation</i>, Paris, Hachette litt\u00e9ratures, \u00ab&#160;Pluriel&#160;\u00bb, 2003.</li>\n<li>(with <a href=\"/wiki/Pierre_Manent\" title=\"Pierre Manent\">Pierre Manent</a> and <a href=\"/wiki/Alain_Finkielkraut\" title=\"Alain Finkielkraut\">Alain Finkielkraut</a>), <i>La d\u00e9mocratie de notre temps</i>, Geneve, Editions du Tricorne. (<i>R\u00e9pliques</i>, France culture).</li>\n<li>(with <a href=\"/wiki/Luc_Ferry\" title=\"Luc Ferry\">Luc Ferry</a>), <i>Le religieux apr\u00e8s la religion</i>, Grasset, 2004.</li>\n<li> \"Utopia e modernit\u00e0\" (met Robert <a href=\"/w/index.php?title=Redeker&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Redeker (page does not exist)\">Redeker</a>) Citt\u00e0 Aperta edizioni, 2004</li>\n<li><i>Un Monde d\u00e9senchant\u00e9&#160;?</i>, Editions de l'Atelier, 2004.</li>\n<li><i>La condition politique</i>, Paris, Gallimard, 2005.</li>\n<li> <i>Religie na de religie: gesprekken over de toekomst van het religieuze</i>, <a href=\"/wiki/Luc_Ferry\" title=\"Luc Ferry\">Luc Ferry</a>, Marcel Gauchet, Kampen: Klement, 2005, <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9077070788\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 90-77070-78-8</a>, <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9028940766\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 90-289-4076-6</a></li>\n<li> <i>L'Av\u00e8nement de la d\u00e9mocratie, t. 1, La R\u00e9volution moderne, t. 2 La crise du lib\u00e9ralisme</i>, Paris, Gallimard, 2007.</li>\n<li> (with Marie-Claude Blais and Dominique Ottavi), <i>Les Conditions de l'\u00e9ducation</i>, Paris, Stock, 2008.</li>\n<li> (with Jean-Claude Quentel, Editors), <i>Histoire du sujet et th\u00e9orie de la personne. La rencontre Marcel Gauchet - Jean Gagnepain</i>, Rennes, Presses Universitaires de Rennes, 2009. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9782753509207\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 978-2-7535-0920-7</a></li>\n<li> <i>L'Av\u00e8nement de la d\u00e9mocratie, t. 3, A l'\u00e9preuve des totalitarismes, 1914-1974</i>, Paris, Gallimard, 2010.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Articles\">Articles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marcel_Gauchet&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Articles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>\u00ab&#160;La logique du politique&#160;\u00bb, <i>Critique</i>, n\u00b0329, oktober 1974.</li>\n<li>\u00ab&#160;Politique et soci\u00e9t\u00e9&#160;: la le\u00e7on des sauvages&#160;\u00bb, <i>Textures', n\u00b010-11 et n\u00b012-13, 1976.</i></li>\n<li>\u00abL\u2019exp\u00e9rience totalitaire et la pens\u00e9e politique&#160;\u00bb, <i>Esprit</i>, n\u00b07-8, juli-augustus 1976</li>\n<li>\u00abLa dette du sens et les racines de l'\u00c9tat. Politique de la religion primitive&#160;\u00bb, <i>Libre. Politique - anthropologie \u2013 philosophie</i>, Payot, n\u00b0 2, deuxi\u00e8me semestre 1977.  </li>\n<li>\u00ab&#160;De l'av\u00e8nement de l'individu \u00e0 la d\u00e9couverte de la soci\u00e9t\u00e9&#160;\u00bb, <i>Annales E.S.C.</i>, n\u00b0 3, mei-juni 1979.</li>\n<li>\u00ab&#160;<a href=\"/wiki/Alexis_de_Tocqueville\" title=\"Alexis de Tocqueville\">Alexis de Tocqueville</a>, l'Am\u00e9rique et nous&#160;\u00bb, <i>Libre. Politique - anthropologie \u2013 philosophie</i>, n\u00b07, maart 1980, pp.&#160;43\u2013120.</li>\n<li>\u00ab&#160;De l'inexistentialisme&#160;\u00bb, Le D\u00e9bat, n\u00b01, mei 1980.</li>\n<li>\u00ab&#160;Les myst\u00e8res du best-seller ou les fortunes de la vertu&#160;\u00bb, Le D\u00e9bat, n\u00b02, juni 1980.</li>\n<li>\u00ab&#160;Les droits de l\u2019homme ne sont pas une politique&#160;\u00bb, Le D\u00e9bat, n\u00b03, juli-augustus 1980. </li>\n<li>\u00ab&#160;<a href=\"/wiki/Benjamin_Constant\" title=\"Benjamin Constant\">Benjamin Constant</a>: l'illusion lucide du lib\u00e9ralisme&#160;\u00bb,pr\u00e9face \u00e0 Benjamin Constant, <i>Ecrits politiques</i>, collection \u00abPluriel\u00bb, Paris, L.G.F., 1980. </li>\n<li>\u00ab&#160;Des deux corps du roi au pouvoir sans corps. Christianisme et politique I\u00bb, <i>Le D\u00e9bat</i>, n\u00b0 14, juli-augustus 1981.</li>\n<li>\u00ab&#160;Des deux corps du roi au pouvoir sans corps. Christianisme et politique II\u00bb, <i>Le D\u00e9bat</i>,  n\u00b0 15, September-oktober 1981.</li>\n<li>\u00ab&#160;Fin de la religion&#160;?\u00bb, <i>Le D\u00e9bat</i>, n\u00b028, januari 1984.</li>\n<li>\u00ab&#160;Sur la religion&#160;\u00bb, <i>Le D\u00e9bat</i>, n\u00b032, November 1984.</li>\n<li> (met Gladys Swain) \u00ab&#160;Pinel et Esquirol \u00e0 la Salp\u00eatri\u00e8re. Nouveaux documents\u00bb, <i>Perspectives psychiatriques</i>, 1984, II, n\u00b096, 92-99.</li>\n<li>\u00ab&#160;L'\u00c9cole \u00e0 l'\u00e9cole d'elle-m\u00eame. Contraintes et contradictions de l'individualisme d\u00e9mocratique&#160;\u00bb,'Le D\u00e9bat<i>,  n\u00b037, November 1985.</i></li>\n<li>\u00ab&#160;Comment traiter de la religion?&#160;\u00bb, <i>Esprit</i>, n\u00b0 4-5, April-mie 1986, p. 201-212.</li>\n<li>\u00ab&#160;Servir l'\u00c9tat. Entretien avec Simon Nora&#160;\u00bb, <i>Le D\u00e9bat</i>,n\u00b040, mei-September 1986.</li>\n<li>\u00abLes Lettres sur l'histoire de France d'<a href=\"/wiki/Augustin_Thierry\" title=\"Augustin Thierry\">Augustin Thierry</a>&#160;\u00bb, dans <a href=\"/wiki/Pierre_Nora\" title=\"Pierre Nora\">Pierre Nora</a> (Dir.), <i>Les lieux de m\u00e9moire</i>, II.1 <i>La Nation</i>, Pariis, 1986, p.247-316. </li>\n<li>\u00abConstant: le lib\u00e9ralisme entre le droit et l'histoire&#160;\u00bb, dans F. Ch\u00e2telet, O. Duhamel et E. Pisier (dir.), <i>Dictionnaire des \u0153uvres politiques</i>, Paris, PUF, 1986.</li>\n<li>\u00ab&#160;<a href=\"/wiki/Jacques_Necker\" title=\"Jacques Necker\">Jacques Necker</a>, une lecture politique de la r\u00e9volution fran\u00e7aise&#160;\u00bb, in <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Furet\" title=\"Fran\u00e7ois Furet\">Fran\u00e7ois Furet</a> et Mona Ozouf (dir.), <i>Dictionnaire critique de la R\u00e9volution frab\u00e7aise</i>, Flammarion, 1988.</li>\n<li>\u00ab&#160;Changement de paradigme en sciences sociales&#160;?&#160;\u00bb, <i>Le D\u00e9bat</i>,n\u00b050, mei-augustus 1988.</li>\n<li>\u00ab&#160;Pacification d\u00e9mocratique, d\u00e9sertion civique&#160;\u00bb, <i>Le D\u00e9bat</i>,n\u00b0 60, mei-augustus 1990.</li>\n<li>\u00ab&#160;Sous l'amour de la nature, la haine des hommes&#160;\u00bb, <i>Le D\u00e9bat</i>,n\u00b0 60, mei-augustus 1990.</li>\n<li>\u00ab&#160;Les Mauvaises surprises d'une oubli\u00e9e&#160;: la lutte des classes&#160;\u00bb, <i>Le D\u00e9bat</i>,n\u00b0 60, mei-aug 1990.</li>\n<li>\u00ab&#160;Pleurer les paysans&#160;?&#160;\u00bb, <i>Le D\u00e9bat</i>,n\u00b0 60, mei-aug 1990.</li>\n<li>\u00abOn n'\u00e9chappe pas \u00e0 la philosophie de l'histoire. R\u00e9ponse \u00e0 Emmanuel Terray&#160;\u00bb, <i>Le Genre humain</i>, n\u00b023, 1991.</li>\n<li>\u00ab&#160;La droite et la gauche&#160;\u00bb, in Pierre Nora (dir.), <i>Les Lieux de m\u00e9moire</i>, III, <i>Les France</i>, 1. <i>Conflits et partages</i>, Gallimard, Paris, 1992, r\u00e9\u00e9d. coll. \u00ab&#160;Quarto&#160;\u00bb, tome II, 1997,p. 2533-2600.</li>\n<li>\u00ab&#160;L'intellectuel et l'action politique&#160;\u00bb, <i>Le Banquet</i>,n\u00b01, 1992. </li>\n<li>\u00ab&#160;Le mal d\u00e9mocratique\u00bb, <i>Esprit</i>, n\u00b0195, octobre 1993, p. 67-88.</li>\n<li>\u00abL'\u00c9tat au miroir de la raison d'\u00c9tat\u00bb, in Y.C. Zarka (dir.), <i>Raison et d\u00e9raison d'\u00c9tat. Th\u00e9oriciens et th\u00e9ories de la raison d'\u00c9tat aux XVI<sup>e</sup> et XVII<sup>e</sup>s</i>, Paris PUF, 1994.</li>\n<li>\u00ab&#160;La R\u00e9publique enlis\u00e9e&#160;\u00bb, <i>Le Banquet</i>, n\u00b06, janvier 1995. Debat met <a href=\"/w/index.php?title=Philippe_Raynaud&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Philippe Raynaud (page does not exist)\">Philippe Raynaud</a>. </li>\n<li>\u00ab&#160;Les \u00c9lites, le peuple, l'opinion. Entretien avec Alain Minc&#160;\u00bb, <i>Le D\u00e9bat</i>, n\u00b085, mei-aug 1995.</li>\n<li>\u00ab&#160;Le Niveau monte, le livre baisse&#160;\u00bb, <i>Le D\u00e9bat</i>, n\u00b092, nov-dec 1996.</li>\n<li>\u00ab&#160;Les formes de la recomposition sociale - L'\u00c9tat en crise&#160;?, D\u00e9bat entre Marcel Gauchet et Jacques Lenoble&#160;\u00bb, in C. Derenne et L. Deutsch, <i>La fragmentation sociale&#160;: Enjeux et perspectives</i>, Paris, Economica, pp. 103\u2013121.</li>\n<li>\u00ab&#160;Essai de Psychologie contemporaine. I. Un nouvel \u00e2ge de la personnalit\u00e9&#160;\u00bb, <i>Le D\u00e9bat</i>, n\u00b0 99, mrt-apr 1998.</li>\n<li>\u00ab&#160;Essai de psychologie contemporaine. II. L'inconscient en red\u00e9finition&#160;\u00bb, <i>Le D\u00e9bat</i>, n\u00b0100, mei-aug 1998.</li>\n<li>\u00ab&#160;L\u2019\u00e9largissement de l\u2019objet historique&#160;\u00bb, <i>Le D\u00e9bat</i>, n\u00b0103, jan-feb 1999.</li>\n<li>\u00ab&#160;Quand les droits de l\u2019homme deviennent une politique&#160;\u00bb, <i>Le D\u00e9bat</i>, n\u00b0 110, mei-aug 2000</li>\n<li>\u00ab&#160;Les voies secr\u00e8tes de la soci\u00e9t\u00e9 lib\u00e9rale&#160;\u00bb, <i>Le D\u00e9bat</i>, n\u00b0111, sept-okt 2000.</li>\n<li>\u00ab&#160;Croyance religieuse et croyance politique&#160;\u00bb, <i>Le D\u00e9bat</i>, n\u00b0115, mei-aug 2001. </li>\n<li>\u00ab&#160;L'H\u00e9ritage jacobin et le probl\u00e8me de la repr\u00e9sentation&#160;\u00bb, <i>Le D\u00e9bat</i>, n\u00b0116, sep-okt 2001.</li>\n<li>\u00ab&#160;Les deux sources du processus d\u2019individualisation&#160;\u00bb, <i>Le D\u00e9bat</i>, n\u00b0119, mrt-apr 2002.</li>\n<li>\u00ab&#160;Les t\u00e2ches de la philosophie politique&#160;\u00bb,<i><a href=\"/wiki/Mouvement_Anti-Utilitariste_dans_les_Sciences_Sociales\" title=\"Mouvement Anti-Utilitariste dans les Sciences Sociales\">Revue du MAUSS</a></i>, n\u00b019, 2002.</li>\n<li>\u00ab&#160;Apr\u00e8s la bataille&#160;: la gauche, la droite, les institutions. Un \u00e9change avec Ren\u00e9 R\u00e9mond&#160;\u00bb, <i>Le D\u00e9bat</i>, n\u00b0121, sep-okt 2002.</li>\n<li>\u00ab&#160;Quel la\u00efcit\u00e9 pour quelle modernit\u00e9?&#160;: entretien avec Marcel Gauchet&#160;\u00bb, <i>Lire au coll\u00e8ge</i>, n\u00b063, 2002.</li>\n<li>\u00ab&#160;La transformation hypercontemporaine de l'individualit\u00e9 et l'\u00e9ducation&#160;\u00bb, in Collectif PAIDEIA, <i>Y a-t-il une \u00e9ducation apr\u00e8s la modernit\u00e9</i>&#160;?, L\u2019Harmattan, 2002.</li>\n<li>\u00ab&#160;Visages de l'autre. La trajectoire de la conscience utopique&#160;\u00bb, <i>Le D\u00e9bat</i>, n\u00b0125, mei-aug 2003.</li>\n<li>\u00ab&#160;La droite, la gauche, un an apr\u00e8s&#160;\u00bb (discussie met Ren\u00e9 R\u00e9mond), <i>Le D\u00e9bat</i>, n\u00b0126,sep-okt 2003.</li>\n<li>\u00ab&#160;Ce que nous avons perdu avec la religion&#160;\u00bb,<i><a href=\"/w/index.php?title=Revue_du_MAUSS&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Revue du MAUSS (page does not exist)\">Revue du MAUSS</a></i>, n\u00b022, 2003.</li>\n<li>\u00ab&#160;Le politique et la religion. Douze propositions en r\u00e9ponse \u00e0 Alain Caill\u00e9&#160;\u00bb,<i><a href=\"/w/index.php?title=Revue_du_MAUSS&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Revue du MAUSS (page does not exist)\">Revue du MAUSS</a></i>, n\u00b022, 2003.</li>\n<li>\u00ab&#160; Du religieux, de sa permanence et de la possibilit\u00e9 d\u2019en sortir&#160;\u00bb, <i>Le D\u00e9bat</i>, n\u00b0127, novembre-d\u00e9cembre 2003. Discussion avec <a href=\"/wiki/R%C3%A9gis_Debray\" title=\"R\u00e9gis Debray\">R\u00e9gis Debray</a>. </li>\n<li>\u00ab&#160;Le probl\u00e8me europ\u00e9en&#160;\u00bb, <i>Le D\u00e9bat</i>, n\u00b0 129, mrt-apr 2004.</li>\n<li>\u00ab&#160;Un nouveau rapport de force&#160;\u00bb(discussion avec Ren\u00e9 R\u00e9mond), <i>Le D\u00e9bat</i>, n\u00b0131, sep-okt 2004.</li>\n<li>\u00ab&#160;Le socialisme en red\u00e9finition&#160;\u00bb, <i>Le D\u00e9bat</i>, n\u00b0131, sep-okt 2004.</li>\n<li>\u00ab&#160;La red\u00e9finition des \u00e2ges de la vie&#160;\u00bb, <i>Le D\u00e9bat</i>, n\u00b0132, nov-dec 2004.</li>\n<li>\u00ab&#160;L'enfant du d\u00e9sir&#160;\u00bb, <i>Le D\u00e9bat</i>, n\u00b0132, nov-dec 2004.</li>\n<li>\u00ab&#160;Comment l'Europe divise la France. Un \u00e9change&#160;\u00bb, ( avec Ren\u00e9 R\u00e9mond), <i>Le D\u00e9bat</i>, n\u00b0136, sep-dec 2005.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marcel_Gauchet&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> Miguel Abensour, <i>Lettre d'un \"r\u00e9voltiste\" \u00e0 Marcel Gauchet converti \u00e0 la \"politique normale\"</i>, Paris, <a href=\"/wiki/Sens_%26_Tonka\" title=\"Sens &amp; Tonka\">Sens &amp; Tonka</a>, 2008.</li>\n<li> Michael Behrent, <i>Religion, republicanism, and depoliticization. Two intellectual itineraries. Regis Debray and Marcel Gauchet</i>, in Julian Bourg (eds), <i>After the Deluge. New perspectives on the Intellectual and Cultural History of Postwar France</i>, Lanham, Lexington Books, pp. 325\u2013349.</li>\n<li> Patrice Bergeron, <i>La sortie de la religion&#160;: br\u00e8ve introduction \u00e0 la pens\u00e9e de Marcel Gauchet</i>, Outremont (Qu\u00e9bec), Ath\u00e9na \u00e9d., 2009.</li>\n<li> Olivier Bobineau, <i>Le religieux et le politique. Suivi de Douze r\u00e9ponses de Marcel Gauchet</i>, Paris, Descl\u00e9e de Brouwer, 2010.</li>\n<li> Antoon Braeckman, <i>The Closing of the Civic Mind: Marcel Gauchet on the \u201cSociety of Individuals\u201d</i>, in \u00abThesis Eleven\u00bb, 2008; vol. 94, n\u00b0 1, pp. 29-48.</li>\n<li> Antoon Braeckman (\u00e9dit\u00e9 par), <i>La d\u00e9mocratie \u00e0 bout de souffle? Une introduction critique \u00e0 la philosophie politique de Marcel Gauchet</i>, Louvain-la-Neuve, Editions de l'Institut superieur de philosophie Peeters, 2007.</li>\n<li> Warren Breckman, <i>Democracy between Disenchantment and Political Theology: French Post-Marxism and the Return of Religion</i>, in \u00abNew German Critique\u00bb, 2005, n\u00b0 94, Secularization and Disenchantment, pp.&#160;72\u2013105.</li>\n<li> Serge Cantin, <i>Aux sources du D\u00e9senchantement du monde de Marcel Gauchet. \u00c9l\u00e9ments pour une g\u00e9n\u00e9alogie</i>, in \u00abStudies in Religion/Sciences Religieuses\u00bb, 2005, vol. 34, n\u00b0 3-4, pp.&#160;495\u2013513.</li>\n<li> Andr\u00e9 Cloots, <i>Marcel Gauchet and the Disenchantment of the World. The Relevance of Religion for the Transformations of Western Culture</i>, in \u00abBijdragen. International Journal in Philosophy and Theology\u00bb, 2006, vol. 67, n\u00b0 3, pp.&#160;253\u2013287.</li>\n<li> Laurent De Briey, <i>D\u00e9mocratie, religion et pluralisme&#160;: de Tocqueville \u00e0 Gauchet et retour</i>, \u00abRevue philosophique de Louvain\u00bb, 2006, vol. 104, no 4, pp.&#160;741\u2013761.</li>\n<li> Natalie Doyle, <i>Democracy as Socio-Cultural Project of Individual and Collective Sovereignty: Claude Lefort, Marcel Gauchet and the French Debate on Modern Autonomy</i>, in \u00abThesis Eleven\u00bb, 2003; vol. 75, n\u00b0 1, pp.&#160;69\u201395.</li>\n<li> Christopher Flood, <i>Marcel Gauchet, Pierre-Andr\u00e9 Taguieff and the question of democracy in France</i>, in \u00abJournal of European Studies\u00bb, 2007; vol. 37, n\u00b0 3, pp.&#160;255\u2013275. </li>\n<li> Davide Frontini, <i>Postfazione</i>, in M. Gauchet, <i>Un mondo disincantato? Tra laicismo e riflusso clericale</i>, Bari, Dedalo, 2008, pp.&#160;203\u2013241.</li>\n<li> Fran\u00e7ois Godard, <i>Enchanting Social Democracy: The resilience of a Belief System</i>, in \"Critical Review\", 2011, vol. 23, no 4, pp.&#160;475\u2013494.</li>\n<li> Gilles Labelle, <i>La loi, l'\u00c9tat et la d\u00e9mocratie dans l'\u0153uvre de Marcel Gauchet</i>, in J.-F. C\u00f4t\u00e9 (dir.), <i>Individualismes et individualit\u00e9s</i>, Sillery, Septentrion, 1995.</li>\n<li> Gilles Labelle, <i>\u00abInstitution symbolique\u00bb, \u00abLoi\u00bb et \u00abD\u00e9cision sans sujet\u00bb. Y a-t-il deux philosophies de l'histoire chez Marcel Gauchet?</i>, in \u00abStudies in Religion/Sciences Religieuses\u00bb, 2005, vol. 34, 3-4, pp.&#160;469\u2013493.</li>\n<li> Andrea Lanza, <i>Pensare la democrazia nella storia. Nota su \u00abL'Av\u00e8nement de la d\u00e9mocratie\u00bb di Marcel Gauchet</i>, in \u00abFilosofia Politica\u00bb, 2009, n\u00b0 3, pp.&#160;489\u2013498.</li>\n<li> Andrea Lanza, <i>L'opacit\u00e0 costitutiva. Soggetto e democrazia in Marcel Gauchet</i>, in \u00abFilosofia Politica\u00bb, 2011, n\u00b0 3, pp.&#160;385\u2013398.</li>\n<li> Yves Lebeaux, <i>\u00abEssay de psychologie contemporaine\u00bb de Marcel Gauchet</i>, in \u00abRevue fran\u00e7aise de psychanalyse\u00bb, 2003, n\u00b04, vol. 67, pp.&#160;1389\u20131399.</li>\n<li> Samuel Moyn, <i>The assumption by man of his original fracturing: Marcel Gauchet, Gladys Swain, and the history of the self</i>, in \u00abModern Intellectual History\u00bb, 2009, n\u00b0 2, pp.&#160;315\u2013341.</li>\n<li> Samuel Moyn, <i>Savage and Modern Liberty: Marcel Gauchet and the Origins of New French Thought</i>, in \u00abEuropean Journal of Political Theory\u00bb, 4, 2005.</li>\n<li> Fran\u00e7ois Nault (dir.), <i>Religion, modernit\u00e9 et d\u00e9mocratie: en dialogue avec Marcel Gauchet</i>, Qu\u00e9bec, Presses de l'Universit\u00e9 Laval. 2008.</li>\n<li> Marc-Olivier Padis, <i>Marcel Gauchet&#160;: la gen\u00e8se de la d\u00e9mocratie</i>, Paris, Michalon, 1996.</li>\n<li> \u00c9mile Perreau-Saussine, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.polis.cam.ac.uk/contacts/staff/eperreausaussine/gauchet_jan08.pdf\">\u00ab&#160;Marcel Gauchet contre Tocqueville&#160;\u00bb</a>, <i>Commentaire</i>, printemps 2008, vol. 31 (121), p.&#160;378-383.</li>\n<li> Philippe Raynaud, <i>La folie \u00e0 l'\u00e2ge d\u00e9mocratique</i>, in \u00abEsprit\u00bb, novembre 1983, pp.&#160;93\u2013110.</li>\n<li> Charles Taylor, <i>Foreword</i>, in M. Gauchet, <i>The Disenchantment of the World: a Political History of Religion</i>, trad. ingl. Princeton, Princeton UP, 1997.</li>\n<li> Andr\u00e9 Tosel, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://revuedeslivres.net/articles.php?id=297\">\u00ab&#160;Le Syst\u00e8me historico-politique de Marcel Gauchet&#160;: du sch\u00e9matisme \u00e0 l'incertitude&#160;\u00bb</a>,  <i>La Revue internationale des livres et des id\u00e9es</i>, n\u00b0 8, novembre-d\u00e9cembre 2008.</li>\n<li> Wim Weymans, <i>Freedom through Political Representation: Lefort, Gauchet and Rosanvallon on the Relationship between State and Society</i>, in \u00abEuropean Journal of Political Theory\u00bb, 2005; vol. 4, n\u00b0 3, pp.&#160;263\u2013282.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marcel_Gauchet&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.marcelgauchet.fr\">Blog about Marcel Gauchet, since 2009</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gauchet.blogspot.com\">Blog also about Marcel Gauchet, not updated anymore since 2009</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lepoint.fr/edito/document.html?did=136651\">Profile in French magazine Le Point</a></li></ul>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/identities/lccn-n80-087008\">WorldCat</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/79025888\">79025888</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n80087008\">n80087008</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/0000000122822185\">0000 0001 2282 2185</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://d-nb.info/gnd/128559276\">128559276</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.idref.fr/026883899\">026883899</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11904302b\">cb11904302b</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11904302b\">(data)</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//nla.gov.au/anbd.aut-an49784827\">49784827</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00820843\">00820843</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=xx0030293&amp;CON_LNG=ENG\">xx0030293</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1079332\">XX1079332</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Gauchet, Marcel\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> French academic\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> 1946\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td>\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}