{"query": {"pages": {"5811672": {"lastrevid": 649925075, "pageid": 5811672, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Michel_Wieviorka", "title": "Michel Wieviorka", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Michel_Wieviorka&action=edit", "length": 8291, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-30T12:13:44Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Michel_Wieviorka", "revisions": [{"*": "<p><b>Michel Wieviorka</b> (born 23 August 1946, <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>) is a <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a> <a href=\"/wiki/Sociology\" title=\"Sociology\">sociologist</a>, noted for his work on <a href=\"/wiki/Violence\" title=\"Violence\">violence</a>, <a href=\"/wiki/Terrorism\" title=\"Terrorism\">terrorism</a>, <a href=\"/wiki/Racism\" title=\"Racism\">racism</a>, <a href=\"/wiki/Social_movement\" title=\"Social movement\">social movements</a> and the theory of social change.\n</p><p>Michel Wieviorka is the son of a jewish family of Holocaust survivors.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup> His siblings are psychiatrist Sylvie Wieviorka, historian Annette Wieviorka and historian Olivier Wieviorka.\n</p><p>A former student of <a href=\"/wiki/Alain_Touraine\" title=\"Alain Touraine\">Alain Touraine</a>, he is now one of the most renowned sociologists and public intellectuals in France and abroad. A number of his books have been translated into different languages. Wieviorka received some international media attention as an expert following the <a href=\"/wiki/2005_civil_unrest_in_France\" title=\"2005 civil unrest in France\" class=\"mw-redirect\">2005 civil unrest in France</a>, and was elected in Durban as the 2006-2010 President of the <a href=\"/wiki/International_Sociological_Association\" title=\"International Sociological Association\">International Sociological Association</a>.\n</p><p>Together with Touraine and <a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Dubet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fran\u00e7ois Dubet (page does not exist)\">Fran\u00e7ois Dubet</a>, Wieviorka developed the method of <i>intervention sociologique</i> and employed it to the study of militant social movements, in particular French <a href=\"/wiki/Anti-nuclear\" title=\"Anti-nuclear\" class=\"mw-redirect\">anti-nuclear</a> activism and student leagues, but also the famous trade unions <a href=\"/wiki/Solidarnosc\" title=\"Solidarnosc\" class=\"mw-redirect\">Solidarnosc</a> in Poland. Following <a href=\"/wiki/Max_Weber\" title=\"Max Weber\">Max Weber</a>'s classic concept of interpretative sociology <i>(verstehende Soziologie)</i>, <i><a href=\"/w/index.php?title=Intervention_sociologique&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Intervention sociologique (page does not exist)\">intervention sociologique</a></i> aims at understanding the subjective rationale of actors in the context of larger social conflicts. This concept was opposed to  <a href=\"/wiki/Raymond_Boudon\" title=\"Raymond Boudon\">Raymond Boudon</a>'s failed attempt to establish a strict <a href=\"/wiki/Rational_choice_theory\" title=\"Rational choice theory\">rational choice</a> approach in French sociology.\n</p><p>Wieviorka is the director of the <i>Centre d'Analyses et d'Interventions Sociologique</i> (CADIS) at the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_Hautes_%C3%89tudes_en_Sciences_Sociales\" title=\"\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales\" class=\"mw-redirect\">\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales</a>, which was established by <a href=\"/wiki/Alain_Touraine\" title=\"Alain Touraine\">Alain Touraine</a> in 1981.\n</p><p>Wieviorka is the founder and editor of the sociological journal <i>Le Monde des Debats</i> and, with <a href=\"/wiki/Georges_Balandier\" title=\"Georges Balandier\">Georges Balandier</a>, edits the <i>Cahiers internationaux de sociologie</i>.\n</p><p>In 1989, he was the first scholar to receive the Bulzoni Editore Special Award of the <a href=\"/wiki/European_Amalfi_Prize_for_Sociology_and_Social_Sciences\" title=\"European Amalfi Prize for Sociology and Social Sciences\">European Amalfi Prize for Sociology and Social Sciences</a>, for his book <i>Soci\u00e9t\u00e9 et terrorisme</i> (1988, English edition <i>The Making of Terrorism</i> 1993).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Michel_Wieviorka&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1977: <i>L'Etat, le patronat et les consommateurs</i>. Paris: PUF.</li>\n<li>1978: <i>Justice et consommation</i>. Paris, La Documentation fran\u00e7aise.</li>\n<li>1978 (with Bruno Th\u00e9ret): <i>Critique de la th\u00e9orie du capitalisme monopoliste d'Etat</i>. Paris: Masp\u00e9ro.</li>\n<li>1978 (with <a href=\"/wiki/Alain_Touraine\" title=\"Alain Touraine\">Alain Touraine</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Dubet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fran\u00e7ois Dubet (page does not exist)\">Fran\u00e7ois Dubet</a>, Zsuzsa Hegedus): <i>Lutte \u00e9tudiante</i>. Paris: Seuil.</li>\n<li>1978 (with <a href=\"/wiki/Alain_Touraine\" title=\"Alain Touraine\">Alain Touraine</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Dubet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fran\u00e7ois Dubet (page does not exist)\">Fran\u00e7ois Dubet</a>, Zsuzsa Hegedus): <i>La proph\u00e9tie antinucl\u00e9aire</i>. Paris: Seuil.</li>\n<li>1981 (with <a href=\"/wiki/Alain_Touraine\" title=\"Alain Touraine\">Alain Touraine</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Dubet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fran\u00e7ois Dubet (page does not exist)\">Fran\u00e7ois Dubet</a>, Zsuzsa Hegedus): <i>Le pays contre l'Etat</i>. Paris: Seuil.</li>\n<li>1982 \"A Social Movement: Solidarity\". <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.telospress.com\"><i>Telos</i></a> 53 (Fall 1982). New York: Telos Press.</li>\n<li>1982 (with <a href=\"/wiki/Alain_Touraine\" title=\"Alain Touraine\">Alain Touraine</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Dubet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fran\u00e7ois Dubet (page does not exist)\">Fran\u00e7ois Dubet</a>, Jan Strzelecki): <i>Solidarit\u00e9</i>. Paris: Fayard.</li>\n<li>1984: <i>Les Juifs, la Pologne et Solidarnosc</i>. Paris: Deno\u00ebl. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2715815344\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-7158-1534-4</a></li>\n<li>1984: (with <a href=\"/wiki/Alain_Touraine\" title=\"Alain Touraine\">Alain Touraine</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Dubet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fran\u00e7ois Dubet (page does not exist)\">Fran\u00e7ois Dubet</a>): <i>Le mouvement ouvrier</i>. Paris: Fayard. <br>(English translation <i>The Working-Class Movement</i>, Cambridge: Cambridge University Press, 1987)</li>\n<li>1987 (with Dominique Wolton): <i>Terrorisme \u00e0 la une&#160;: M\u00e9dia, terrorisme et d\u00e9mocratie</i>. Paris: Gallimard. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2070711358\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-07-071135-8</a></li>\n<li>1988: <i>Soci\u00e9t\u00e9s et terrorisme</i>. Paris: Fayard. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2213022062\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-213-02206-2</a><br>(English translation <i>The Making of Terrorism</i>. Chicago: University of Chicago Press, 1993, <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0226896528\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 0-226-89652-8</a>)</li>\n<li>1989 (with Sylvaine Trinh): <i>Le mod\u00e8le EDF. Essai de sociologie des organisations</i>. Paris: La D\u00e9couverte. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2707118672\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-7071-1867-2</a></li>\n<li>1991: <i>L'espace du racisme</i>. Paris: Seuil. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2020125676\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-02-012567-6</a><br>(English translation <i>The Arena of Racism</i>. London: Sage. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0803978812\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 0-8039-7881-2</a>)</li>\n<li>1992 (with Philippe Bataille, Daniel Jacquin, Danilo Martuccelli, Angelina Peralva, Paul Zawadzki): <i>La France raciste</i>. Paris: Seuil <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2020196034\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-02-019603-4</a></li>\n<li>1993: <i>La D\u00e9mocratie \u00e0 l'\u00e9preuve&#160;: Nationalisme, populisme, ethnicit\u00e9</i>. Paris: La D\u00e9couverte. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2707122718\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-7071-2271-8</a></li>\n<li>1993 (ed.): <i>Racisme et modernit\u00e9</i>. Paris: La D\u00e9couverte. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2707121908\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-7071-2190-8</a></li>\n<li>1994 (with Philippe Bataille, Kristin Couper, Danilo Martuccelli, Angelina Peralva): <i>Racisme et x\u00e9nophobie en Europe. Une comparaison internationale</i>. Paris: La D\u00e9couverte. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2707123439\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-7071-2343-9</a></li>\n<li>1995: <i>Face au terrorisme</i>. Paris: Liana Levi. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2867461367\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-86746-136-7</a></li>\n<li>1995: <i>La\u00efcit\u00e9 et d\u00e9mocratie</i>. (Pouvoirs). Paris: Seuil</li>\n<li>1998: <i>Le Racisme&#160;: une introduction</i>. Paris: La D\u00e9couverte. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/270712866X\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-7071-2866-X</a></li>\n<li>1996 (with <a href=\"/wiki/Alain_Touraine\" title=\"Alain Touraine\">Alain Touraine</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Dubet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fran\u00e7ois Dubet (page does not exist)\">Fran\u00e7ois Dubet</a>, Farhad Khosrokhavar, Didier Lapeyronnie): <i>Le grand refus</i>. Paris: Fayard.</li>\n<li>1996 (with Fran\u00e7ois Dubet, Fran\u00e7oise Gaspard, Farhad Khosrokhavar, Didier Lapyeronnie, Yvon Le Bot, Danilo Martuccelli, Simonetta Tabboni, <a href=\"/wiki/Alain_Touraine\" title=\"Alain Touraine\">Alain Touraine</a>, Sylvaine Trinh): <i>Une soci\u00e9t\u00e9 fragment\u00e9e? Le multiculturalisme en d\u00e9bat</i>. Paris: La D\u00e9couverte. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2707125970\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-7071-2597-0</a></li>\n<li>1997: <i>Commenter la France</i>. La Tour d'Aigues: l'Aube. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2876783207\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-87678-320-7</a></li>\n<li>1998 (with <a href=\"/wiki/Serge_Moscovici\" title=\"Serge Moscovici\">Serge Moscovici</a>, Nicole Notat, <a href=\"//fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Pachet\" class=\"extiw\" title=\"fr:Pierre Pachet\">fr:Pierre Pachet</a>, Michelle Perrot): <i>Raison et conviction. L'engagement</i>. Paris: Textuel. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2909317528\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-909317-52-8</a></li>\n<li>1998: <i>Le racisme&#160;: une introduction</i>. Paris: La D\u00e9couverte.</li>\n<li>1998 (with Alexis Berelowitch): <i>Les Russes d'en bas. Enqu\u00eate sur la Russie post-communiste</i>. Paris: Seuil. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2020261820\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-02-026182-0</a></li>\n<li>1999 (with Philippe Bataille, Karine Cl\u00e9ment, Olivier Cousin, Farhad Khosrokhavar, S\u00e9verine Labat, Eric Mac\u00e9, Paola Rebughini, Nikola Tietze): <i>Violence en France</i>.  Paris: Seuil.</li>\n<li>2001: <i>La diff\u00e9rence&#160;: Identit\u00e9s culturelles&#160;: enjeux, d\u00e9bats et politiques</i>. Paris: Balland. </li>\n<li>2001 (with Jocelyne Ohana): <i>La diff\u00e9rence culturelle. Une reformulation des d\u00e9bats</i>. Paris: Balland.</li>\n<li>2003 (ed.): <i>L'avenir de l'islam en France et en Europe. (Les Entretiens d'Auxerre)</i>. Paris: Balland. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2715814631\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-7158-1463-1</a></li>\n<li>2003 (ed.): <i>Un autre monde... Contestations, d\u00e9rives et surprises de l'antimondialisation</i>. Paris: Balland</li>\n<li>2004: <i>La violence</i>. Paris: Balland. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2012792278\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-01-279227-8</a></li>\n<li>2004 (ed.): <i>L'Empire am\u00e9ricain? (Les Entretiens d'Auxerre)</i>. Paris: Balland. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2715815123\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-7158-1512-3</a> </li>\n<li>2005: <i>La diff\u00e9rence&#160;: Identit\u00e9s culturelles&#160;: enjeux, d\u00e9bats et politiques</i>. La Tour-d'Aigues: L'Aube. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2752600674\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-7526-0067-4</a></li>\n<li>2005 (with Philippe Bataille, Clarisse Buono, S\u00e9bastien Delsalle, Damien Guillaume, Farhad Khosrokhavar, Emmanuel Kreis, Jocelyne Ohana, Alexandra Poli, Svetlana Tabatchnikova, Simonetta Tabboni, Nikola Tietze, Fiammeta Venner): <i>La tentation antis\u00e9mite. Haine des juifs dans la France d'aujourd'hui</i>. Paris: Robert Laffont. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2012793010\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-01-279301-0</a></li>\n<li>2005: <i>L'antis\u00e9mitisme</i>. Paris: Balland. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2715815344\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-7158-1534-4</a></li>\n<li>2005 (ed. with <a href=\"/wiki/Jean_Baub%C3%A9rot\" title=\"Jean Baub\u00e9rot\">Jean Baub\u00e9rot</a>): <i>De la s\u00e9paration des Eglises et de l'Etat \u00e0 l'avenir de la la\u00efcit\u00e9 (Les entretiens d'Auxerre)</i>. La Tour d'Aigues: l'Aube. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2752601522\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-7526-0152-2</a></li>\n<li>2006 (with Julien T\u00e9n\u00e9dos): <i>Sociologue sous tension. Entretien avec Julien T\u00e9n\u00e9dos</i>, 2 volumes, Paris: Aux lieux d'\u00eatre. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2916063072\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-916063-07-2</a> / <a href=\"/wiki/Special:BookSources/2916063102\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 2-916063-10-2</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Michel_Wieviorka&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://jwa.org/encyclopedia/article/wieviorka-annette\">http://jwa.org/encyclopedia/article/wieviorka-annette</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Michel_Wieviorka&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ualberta.ca/~cjscopy/reviews/racismeeng.html\">Review of <i>Le Racisme</i></a> in the <a href=\"/wiki/Canadian_Journal_of_Sociology\" title=\"Canadian Journal of Sociology\">Canadian Journal of Sociology</a> (English)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ehess.fr/cadis/francais/pages/chercheurs/pres-wieviorka.html\">Wieviorka's page at the  CADIS, includes a comprehensive bibliography</a> (French)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.unacitta.it/paginearchivio/num166.html\">Wieviorka's interview: <i>\"Diversit\u00e0, valori, responsabilit\u00e0\"</i></a> (Italian)</li></ul>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/identities/lccn-n84-146402\">WorldCat</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/41847984\">41847984</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n84146402\">n84146402</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/000000012129662X\">0000 0001 2129 662X</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://d-nb.info/gnd/128366842\">128366842</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.idref.fr/027196801\">027196801</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11929176z\">cb11929176z</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11929176z\">(data)</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Wieviorka, Michel\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> french sociologist\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> 23 August 1946\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td>\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}