{"query": {"pages": {"28335211": {"lastrevid": 649971984, "pageid": 28335211, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Olivier_Bobineau", "title": "Olivier Bobineau", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Olivier_Bobineau&action=edit", "length": 3970, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-30T12:13:44Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Olivier_Bobineau", "revisions": [{"*": "<p><b>Olivier Bobineau</b> (born 6 March 1972, <a href=\"/wiki/La_Roche-sur-Yon\" title=\"La Roche-sur-Yon\">La Roche-sur-Yon</a>) is a French <a href=\"/wiki/Sociology\" title=\"Sociology\">sociologist</a> specialized in the sociology of religion.\n</p><p>He teaches sociology at the <a href=\"/wiki/Institut_d%27Etudes_Politiques_de_Paris\" title=\"Institut d'Etudes Politiques de Paris\" class=\"mw-redirect\">Institut d'Etudes Politiques de Paris</a>, the <a href=\"/wiki/Institut_Catholique_de_Paris\" title=\"Institut Catholique de Paris\">Institut Catholique de Paris</a> and the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_des_sciences_%C3%A9conomiques_et_commerciales\" title=\"\u00c9cole sup\u00e9rieure des sciences \u00e9conomiques et commerciales\" class=\"mw-redirect\">\u00c9cole sup\u00e9rieure des sciences \u00e9conomiques et commerciales</a>, he is also Director of the <a href=\"//fr.wikipedia.org/wiki/Institut_du_sens_politique\" class=\"extiw\" title=\"fr:Institut du sens politique\">Institut du sens politique</a>. In January 2006, he became scientific collaborator of the officer of the Central Bureau of Religious Affairs, Ministry of Interior.\n</p><p>When he was a teenager, he discovered the <a href=\"/wiki/Bible\" title=\"Bible\">Bible</a> and sociology through a <a href=\"/wiki/Priest\" title=\"Priest\">priest</a>, and attended lectures in IEP-Bordeaux. For a while he was active in the <a href=\"/wiki/Socialist_Party_(France)\" title=\"Socialist Party (France)\">Socialist Party</a>. Then he become <a href=\"/wiki/Agr%C3%A9g%C3%A9\" title=\"Agr\u00e9g\u00e9\" class=\"mw-redirect\">agr\u00e9g\u00e9</a> of economic and social sciences and earned a PhD in sociology of religion at IEP-Paris.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup>\n</p><p>Bobineau criticized the work of the <a href=\"/wiki/MIVILUDES\" title=\"MIVILUDES\">MIVILUDES</a> on cults.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\"><span>[</span>2<span>]</span></a></sup>  His book <i>Le satanisme. Quel Danger pour la soci\u00e9t\u00e9&#160;?</i> raised some controversy since it contradicted the observations made by the MIVILUDES (for which he was scientific advisor in 2005), claiming that <a href=\"/wiki/Satanist\" title=\"Satanist\" class=\"mw-redirect\">Satanists</a> are just a few hundred in France and they pose no danger.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\"><span>[</span>3<span>]</span></a></sup> He also made public statements about the <a href=\"/wiki/Burqa\" title=\"Burqa\">burqa</a> and <a href=\"/wiki/Islam\" title=\"Islam\">Islam</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\"><span>[</span>4<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Olivier_Bobineau&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <i>Le religieux et le politique, douze r\u00e9ponses de Marcel Gauchet</i>, Descl\u00e9e de Brower editions, 2010</li>\n<li> <i>La coresponsabilit\u00e9 dans l'\u00c9glise, utopie ou r\u00e9alisme</i>, Descl\u00e9e de Brower editions, 2010</li>\n<li> <i>Les formes \u00e9l\u00e9mentaires de l'engagement, une anthropologie du sens</i>, Temps Pr\u00e9sent edition, 2010</li>\n<li> <i>Balayer la paroisse&#160;? Une institution catholique qui traverse le temps</i>, Descl\u00e9e de Brower editions, 2010</li>\n<li> <i>Dieu et C\u00e9sar, s\u00e9par\u00e9s pour coop\u00e9rer?</i>, Descl\u00e9e de Brower editions, 2010</li>\n<li> <i>Former les imams pour la R\u00e9publique: L'exemple fran\u00e7ais</i>, CNRS editions, 2010</li>\n<li> <i>Le satanisme. Quel danger pour la soci\u00e9t\u00e9?</i>, Flammarion-Pygmalion, 2008</li>\n<li> <i>Sociologie des religions, with S\u00e9bastien Tank-Storper, Armand Colin, 2007</i></li>\n<li> <i>Dieu change en paroisse: Une comparaison Franco-Allemande</i>, Presses Universitaires de Rennes, 2005</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Olivier_Bobineau&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation web\">Testot, Laurent. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.scienceshumaines.com/olivier-bobineau-2c-intellectuel-des-marges_fr_25842.html\">\"Olivier Bobineau, intellectuel des marges\"</a> (in French). Sciences Humaines<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 August</span> 2010</span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOlivier+Bobineau&amp;rft.aufirst=Laurent&amp;rft.aulast=Testot&amp;rft.au=Testot%2C+Laurent&amp;rft.btitle=Olivier+Bobineau%2C+intellectuel+des+marges&amp;rft.genre=book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.scienceshumaines.com%2Folivier-bobineau-2c-intellectuel-des-marges_fr_25842.html&amp;rft.pub=Sciences+Humaines&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation web\">Albertini, Dominique (8 June 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rue89.com/2009/06/08/lutte-contre-les-sectes-la-miviludes-police-des-esprits\">\"Lutte contre les sectes: \" La Miviludes, police des esprits <span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a> (in French). Rue 89<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 August</span> 2010</span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOlivier+Bobineau&amp;rft.au=Albertini%2C+Dominique&amp;rft.aufirst=Dominique&amp;rft.aulast=Albertini&amp;rft.btitle=Lutte+contre+les+sectes%3A+%22+La+Miviludes%2C+police+des+esprits+%22&amp;rft.date=8+June+2009&amp;rft.genre=book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rue89.com%2F2009%2F06%2F08%2Flutte-contre-les-sectes-la-miviludes-police-des-esprits&amp;rft.pub=Rue+89&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation web\">Fournier, Catherine (19 March 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.20minutes.fr/article/220409/France-Le-satanisme-ne-presente-aucun-danger-pour-la-societe.php\">\"Le satanisme ne pr\u00e9sente aucun danger pour la soci\u00e9t\u00e9\"</a> (in French). 20 Minutes<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 August</span> 2010</span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOlivier+Bobineau&amp;rft.aufirst=Catherine&amp;rft.au=Fournier%2C+Catherine&amp;rft.aulast=Fournier&amp;rft.btitle=Le+satanisme+ne+pr%C3%A9sente+aucun+danger+pour+la+soci%C3%A9t%C3%A9&amp;rft.date=19+March+2009&amp;rft.genre=book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.20minutes.fr%2Farticle%2F220409%2FFrance-Le-satanisme-ne-presente-aucun-danger-pour-la-societe.php&amp;rft.pub=20+Minutes&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation web\">Bobineau, Olivier. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.saphirnews.com/L-arabo-islamophobie-ou-la-peur-des-barbus-un-mal-tres-francais_a11386.html\">\"L'arabo-islamophobie, ou la \" peur des barbus \": un mal tr\u00e8s fran\u00e7ais\"</a> (in French). Saphir News<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 August</span> 2010</span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOlivier+Bobineau&amp;rft.au=Bobineau%2C+Olivier&amp;rft.aufirst=Olivier&amp;rft.aulast=Bobineau&amp;rft.btitle=L%27arabo-islamophobie%2C+ou+la+%22+peur+des+barbus+%22%3A+un+mal+tr%C3%A8s+fran%C3%A7ais&amp;rft.genre=book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.saphirnews.com%2FL-arabo-islamophobie-ou-la-peur-des-barbus-un-mal-tres-francais_a11386.html&amp;rft.pub=Saphir+News&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Olivier_Bobineau&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.olivierbobineau.com/\">Official site</a></li></ul>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/39660727\">39660727</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/0000000116254521\">0000 0001 1625 4521</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb150402425\">cb150402425</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb150402425\">(data)</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Bobineau, Olivier\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> French sociologist\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> 6 March 1972\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td>\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}