{"query": {"pages": {"19728695": {"lastrevid": 598076927, "pageid": 19728695, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Orlando_Fals_Borda", "title": "Orlando Fals Borda", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Orlando_Fals_Borda&action=edit", "length": 10077, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-30T12:13:44Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Orlando_Fals_Borda", "revisions": [{"*": "<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:223px;\"><a href=\"/wiki/File:Orlandofalsborda.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/ab/Orlandofalsborda.jpg\" width=\"221\" height=\"300\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"221\" data-file-height=\"300\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\">Orlando Fals Borda</div></div></div>\n<p><b>Orlando Fals Borda</b> (<a href=\"/wiki/Barranquilla\" title=\"Barranquilla\">Barranquilla</a>, 11 July 1925 - <a href=\"/wiki/Bogot%C3%A1\" title=\"Bogot\u00e1\">Bogot\u00e1</a>, 12 August 2008) was a <a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombian</a> researcher and sociologist, one of the most important Latin American thinkers, and one of the founders of <a href=\"/wiki/Participatory_action_research\" title=\"Participatory action research\">participatory action research</a>. Together with Father <a href=\"/wiki/Camilo_Torres_Restrepo\" title=\"Camilo Torres Restrepo\">Camilo Torres Restrepo</a>, in 1959 he set up the first <a href=\"/wiki/Sociology\" title=\"Sociology\">sociology</a> faculty in Latin America at the <a href=\"/wiki/National_University_of_Colombia\" title=\"National University of Colombia\">National University of Colombia</a>. His perspective built a singular bond between science and politics that changed dramatically the relations between society and knowledge. He also played a key role of the foundation of CLACSO (Latin American Social Science Council) at the end of the sixties. An essential part of his effort was centered on the construction of a perspective from the border and the periphery, focused on the subordination conditions of the Latin American societies. A polemic thinker and militant, Fals Borda developed an ethical conception of the subversion based on a particular method of analysis and a praxis called \"positive subversion\" through the idea of <i>compromise</i>. Fals Borda's perspective also contributed to develop some recent critical interpretations, such as <a href=\"/wiki/Postcolonialism\" title=\"Postcolonialism\">postcolonialism</a> linked to the analysis of the effects of modernity/coloniality on the South.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Orlando_Fals_Borda&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <i>La Violencia en Colombia</i> (1962), with Eduardo Uma\u00f1a and Father Germ\u00e1n Guzm\u00e1n</li>\n<li> <i>Ante la Crisis del Pa\u00eds</i> (2003) (memoirs)</li>\n<li> <i>La comunicaci\u00f3n de las ideas entre los campesinos colombianos</i>, Bogot\u00e1, Universidad Nacional. (Con <a href=\"/w/index.php?title=Paul_J._Deutschmann&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paul J. Deutschmann (page does not exist)\">Paul J. Deutschmann</a>). 1962.</li>\n<li> \"Desarrollo y perspectivas de la Sociolog\u00eda Rural en Colombia y Am\u00e9rica Latina\", en <i>Memoria del primer Congreso Nacional de Sociolog\u00eda</i>, Bogot\u00e1, Asociaci\u00f3n Colombiana de Sociolog\u00eda - Editorial Iqueima, pp.&#160;153\u2013172. 1963.</li>\n<li> <i>El Brasil: Campesinos y Vivienda</i>, Bogot\u00e1, Imprenta Nacional. 1963.</li>\n<li> \"Pautas conservadoras en el salto a propietario\", en Centre National de Recherche Scientifique, <i>Les problemes agraires des Am\u00e9riques Latines</i>, Par\u00eds, CNRS. 1965.</li>\n<li> \"Violencie and the break-up of tradition in Colombia\", en <a href=\"/wiki/Claudio_Veliz\" title=\"Claudio Veliz\" class=\"mw-redirect\">Claudio Veliz</a> (Ed.), <i>Obstacles to change in Latin America</i>, London, Oxford University Press. pp.&#160;188\u2013205. 1965.</li>\n<li> <i>La subversi\u00f3n en Colombia: Visi\u00f3n del cambio social en la historia</i>, Bogot\u00e1, Universidad Nacional - Tercer Mundo. 1967. (La segunda edici\u00f3n revisada se public\u00f3 por Tercer Mundo en 1968 bajo el t\u00edtulo de <i>Subversi\u00f3n y Cambio Social</i>). Traducci\u00f3n al ingl\u00e9s: <i>Subversion and Social Change in Colombia</i>, New York - London, Columbia University Press (trad. por <a href=\"/w/index.php?title=Jacqueline_D._Skiles&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacqueline D. Skiles (page does not exist)\">Jacqueline D. Skiles</a>), 1969.</li>\n<li> \"Ciencia y Compromiso\", en '<i>ECO Revista de la Cultura de Occidente</i>, Tomo XVI/2, No. 92, Bogot\u00e1, Diciembre 1967, pp.&#160;181\u2013200.</li>\n<li> \"Pour une analyse socio-politique engag\u00e9e en Am\u00e9rique Latine\", en Institut de Sociologie, Universit\u00e9 Libre de Bruxelles, Bruselas. p.&#160;70-90.</li>\n<li> <i>Las revoluciones inconclusas en Am\u00e9rica Latina: 1809-1968</i>, M\u00e9xico, Siglo XXI, 1968. (Hay nueve ediciones). Traducida al franc\u00e9s por <a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Senelier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacques Senelier (page does not exist)\">Jacques Senelier</a> y <a href=\"/w/index.php?title=Raoul_Edgar-Rosa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Raoul Edgar-Rosa (page does not exist)\">Raoul Edgar-Rosa</a> como <i>R\u00e9volutions inachev\u00e9es en Am\u00e9rique Latine</i>, Paris, Descl\u00e9e de Brouver, 1972.</li>\n<li> \"Revoluciones inconclusas en Am\u00e9rica Latina\", en <i>Revista Mexicana de Sociolog\u00eda</i>, vol. 30, No. 3, M\u00e9xico, pp.&#160;603\u2013620. 1968. (Es una edici\u00f3n parcial del anterior).</li>\n<li> \"From marginal to significant change in Latin America\", Serie de conferencias dictadas en Inglaterra: Universidades de <a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_Oxford&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Universidad de Oxford (page does not exist)\">Oxford</a> y <a href=\"/w/index.php?title=Universidad_de_Londres&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Universidad de Londres (page does not exist)\">Londres</a>. 1969.</li>\n<li> <i>Ciencia propia y colonialismo intelectual</i>, M\u00e9xico, Nuestro Tiempo. 1970. (Cinco ediciones: 1981, Bogot\u00e1, Punta de Lanza y Carlos Valencia Editores).</li>\n<li> \"Marginality and Revolution in Latin America, 1809-1969\", en <i>Studies in Comparative International Development</i>, Vol. VI, No. 4. New Brunswick. 1970.</li>\n<li> \"Commentary to K. Silvert\", en <a href=\"/wiki/Stanley_R._Ross\" title=\"Stanley R. Ross\" class=\"mw-redirect\">Stanley R. Ross</a> (Ed.), <i>Latin America in Transition</i>, Albany, State University of New York Press. 1970.</li>\n<li> <i>Subversi\u00f3n y Desarrollo: El caso de Am\u00e9rica Latina</i>, XI Conferencia Anual del Foyer John Knox, 19 de Junio de 1970, Ginebra, Suiza. (Tambi\u00e9n en franc\u00e9s e ingl\u00e9s).</li>\n<li> <i>Cooperatives and Rural Development in Latin America</i>, Ginebra, UNRISD. 1971.</li>\n<li> \"La educaci\u00f3n en el proceso revolucionario\", en <i>Por ah\u00ed es la cosa: educaci\u00f3n en Colombia</i>. (Con <a href=\"/w/index.php?title=Gonzalo_Castillo_C%C3%A1rdenas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gonzalo Castillo C\u00e1rdenas (page does not exist)\">Gonzalo Castillo C\u00e1rdenas</a>, <a href=\"/w/index.php?title=V%C3%ADctor_Daniel_Bonilla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00edctor Daniel Bonilla (page does not exist)\">V\u00edctor Daniel Bonilla</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Duplat&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Duplat (page does not exist)\">Carlos Duplat</a> y <a href=\"/w/index.php?title=Augusto_Libreros&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Augusto Libreros (page does not exist)\">Augusto Libreros</a>). Bogot\u00e1, La Rosca. 1971. (Tres ediciones, 1980).</li>\n<li> <i>El reformismo por dentro en Am\u00e9rica Latina</i>, M\u00e9xico, Siglo XXI. 1972. (2a. edici\u00f3n 1974).</li>\n<li> <i>Causa Popular, Ciencia Popular</i> (con <a href=\"/w/index.php?title=V%C3%ADctor_Daniel_Bonilla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00edctor Daniel Bonilla (page does not exist)\">V\u00edctor Daniel Bonilla</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Gonzalo_Castillo_C%C3%A1rdenas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gonzalo Castillo C\u00e1rdenas (page does not exist)\">Gonzalo Castillo C\u00e1rdenas</a> y <a href=\"/w/index.php?title=Augusto_Libreros&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Augusto Libreros (page does not exist)\">Augusto Libreros</a>), Bogot\u00e1, La Rosca. 1972.</li>\n<li> <i>Reflexiones sobre la aplicaci\u00f3n del m\u00e9todo de estudio-acci\u00f3n en Colombia</i>, Asunci\u00f3n, Centro Paraguayo de Estudios Sociol\u00f3gicos. 1973.</li>\n<li> <i>Historia de la cuesti\u00f3n agraria en Colombia</i>, Bogot\u00e1, Punta de Lanza. 1975.</li>\n<li> <i>Rural Cooperatives As Agents of Change</i> (con otros autores), Ginebra, UNRISD. 1975. (Tambi\u00e9n en espa\u00f1ol, 1977, Bogot\u00e1, Punta de Lanza).</li>\n<li> <i>Capitalismo, hacienda y poblamiento en la Costa Atl\u00e1ntica</i> Bogot\u00e1, Punta de Lanza. 1976.</li>\n<li> \"Por la praxis: el problema de c\u00f3mo investigar la realidad para transformarla\", en Simposio Mundial de Cartagena, <i>Cr\u00edtica y pol\u00edtica en ciencias sociales</i>, Bogot\u00e1, Punta de Lanza-Universidad de Los Andes, Vol. I, pp.&#160;209\u2013249. 1978. (Tambi\u00e9n en alem\u00e1n, en H. Moser y H. Ornaner, eds., <i>Internationale Aspekte der Aktionsforschung</i>, Munich, K\u00f6sel, 1978; en ingl\u00e9s, en <i>Dialectical Anthropology</i>, Amsterdam, No. 4, 1979, pp.&#160;33\u201335;&#160;; en italiano, en <i>Quaderni EDA</i>, No. 2, 1982, Romaen portugu\u00e9s, en Servico Social e Sociedade, No. 11, S\u00e3o Paulo, Cortez).</li>\n<li> \"Negaci\u00f3n y promesa de la sociolog\u00eda\", en <i>Revista de Sociolog\u00eda</i>, Medell\u00edn, Pontificia Universidad Bolivariana. A\u00f1o 8, Vol. IX, No. 13, enero-diciembre 1978, pp.&#160;63\u201371. (Tambi\u00e9n en ingl\u00e9s, <i>Social Science Research Review</i>; en farsi, <i>Iranian Institute for Peasant and Rural Studies</i>, Teher\u00e1n, 1979).</li>\n<li> <i>El problema de c\u00f3mo investigar la realidad para transformarla</i>, Bogot\u00e1, Tercer Mundo, 1979. (2a. edici\u00f3n, 1983; 3a. edici\u00f3n, 1986).</li>\n<li> \"El secreto de la acumulaci\u00f3n originaria de capital: una aproximaci\u00f3n emp\u00edrica\", en <i>Revista de la Universidad Nacional de Colombia</i>, No. 7, Medell\u00edn, pp.&#160;28\u201339. 1979. (Tambi\u00e9n en <i>Estudios Sociales Centroamericanos</i>, Vol. VII, No. 20, San Jos\u00e9 de Costa Rica, pp.&#160;155\u2013175).</li>\n<li> <i>Mompox y Loba: Historia Doble de la Costa</i>, Bogot\u00e1, Carlos Valencia Editores, 1979.</li>\n<li> \"La ciencia y el pueblo: nuevas reflexiones sobre la investigaci\u00f3n-acci\u00f3n\", en Asociaci\u00f3n Colombiana de Sociolog\u00eda,  <i>La sociolog\u00eda en Colombia: balance y perspectivas</i>, Memoria del Tercer Congreso Nacional de Sociolog\u00eda, Bogot\u00e1, 20-22 de agosto, 1980, pp.&#160;149\u2013174.</li>\n<li> \"Die Bedeutung der Sozialwissenschaft und die Praktische Produktion von Wissen in der Dritten Welt (Aktionsforschung)\", en <i>Revista Austriaca de Ciencia Pol\u00edtica</i>, no. 2, Viena, enero 1981. pp.&#160;201\u2013214.</li>\n<li> <i>El Presidente Nieto: Historia doble de la Costa</i> (Tomo 2o.). Bogot\u00e1, Carlos Valencia Editores. 1981.</li>\n<li> \"Aspectos te\u00f3ricos da pesquisa participante\", en <a href=\"/w/index.php?title=Carlos_R._Brandao&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos R. Brandao (page does not exist)\">Carlos R. Brandao</a> (ed.), <i>Pesquisa Participante</i>, S\u00e3o Paulo, Brasiliense. 1981.</li>\n<li> <i>Investigaci\u00f3n participativa y praxis rural</i> (con otros). Lima, Mosca Azul. 1981.</li>\n<li> \"The Challenge of Action Research\", en <i>Development: Seeds of Change</i>, no. 1. Roma. 1981. pp.&#160;55\u201361.</li>\n<li> \"Science and the Common People\", en <i>The Journal of Social Studies</i>, No. 11, Dacca, Bangladesh, 1981. pp.&#160;1\u201321.</li>\n<li> <i>Resistencia en el San Jorge: Historia doble de la Costa</i>. (Tomo 3o). Bogot\u00e1, Carlos Valencia Editores. 1984.</li>\n<li> \"Marxian Categories and Colombian Realities\", en <a href=\"/w/index.php?title=Diptendra_Banerjee&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Diptendra Banerjee (page does not exist)\">Diptendra Banerjee</a> (ed.), <i>Marxian Theory and the Third World</i>, New Delhi, SAGE Publications, India. 1985.</li>\n<li> <i>Retorno \u00e0 la tierra: Historia doble de la Costa</i> (Tomo 4o.), Bogot\u00e1, Carlos Valencia Editores, 1986.</li>\n<li> <i>The Challenge of Social Change</i>, ed., Londres, SAGE Series of International Sociology. 1986. (Tambi\u00e9n traducido al japon\u00e9s, 1987).</li>\n<li> <i>Conocimiento y Poder Popular, Lecciones con campesinos de Nicaragua, M\u00e9xico y Colombia</i>, Bogot\u00e1, Siglo XXI, 1986. (Tambi\u00e9n traducido al ingl\u00e9s, OIT, Ginebra, 1986).</li>\n<li> <i>Investigaci\u00f3n participativa</i> (con <a href=\"/w/index.php?title=Carlos_R._Brandao&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos R. Brandao (page does not exist)\">Carlos R. Brandao</a>, Montevideo, Instituto del Hombre, 1986.</li>\n<li> \"La investigaci\u00f3n-acci\u00f3n participativa: Pol\u00edtica y epistemolog\u00eda\", en <a href=\"/w/index.php?title=%C3%81lvaro_Camacho_G.&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1lvaro Camacho G. (page does not exist)\">\u00c1lvaro Camacho G.</a> (ed.), <i>La Colombia de hoy</i>, Bogot\u00e1, Cerec, 1986. pp.&#160;21\u201338.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Orlando_Fals_Borda&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Bronislaw_Malinowski_Award\" title=\"Bronislaw Malinowski Award\">Bronislaw Malinowski Award</a>,</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Orlando_Fals_Borda&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <i>The Guardian</i>, 26 August 2008, \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.guardian.co.uk/world/2008/aug/26/colombia.sociology?gusrc=rss&amp;feed=education\">Obituary: Orlando Fals Borda</a>\"</li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ucentral.edu.co/NOMADAS/nunme-ante/26-30/29/15-Orlando.pdf\">Orlando Fals Borda: Aporias de un pensamiento sin desilusi\u00f3n</a> por Alejandro S\u00e1nchez Lopera <i>Revista N\u00f3madas Colombia</i></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pittsburgh.academia.edu/AlejandroSanchezLopera/Papers/306966/Science--revolution-and-belief-in-Camilo-Torres--a-secular-Colombia-\">Science, revolution and belief in Camilo Torres Restrepo: a secular Colombia?</a> por Alejandro S\u00e1nchez Lopera (English version) <i>Revista N\u00f3madas Colombia</i></li></ul>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/identities/lccn-n50-011088\">WorldCat</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/108682613\">108682613</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n50011088\">n50011088</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/0000000081736044\">0000 0000 8173 6044</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.idref.fr/029152925\">029152925</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120837989\">cb120837989</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb120837989\">(data)</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00463522\">00463522</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Fals Borda, Orlando\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> Colombian sociologist\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> 11 July 1925\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td> 12 August 2008\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td>\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}