{"query": {"pages": {"316129": {"lastrevid": 649955031, "pageid": 316129, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Raymond_Aron", "title": "Raymond Aron", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Raymond_Aron&action=edit", "length": 14206, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-31T19:15:17Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Raymond_Aron", "revisions": [{"*": "<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Raymond Aron</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Raymond_Aron_(1966)_by_Erling_Mandelmann.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Raymond Aron (1966) by Erling Mandelmann.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Raymond_Aron_%281966%29_by_Erling_Mandelmann.jpg/220px-Raymond_Aron_%281966%29_by_Erling_Mandelmann.jpg\" width=\"220\" height=\"148\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b4/Raymond_Aron_%281966%29_by_Erling_Mandelmann.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b4/Raymond_Aron_%281966%29_by_Erling_Mandelmann.jpg 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"202\" /></a><div>Raymond Aron (1966) by <a href=\"/wiki/Erling_Mandelmann\" title=\"Erling Mandelmann\">Erling Mandelmann</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-right:0.6em;\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1905-03-14</span>)</span>14 March 1905<br/><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, France</span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-right:0.6em;\">Died</th><td>\n17 October 1983<span style=\"display:none\">(<span class=\"dday deathdate\">1983-10-17</span>)</span> (aged&#160;78)<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup><br/><span class=\"deathplace\">Paris, France</span></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">Era</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/20th-century_philosophy\" title=\"20th-century philosophy\">20th-century philosophy</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">Region</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Western_Philosophy\" title=\"Western Philosophy\" class=\"mw-redirect\">Western Philosophy</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><a href=\"/wiki/List_of_schools_of_philosophy\" title=\"List of schools of philosophy\">School</a></th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Liberalism_and_radicalism_in_France\" title=\"Liberalism and radicalism in France\">French Liberalism</a></td></tr><tr class=\"note\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border: none; padding: 0;\">\n<div class=\"NavHead\" style=\"font-size: 105%; background: transparent; text-align: left;\">Influenced</div>\n<ul class=\"NavContent\" style=\"list-style: none none; margin-left: 0; text-align: left; font-size: 105%; margin-top: 0; margin-bottom: 0; line-height: inherit;\"><li style=\"line-height: inherit; margin: 0\"><div class=\"center\" style=\"width:auto; margin-left:auto; margin-right:auto;\"><a href=\"/wiki/Zbigniew_Brzezinski\" title=\"Zbigniew Brzezinski\">Zbigniew Brzezinski</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jean-Claude_Casanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Claude Casanova (page does not exist)\">Jean-Claude Casanova</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Glucksmann\" title=\"Andr\u00e9 Glucksmann\">Andr\u00e9 Glucksmann</a>, <a href=\"/wiki/Henry_Kissinger\" title=\"Henry Kissinger\">Henry Kissinger</a></div></li></ul>\n</div></td></tr></td></tr></table>\n<p><b>Raymond-Claude-Ferdinand Aron</b> (<small>French:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA_for_French\" title=\"Help:IPA for French\">[\u0281\u025bm\u0254\u0303 a\u0281\u0254\u0303]</a></span>; 14 March 1905 \u2013 17 October 1983) was a French <a href=\"/wiki/Philosophy\" title=\"Philosophy\">philosopher</a>, <a href=\"/wiki/Sociology\" title=\"Sociology\">sociologist</a>, <a href=\"/wiki/Journalism\" title=\"Journalism\">journalist</a>, and <a href=\"/wiki/Political_science\" title=\"Political science\">political scientist</a>.\n</p><p>He is best known for his 1955 book <i><a href=\"/wiki/The_Opium_of_the_Intellectuals\" title=\"The Opium of the Intellectuals\">The Opium of the Intellectuals</a></i>, the title of which inverts <a href=\"/wiki/Karl_Marx\" title=\"Karl Marx\">Karl Marx</a>'s claim that religion was the <a href=\"/wiki/Opium_of_the_people\" title=\"Opium of the people\">opium of the people</a> &#8211; Aron argues that in post-war France, <a href=\"/wiki/Marxism\" title=\"Marxism\">Marxism</a> was the opium of intellectuals. In the book, Aron chastised French intellectuals for what he described as their harsh criticism of <a href=\"/wiki/Capitalism\" title=\"Capitalism\">capitalism</a> and <a href=\"/wiki/Democracy\" title=\"Democracy\">democracy</a> and their simultaneous defense of Marxist oppression, atrocities, and intolerance. Critic <a href=\"/wiki/Roger_Kimball\" title=\"Roger Kimball\">Roger Kimball</a><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\"><span>[</span>2<span>]</span></a></sup> suggests that <i>Opium</i> is \"a seminal book of the twentieth century.\" Aron is also known for his lifelong friendship, sometimes fractious, with philosopher <a href=\"/wiki/Jean-Paul_Sartre\" title=\"Jean-Paul Sartre\">Jean-Paul Sartre</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\"><span>[</span>3<span>]</span></a></sup>\n</p><p>He is also known for his 1973 book, <i>The Imperial Republic: The United States and the World 1945-1973</i>,  which influenced <a href=\"/wiki/Zbigniew_Brzezinski\" title=\"Zbigniew Brzezinski\">Zbigniew Brzezinski</a> and <a href=\"/wiki/Henry_Kissinger\" title=\"Henry Kissinger\">Henry Kissinger</a>, among others.\n</p><p>Aron wrote extensively on a wide range of other topics. Citing the breadth and quality of Aron's writings, historian James R. Garland<sup id=\"cite_ref-Garland_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Garland-4\"><span>[</span>4<span>]</span></a></sup> suggests, \"Though he may be little known in America, Raymond Aron arguably stood as the preeminent example of French intellectualism for much of the twentieth century.\"\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><div id=\"toctitle\"><h2>Contents</h2></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life_and_career\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life and career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Political_commitment\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Political commitment</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Political_thought\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Political thought</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Other_media\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Other media</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life_and_career\">Life and career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Raymond_Aron&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life and career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Born in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, the son of a <a href=\"/wiki/Secular\" title=\"Secular\" class=\"mw-redirect\">secular</a> <a href=\"/wiki/Jews\" title=\"Jews\">Jewish</a> <a href=\"/wiki/Lawyer\" title=\"Lawyer\">lawyer</a>, Aron studied at the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_Normale_Sup%C3%A9rieure\" title=\"\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure\">\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure</a>, where he met <a href=\"/wiki/Jean-Paul_Sartre\" title=\"Jean-Paul Sartre\">Jean-Paul Sartre</a>, who became his friend and lifelong intellectual opponent.<sup id=\"cite_ref-Garland_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Garland-4\"><span>[</span>4<span>]</span></a></sup> He was a <a href=\"/wiki/Rational_humanism\" title=\"Rational humanism\" class=\"mw-redirect\">rational humanist</a>,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\"><span>[</span>5<span>]</span></a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\"><span>[</span>6<span>]</span></a></sup> and a leader among those who did not embrace <a href=\"/wiki/Existentialism\" title=\"Existentialism\">existentialism</a>.<sup id=\"cite_ref-Carruth1993p932_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Carruth1993p932-7\"><span>[</span>7<span>]</span></a></sup> Aron took first place in the Agr\u00e9gation of philosophy in 1928, the year Sartre failed the same exam. In 1930, he received a <a href=\"/wiki/Doctorate\" title=\"Doctorate\">doctorate</a> in the <a href=\"/wiki/Philosophy_of_history\" title=\"Philosophy of history\">philosophy of history</a> from the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_Normale_Sup%C3%A9rieure\" title=\"\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure\">\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure</a>.\n</p><p>He had been teaching <a href=\"/wiki/Social_philosophy\" title=\"Social philosophy\">social philosophy</a> at the <a href=\"/wiki/University_of_Toulouse\" title=\"University of Toulouse\">University of Toulouse</a> for only a few weeks when <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a> began; he joined the <a href=\"/wiki/Arm%C3%A9e_de_l%27Air\" title=\"Arm\u00e9e de l'Air\" class=\"mw-redirect\">Arm\u00e9e de l'Air</a>. When France was defeated, he left for <a href=\"/wiki/London\" title=\"London\">London</a> to join the <a href=\"/wiki/Free_French\" title=\"Free French\" class=\"mw-redirect\">Free French</a> forces, editing the newspaper, <i><a href=\"/w/index.php?title=France_Libre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"France Libre (page does not exist)\">France Libre</a></i> (Free France).\n</p><p>When the war ended Aron returned to <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> to teach <a href=\"/wiki/Sociology\" title=\"Sociology\">sociology</a> at the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_Nationale_d%27Administration\" title=\"\u00c9cole Nationale d'Administration\" class=\"mw-redirect\">\u00c9cole Nationale d'Administration</a> and at the <a href=\"/wiki/Paris_Institute_of_Political_Studies\" title=\"Paris Institute of Political Studies\" class=\"mw-redirect\">Paris Institute of Political Studies</a>. From 1955 to 1968, he taught at the <a href=\"/wiki/University_of_Paris\" title=\"University of Paris\">Sorbonne</a>, and after 1970 at the <a href=\"/wiki/Coll%C3%A8ge_de_France\" title=\"Coll\u00e8ge de France\">Coll\u00e8ge de France</a>. In 1953, he befriended the young American philosopher <a href=\"/wiki/Allan_Bloom\" title=\"Allan Bloom\">Allan Bloom</a>, who was teaching at the Sorbonne.\n</p><p>A lifelong <a href=\"/wiki/Journalism\" title=\"Journalism\">journalist</a>, Aron in 1947 became an influential <a href=\"/wiki/Columnist\" title=\"Columnist\">columnist</a> for <i><a href=\"/wiki/Le_Figaro\" title=\"Le Figaro\">Le Figaro</a></i>, a position he held for thirty years until he joined <i><a href=\"/wiki/L%27Express_(France)\" title=\"L'Express (France)\">L'Express</a></i>, where he wrote a political column up to his death.\n</p><p>He was elected a Foreign Honorary Member of the <a href=\"/wiki/American_Academy_of_Arts_and_Sciences\" title=\"American Academy of Arts and Sciences\">American Academy of Arts and Sciences</a> in 1960.<sup id=\"cite_ref-AAAS_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AAAS-8\"><span>[</span>8<span>]</span></a></sup>\n</p><p>Aron died of a heart attack in Paris on 17 October 1983.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Political_commitment\">Political commitment</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Raymond_Aron&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Political commitment\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In Berlin, Aron witnessed <a href=\"/wiki/Nazi_book_burnings\" title=\"Nazi book burnings\">Nazi book burnings</a>, and developed an aversion to all totalitarian systems. In 1938 he participated in the <a href=\"/wiki/Colloque_Walter_Lippmann\" title=\"Colloque Walter Lippmann\">Colloque Walter Lippmann</a> in Paris.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Political_thought\">Political thought</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Raymond_Aron&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Political thought\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Aron is the author of books on <a href=\"/wiki/Karl_Marx\" title=\"Karl Marx\">Karl Marx</a> and on <a href=\"/wiki/Carl_von_Clausewitz\" title=\"Carl von Clausewitz\">Carl von Clausewitz</a>. In <i>Peace and War</i> he set out a theory of <a href=\"/wiki/International_relations\" title=\"International relations\">international relations</a>. He argues that <a href=\"/wiki/Max_Weber\" title=\"Max Weber\">Max Weber</a>'s claim that the State has a <a href=\"/wiki/Monopoly_on_the_legitimate_use_of_physical_force\" title=\"Monopoly on the legitimate use of physical force\" class=\"mw-redirect\">monopoly on the legitimate use of physical force</a> does not apply to the relationship between States.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Raymond_Aron&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <i>La Sociologie allemande contemporaine</i>, Paris: Alcan, 1935; <i>German Sociology</i>, London: Heinemann, 1957</li>\n<li> <i>Introduction \u00e0 la philosophie de l'histoire. Essai sur les limites de l'objectivit\u00e9 historique</i>, Paris: Gallimard, 1938; <i>Introduction to the Philosophy of History: An Essay on the Limits of Historical Objectivity</i>, London: Weidenfeld &amp; Nicolson, 1948</li>\n<li> <i>Essai sur la th\u00e9orie de l'histoire dans l'Allemagne contemporaine. La philosophie critique de l'histoire</i>, Paris: Vrin, 1938</li>\n<li> <i>L'Homme contre les tyrans</i>, New York, Editions de la Maison fran\u00e7aise, 1944</li>\n<li> <i>De l'armistice \u00e0 l'insurrection nationale</i>, Paris: Gallimard, 1945</li>\n<li> <i>L'\u00c2ge des empires et l'Avenir de la France</i>, Paris: D\u00e9fense de la France, 1945</li>\n<li> <i>Le Grand Schisme</i>, Paris: Gallimard, 1948</li>\n<li> <i>Les Guerres en cha\u00eene</i>, Paris: Gallimard, 1951</li>\n<li> <i>La Coexistence pacifique. Essai d'analyse</i>, Paris: Editions Monde nouveau, 1953 (under the pseudonym Fran\u00e7ois Houtisse, with Boris Souvarine)</li>\n<li> <i><a href=\"/wiki/The_Opium_of_the_Intellectuals\" title=\"The Opium of the Intellectuals\">L'Opium des intellectuels</a></i>, Paris: Calmann-L\u00e9vy, 1955; <i>The Opium of the Intellectuals</i>, London: Secker &amp; Warburg, 1957</li>\n<li> <i>Pol\u00e9miques</i>, Paris: Gallimard, 1955</li>\n<li> <i>La Trag\u00e9die alg\u00e9rienne</i>, Paris: <a href=\"/wiki/Plon_(publisher)\" title=\"Plon (publisher)\">Plon</a>, 1957</li>\n<li> <i>Espoir et peur du si\u00e8cle. Essais non partisans</i>, Paris: Calmann-L\u00e9vy, 1957</li>\n<li> <i>L'Alg\u00e9rie et la R\u00e9publique</i>, Paris: Plon, 1958</li>\n<li> <i>La Soci\u00e9t\u00e9 industrielle et la Guerre</i>, suivi d'un <i>Tableau de la diplomatie mondiale en 1958</i>, Paris: Plon, 1959</li>\n<li> <i>Immuable et changeante. De la IVe \u00e0 la Ve R\u00e9publique</i>, Paris: Calmann-L\u00e9vy, 1959</li>\n<li> <i>Introduction. Classes et conflits de classes dans la soci\u00e9t\u00e9 industrielle (Ralph Dahrendorf), Paris: Mouton \u00c9diteur, 1959</i></li>\n<li> <i>Dimensions de la conscience historique</i>, Paris: Plon, 1961</li>\n<li> <i>Paix et guerre entre les nations</i>, Paris: Calmann-L\u00e9vy, 1962; <i>Peace and War</i>, London: Weidenfeld &amp; Nicolson, 1966</li>\n<li> <i>Le Grand D\u00e9bat. Initiation \u00e0 la strat\u00e9gie atomique</i>, Paris: Calmann-L\u00e9vy, 1963</li>\n<li> <i>Dix-huit le\u00e7ons sur la soci\u00e9t\u00e9 industrielle</i>, Paris: Gallimard, 1963; <i>Eighteen Lectures on Industrial Society</i>, London: Weidenfeld &amp; Nicolson, 1967</li>\n<li> <i>La Lutte des classes</i>, Paris: Gallimard, 1964</li>\n<li> <i>Essai sur les libert\u00e9s</i>, Paris: Calmann-L\u00e9vy, 1965</li>\n<li> <i><a href=\"/wiki/Democracy_and_Totalitarianism_(book)\" title=\"Democracy and Totalitarianism (book)\" class=\"mw-redirect\">D\u00e9mocratie et totalitarisme</a></i>, 1965</li>\n<li> <i>Trois essais sur l'\u00e2ge industriel</i>, Paris: Plon, 1966; <i>The Industrial Society. Three Essays on Ideology and Development</i>, London: Weidenfeld &amp; Nicolson, 1967</li>\n<li> <i>Les \u00c9tapes de la pens\u00e9e sociologique</i>, Paris: Gallimard, 1967; <i>Main Currents in Sociological Thought</i>, London: Weidenfeld &amp; Nicolson, 1965</li>\n<li> <i><a href=\"/w/index.php?title=De_Gaulle,_Israel_and_the_Jews&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"De Gaulle, Israel and the Jews (page does not exist)\">De Gaulle, Isra\u00ebl et les Juifs</a></i>, Paris: <a href=\"/wiki/Plon\" title=\"Plon\" class=\"mw-redirect\">Plon</a>, 1968</li>\n<li> <i>La R\u00e9volution introuvable. R\u00e9flexions sur les \u00e9v\u00e9nements de mai</i>, Paris: Fayard, 1968</li>\n<li> <i>Les D\u00e9sillusions du progr\u00e8s</i>, Paris: Calmann-L\u00e9vy, 1969; <i>Progress and Disillusion: The Dialectics of Modern Society</i>, Pall Mall Press, 1968</li>\n<li> <i>D'une sainte famille \u00e0 l'autre. Essai sur le marxisme imaginaire</i>, Paris: Gallimard, 1969</li>\n<li> <i>De la condition historique du sociologue</i>, Paris: Gallimard, 1971</li>\n<li> <i>\u00c9tudes politiques</i>, Paris: Gallimard, 1972</li>\n<li> <i>R\u00e9publique imp\u00e9riale. Les \u00c9tats-unis dans le monde (1945\u20131972)</i>, Paris: Calmann-L\u00e9vy, 1973; The Imperial Republic: The United States and the World 19451973<i>, Little Brown &amp; Company 1974</i></li>\n<li> <i>Histoire et dialectique de la violence</i>, Paris: Gallimard, 1973; <i>History and the Dialectic of Violence: Analysis of Sartre's</i> Critique de la raison dialectique, Oxford: Blackwell, 1979</li>\n<li> <i>Penser la guerre, Clausewitz</i>, Paris: Gallimard, 1976; <i>Clausewitz: Philosopher of War</i>, London: Routledge, 1983</li>\n<li> <i>Plaidoyer pour l'Europe d\u00e9cadente</i>, Paris: Laffont, 1977; <i>In Defense of Decadent Europe</i>, South Bend IN: Regnery, 1977</li>\n<li> with Andre Glucksman and Benny Levy. \"Sartre's Errors: A Discussion\". <a href=\"/wiki/TELOS_(journal)\" title=\"TELOS (journal)\" class=\"mw-redirect\"><i>TELOS</i></a> 44 (Summer 1980). New York: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.telospress.com\">Telos Press</a></li>\n<li> <i>Le Spectateur engag\u00e9</i>, Paris: Julliard, 1981 (interviews)</li>\n<li> <i>M\u00e9moires</i>, Paris: Julliard, 1983</li>\n<li> <i>Les derni\u00e8res ann\u00e9es du si\u00e8cle</i>, Paris: Julliard, 1984</li>\n<li> <i>Ueber Deutschland und den Nationalsozialismus</i>. Fruehe politische Schriften 1930\u20131939,  Joachim Stark, ed. and pref., Opladen: Leske &amp; Budrich, 1993</li>\n<li> <i>Le Marxisme de Marx</i>, Paris: \u00c9ditions de Fallois, 2002</li>\n<li> <i>De Giscard \u00e0 Mitterrand: 1977&#8211;1983</i> (editorials from <i>L'Express</i>), with preface by Jean-Claude Casanova, Paris: \u00c9ditions de Fallois, 2005</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_media\">Other media</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Raymond_Aron&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Other media\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li> <i>Raymond Aron, spectateur engag\u00e9</i>. Entretiens avec Raymond Aron. (Duration: 160 mins.), DVD, \u00c9ditions Montparnasse, 2005</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Raymond_Aron&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation news\">Hoffmann, Stanley (December 8, 1983). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nybooks.com/articles/archives/1983/dec/08/raymond-aron-19051983/\">\"Raymond Aron (1905\u20131983)\"</a>. The New York Review of Books<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 June</span> 2014</span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARaymond+Aron&amp;rft.aufirst=Stanley&amp;rft.au=Hoffmann%2C+Stanley&amp;rft.aulast=Hoffmann&amp;rft.btitle=Raymond+Aron+%281905%E2%80%931983%29&amp;rft.date=December+8%2C+1983&amp;rft.genre=book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nybooks.com%2Farticles%2Farchives%2F1983%2Fdec%2F08%2Fraymond-aron-19051983%2F&amp;rft.pub=The+New+York+Review+of+Books&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kimball, Roger (2001). \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.newcriterion.com/articles.cfm/aron-kimball-2179Raymond\">Aron &amp; the power of ideas</a>\". <i>New Criterion</i>, May 2001</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Memoirs: fifty years of political reflection</i>, By Raymond Aron (1990)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Garland-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Garland_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Garland_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Garland, James R. \"Raymond Aron and the Intellectuals: Arguments supportive of Libertarianism.\" <i><a href=\"/wiki/Journal_of_Libertarian_Studies\" title=\"Journal of Libertarian Studies\">Journal of Libertarian Studies</a></i>, Vol. 21, No. 3 (Fall 2007).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://books.google.com/books?id=R_pN217buekC&amp;pg=PA170\">p.170</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Aron (1994) <i>In Defense of Political Reason</i>, p.170</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Carruth1993p932-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Carruth1993p932_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Carruth, Gorton (1993) <i>The encyclopedia of world facts and dates</i>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://books.google.com/books?id=zHwRAQAAMAAJ\">p.932</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-AAAS-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-AAAS_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.amacad.org/publications/BookofMembers/ChapterA.pdf\">\"Book of Members, 1780-2010: Chapter A\"</a>. American Academy of Arts and Sciences<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 April</span> 2011</span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARaymond+Aron&amp;rft.btitle=Book+of+Members%2C+1780-2010%3A+Chapter+A&amp;rft.genre=book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.amacad.org%2Fpublications%2FBookofMembers%2FChapterA.pdf&amp;rft.pub=American+Academy+of+Arts+and+Sciences&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Raymond_Aron&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Anderson, Brian C., <i>Raymond Aron: The Recovery of the Political</i>, Rowman &amp; Littlefield, 1998</li>\n<li>Davis, Reed M. <i>A Politics of Understanding: The International Thought of Raymond Aron</i>. Baton Rouge LA.:<a href=\"/wiki/Louisiana_State_University_Press\" title=\"Louisiana State University Press\">Louisiana State University Press</a>, 2009 <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780807135174\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 978-0-8071-3517-4</a></li>\n<li>Gagliano, Giuseppe <i>La nuova sinistra americana e il movimento del maggio francese nelle interpretazioni di Raymon Aron e Herbert Marcuse</i>. <a href=\"/w/index.php?title=Uniservice&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Uniservice (page does not exist)\">Uniservice</a>, 2011 <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788861786608\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 978-88-6178-660-8</a></li>\n<li>Launay, Stephen, <i>La Pens\u00e9e politique de Raymond Aron</i>, Paris: Presses Universitaires de France, 1995</li>\n<li>Mahoney, Daniel and Bryan-Paul Frost (eds.), <i>Political Reason in the Age of Ideology: Essays in Honor of Raymond Aron</i>, New Brunswick/London: Transaction Publishers, 2006</li>\n<li>Molina, Jer\u00f3nimo, <i>Raymond Aron, realista pol\u00edtico. Del maquiavelismo a la cr\u00edtica de las religiones seculares</i>, Madrid: Sequitur, 2013</li>\n<li>Stark, Joachim, Das unvollendete Abenteuer. Geschichte, Gesellschaft und Politik im Werk Raymond Arons, Wuerzburg: Koenigshausen und Neumann, 1986</li>\n<li>Stark, Joachim, Raymond Aron (1905\u20131983), in Dirk Kaesler, Klassiker der Soziologie, Vol.II: Von Talcott Parsons bis Anthony Giddens, Munich: Beck, 5th ed., 2007, 105\u2013129</li>\n<li><a href=\"/wiki/Riccardo_Bavaj\" title=\"Riccardo Bavaj\">Bavaj, Riccardo</a> Ideologierausch und Realitaetsblindheit. Raymond Arons Kritik am Intellektuellen <i>franzoesischen Typs</i>, Zeithistorische Forschungen/Studies in Contemporary History 5 (2008), No. 2, 332\u2013338, URL: www.zeithistorische-forschungen.de/16126041-Bavaj-2-2008</li>\n<li>Oppermann, Matthias, Raymond Aron und Deutschland. Die Verteidigung der Freiheit und das Problem des Totalitarismus, Ostfildern: Thorbecke Verlag 2008.</li>\n<li>Oppermann, Matthias (Ed.), Im Kampf gegen die modernen Tyranneien. Ein Raymond-Aron-Brevier, Zurich: NZZ Libro 2011.</li>\n<li>Stark, Joachim, Das unvollendete Abenteuer. Geschichte, Gesellschaft und Politik im Werk Raymond Arons, Wuerzburg: Koenigshausen und Neumann, 1986</li>\n<li>Stark, Joachim, Raymond Aron (1905\u20131983), in Dirk Kaesler, Klassiker der Soziologie, Vol.II: Von Talcott Parsons bis Anthony Giddens, Munich: Beck, 5th ed., 2007, 105\u2013129</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Raymond_Aron&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"border:1px solid #aaa;background-color:#f9f9f9\">\n<tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"//commons.wikimedia.org/wiki/Category:Raymond_Aron\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Raymond Aron\">Raymond Aron</a></b></i>.</td></tr></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.findagrave.com/cgi-bin/fg.cgi?page=gr&amp;GRid=7363\">Profile page for Raymond Aron</a> on the <a href=\"/wiki/Find-A-Grave\" title=\"Find-A-Grave\" class=\"mw-redirect\">Find-A-Grave</a> website</li></ul>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/identities/lccn-n80-126287\">WorldCat</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/51685009\">51685009</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n80126287\">n80126287</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/0000000121325996\">0000 0001 2132 5996</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://d-nb.info/gnd/118504371\">118504371</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11889201d\">cb11889201d</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11889201d\">(data)</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00431756\">00431756</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jn19990000265&amp;CON_LNG=ENG\">jn19990000265</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Aron, Raymond\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> French philosopher/sociologist/journalist/political scientist\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> 14 March 1905\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td> <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td> 17 October 1983\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td> Paris\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}