{"query": {"pages": {"12010914": {"lastrevid": 600722417, "pageid": 12010914, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ricardo_Pozas_Arciniega", "title": "Ricardo Pozas Arciniega", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Ricardo_Pozas_Arciniega&action=edit", "length": 4170, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-30T12:13:44Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ricardo_Pozas_Arciniega", "revisions": [{"*": "<p><b>Ricardo Pozas Arciniega</b> (May 4, 1912, <a href=\"/wiki/Amealco_de_Bonfil\" title=\"Amealco de Bonfil\">Amealco de Bonfil</a>, <a href=\"/wiki/Quer%C3%A9taro\" title=\"Quer\u00e9taro\">Quer\u00e9taro</a> &#8211; January 19, 1994, <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a>) was a distinguished <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexican</a> <a href=\"/wiki/Anthropologist\" title=\"Anthropologist\">anthropologist</a>, scientific investigator and <a href=\"/wiki/Indigenismo\" title=\"Indigenismo\">indigenista</a>. He wrote the classic anthropological works <i>Juan P\u00e9rez Jolote, biograf\u00eda de un tzotzil</i> and <i>Los mazatecos y Chamula, un pueblo indio de los altos de Chiapas</i>.\n</p><p>Arciniega's parents were Eduardo Pozas, an elementary school teacher, and Isabel Arciniega. Pozas began his studies in the Escuela Normal (Elementary Teacher's formation School) of <a href=\"/wiki/San_Juan_del_R%C3%ADo,_Quer%C3%A9taro\" title=\"San Juan del R\u00edo, Quer\u00e9taro\" class=\"mw-redirect\">San Juan del R\u00edo, Quer\u00e9taro</a>. After graduating he began teaching in <a href=\"/w/index.php?title=Vizarr%C3%B3n_de_Montes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vizarr\u00f3n de Montes (page does not exist)\">Vizarr\u00f3n de Montes</a>, <a href=\"/wiki/Quer%C3%A9taro\" title=\"Quer\u00e9taro\">Quer\u00e9taro</a>, and later in <a href=\"/w/index.php?title=San_Sebasti%C3%A1n_de_las_Barrancas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"San Sebasti\u00e1n de las Barrancas (page does not exist)\">San Sebasti\u00e1n de las Barrancas</a>.\n</p><p>Then in 1929 he moved to <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a>, where he taught in an elementary school for working-class children. Later he worked in <a href=\"/wiki/Zamora,_Michoac%C3%A1n\" title=\"Zamora, Michoac\u00e1n\">Zamora, Michoac\u00e1n</a>. In 1938 he returned to Mexico City as a secondary school history teacher and a laboratory worker at the Escuela Nacional de Maestros. In 1940 he entered the <a href=\"/wiki/Escuela_Nacional_de_Antropolog%C3%ADa_e_Historia\" title=\"Escuela Nacional de Antropolog\u00eda e Historia\" class=\"mw-redirect\">Escuela Nacional de Antropolog\u00eda e Historia</a> (ENAH; National School of Anthropology and History) as a student. It was there that he began his anthropological work. Pozas then went to the <a href=\"/wiki/National_Autonomous_University_of_Mexico\" title=\"National Autonomous University of Mexico\">Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico</a> (UNAM; National Autonomous University of Mexico) for postgraduate studies in <a href=\"/wiki/Sociology\" title=\"Sociology\">sociology</a>.\n</p><p>He worked as an <a href=\"/wiki/Ethnologist\" title=\"Ethnologist\" class=\"mw-redirect\">ethnologist</a> in the <a href=\"/wiki/Museo_Nacional_de_Antropolog%C3%ADa\" title=\"Museo Nacional de Antropolog\u00eda\" class=\"mw-redirect\">Museo Nacional de Antropolog\u00eda</a> (National Museum of Anthropology) and as a researcher in the Instituto de Alfabetizaci\u00f3n para Maestros de Ind\u00edgenas Monoling\u00fces (Literacy Institute for Teachers of Monolingual Indigenous) of the <a href=\"/wiki/Instituto_Nacional_Indigenista\" title=\"Instituto Nacional Indigenista\" class=\"mw-redirect\">Instituto Nacional Indigenista</a> (National Indigenous Institute).\n</p><p>In UNAM he was one of the professors who founded the School of Political and Social Sciences, where he also founded the Sociological Research Workshops. His work at the University emphasized both teaching and Research. He founded the journal <i>Acta Sociol\u00f3gica</i>, which had the objective of publishing the research works of the University students.\n</p><p>Near the end of his life, in recognition of his career and his dedication to anthropological and cultural research of the indigenous peoples of Mexico, he was awarded the <a href=\"/wiki/Manuel_Gamio\" title=\"Manuel Gamio\">Manuel Gamio</a> Medal and the University Medal of Merit.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ricardo_Pozas_Arciniega&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Juan P\u00e9rez Jolote, biograf\u00eda de un tzotzil</i>. Mexico: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, 1952.</li>\n<li><i>El desarrollo de la comunidad&#160;: t\u00e9cnicas de investigaci\u00f3n social</i>. Mexico: Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, 1961.</li>\n<li><i>Los mazatecos y Chamula, un pueblo indio de los altos de Chiapas</i>. Mexico: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica.</li>\n<li>\"Etnograf\u00eda de los mazatecos\", in <i>Revista Mexicana de Estudios Antropol\u00f3gicos</i>, v. XVI. Sociedad Mexicana de Antropolog\u00eda, 1960.</li>\n<li><i>Chamula</i>. Mexico: Instituto Nacional Indigenista, 1977. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9688220760\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 968-822-076-0</a></li>\n<li><i>La Pol\u00edtica Indigenista en M\u00e9xico</i>, with <a href=\"/wiki/Gonzalo_Aguirre_Beltr%C3%A1n\" title=\"Gonzalo Aguirre Beltr\u00e1n\">Gonzalo Aguirre Beltr\u00e1n</a>. Mexico: Instituto Nacional Indigenista, 1981. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/968822023X\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 968-822-023-X</a></li>\n<li><i><span lang=\"es\">Los Indios en las Clases Sociales de M\u00e9xico</span></i>, with Isabel Horcasitas de Pozas. Mexico: Siglo XXI, 1985. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9682300673\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 968-23-0067-3</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ricardo_Pozas_Arciniega&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"languageicon\" style=\"font-size:0.95em; font-weight:bold; color:#555;\">(Spanish)</span> <i>Homenaje a Ricardo Pozas Arciniega</i>. Mexico: Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, 1996. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9683646263\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 968-36-4626-3</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\" style=\"font-size:0.95em; font-weight:bold; color:#555;\">(Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.queretaro.gob.mx/EMM_queretaro/01_amealco/02_historia.html\">Some biographical information from the government of Quer\u00e9taro web site</a></li></ul>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/41995841\">41995841</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/0000000108569355\">0000 0001 0856 9355</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13496508q\">cb13496508q</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb13496508q\">(data)</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Pozas Arciniega, Ricardo\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> mexican anthropologist\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> May 4, 1912\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td> January 19, 1994\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td>\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}