{"query": {"pages": {"26785494": {"lastrevid": 649667547, "pageid": 26785494, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Castel", "title": "Robert Castel", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Robert_Castel&action=edit", "length": 3792, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-31T04:06:24Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Castel", "revisions": [{"*": "<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Robert Castel</span></th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-right:0.6em;\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1933-03-27</span>)</span>27 March 1933<br/><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Brest,_France\" title=\"Brest, France\">Saint-Pierre-Quilbignon</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-right:0.6em;\">Died</th><td>\n12 March 2013<span style=\"display:none\">(<span class=\"dday deathdate\">2013-03-12</span>)</span> (aged&#160;79)<br/><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, France</span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-right:0.6em;\">Occupation</th><td class=\"role\">\nsociologist</td></tr></table>\n<p><b>Robert Castel</b> (27 March 1933 \u2013 12 March 2013) was a <a href=\"/wiki/French_people\" title=\"French people\">French</a> <a href=\"/wiki/Sociologist\" title=\"Sociologist\" class=\"mw-redirect\">sociologist</a> and researcher at the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_hautes_%C3%A9tudes_en_sciences_sociales\" title=\"\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales\" class=\"mw-redirect\">\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales</a>.<sup id=\"cite_ref-AFP_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AFP-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup><sup id=\"cite_ref-Slate_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Slate-2\"><span>[</span>2<span>]</span></a></sup><sup id=\"cite_ref-Monde_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Monde-3\"><span>[</span>3<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Academic_career\">Academic career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Robert_Castel&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Academic career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Castel was born in <a href=\"/w/index.php?title=Saint-Pierre-Quilbignon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Saint-Pierre-Quilbignon (page does not exist)\">Saint-Pierre-Quilbignon</a>, now part of <a href=\"/wiki/Brest,_France\" title=\"Brest, France\">Brest</a>.  He initially studied <a href=\"/wiki/Philosophy\" title=\"Philosophy\">philosophy</a> in the late 1950s. In the late 1960s, he met <a href=\"/wiki/Pierre_Bourdieu\" title=\"Pierre Bourdieu\">Pierre Bourdieu</a> and began working with him in sociology. His initial work dealt with <a href=\"/wiki/Psychology\" title=\"Psychology\">psychology</a> and <a href=\"/wiki/Psychiatry\" title=\"Psychiatry\">psychiatry</a>, establishing a critical sociology of these issues and linking this work to <a href=\"/wiki/Michel_Foucault\" title=\"Michel Foucault\">Michel Foucault</a>, particularly to his 'genealogical approach'. He further dealt with  exclusion, or rather what he called the 'disaffiliation', which affects individuals 'by default'.<sup id=\"cite_ref-AFP_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AFP-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup>\n</p><p>His later and perhaps best known work examined how the <a href=\"/wiki/Wage_labour\" title=\"Wage labour\" class=\"mw-redirect\">wage system</a>, which at first was despised, has gradually established itself as the reference model and has been progressively associated with social protections, and the concept of social property, creating a constitutive status of 'social identity'.<sup id=\"cite_ref-AFP_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AFP-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup><sup id=\"cite_ref-Slate_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Slate-2\"><span>[</span>2<span>]</span></a></sup> Castel was responsible for the formation of Le Groupe d'analyse du social et de la sociabilit\u00e9 (GRASS), a specialised group of sociologists within the <a href=\"/wiki/CNRS\" title=\"CNRS\" class=\"mw-redirect\">CNRS</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Books\">Books</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Robert_Castel&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Books\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <i>Le Psychanalysme,</i> 1973</li>\n<li> <i>L'Ordre psychiatrique</i>, 1977 (Translated into English in 1988: <i>The Regulation of Madness: The Origins of Incarceration in France</i>)</li>\n<li> <i>La Gestion des risques</i>, Minuit, 1981</li>\n<li> <i>La Soci\u00e9t\u00e9 psychiatrique avanc\u00e9e</i>, 1979</li>\n<li> <i>Les M\u00e9tamorphoses de la question sociale, une chronique du salariat</i>, Fayard, 1995. (Translated into English in 2002: <i>From Manual Workers to Wage Laborers: Transformation of the Social Question</i>)</li>\n<li> <i>Propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e, propri\u00e9t\u00e9 sociale, propri\u00e9t\u00e9 de soi</i> (avec Claudine Haroche), 2001.</li>\n<li> <i>L'Ins\u00e9curit\u00e9 sociale&#160;: qu'est-ce qu'\u00eatre prot\u00e9g\u00e9?</i>, \u00c9d. du Seuil, 2003.</li>\n<li> <i>La discrimination n\u00e9gative</i>, 2007</li>\n<li> <i>La mont\u00e9e des incertitudes&#160;: Travail, protections, statut de l'individu</i>, Ed. du Seuil, 2009</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Robert_Castel&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-AFP-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-AFP_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-AFP_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-AFP_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation news\"><a href=\"/wiki/Agence_France-Presse\" title=\"Agence France-Presse\">Agence France-Presse</a> (2013-03-13). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lepoint.fr/ces-gens-la/deces-du-sociologue-robert-castel-specialiste-du-monde-du-travail-13-03-2013-1639460_264.php\">\"D\u00e9c\u00e8s du sociologue Robert Castel, sp\u00e9cialiste du monde du travail\"</a> (in French). <a href=\"/wiki/Le_Point\" title=\"Le Point\">Le Point</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 March</span> 2013</span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARobert+Castel&amp;rft.au=Agence+France-Presse&amp;rft.aulast=Agence+France-Presse&amp;rft.btitle=D%C3%A9c%C3%A8s+du+sociologue+Robert+Castel%2C+sp%C3%A9cialiste+du+monde+du+travail&amp;rft.date=2013-03-13&amp;rft.genre=book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lepoint.fr%2Fces-gens-la%2Fdeces-du-sociologue-robert-castel-specialiste-du-monde-du-travail-13-03-2013-1639460_264.php&amp;rft.pub=Le+Point&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Slate-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Slate_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Slate_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation news\">Cassely, Jean-Laurent (2013-03-13). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.slate.fr/france/69387/robert-castel-sociologue-deces\">\"Robert Castel, le sociologue de l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 sociale, est mort\"</a> (in French). <a href=\"/wiki/Slate_(magazine)\" title=\"Slate (magazine)\">Slate.fr</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 March</span> 2013</span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARobert+Castel&amp;rft.au=Cassely%2C+Jean-Laurent&amp;rft.aufirst=Jean-Laurent&amp;rft.aulast=Cassely&amp;rft.btitle=Robert+Castel%2C+le+sociologue+de+l%E2%80%99ins%C3%A9curit%C3%A9+sociale%2C+est+mort&amp;rft.date=2013-03-13&amp;rft.genre=book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.slate.fr%2Ffrance%2F69387%2Frobert-castel-sociologue-deces&amp;rft.pub=Slate.fr&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Monde-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Monde_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lemonde.fr/sujet/98dc/robert-castel.html\">\u00ab&#160;Robert Castel&#160;\u00bb</a>, <i><a href=\"/wiki/Le_Monde\" title=\"Le Monde\">Le Monde</a></i>.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/identities/lccn-n81-114149\">WorldCat</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/103212886\">103212886</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n81114149\">n81114149</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/0000000116952530\">0000 0001 1695 2530</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://d-nb.info/gnd/136822746\">136822746</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.idref.fr/026771357\">026771357</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11895481p\">cb11895481p</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11895481p\">(data)</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/01158659\">01158659</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Castel, Robert\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> French sociologist\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> 1 August 1933\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td> Brest\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td> 12 March 2013\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td> <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, France\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}