{"query": {"pages": {"8284266": {"lastrevid": 652914937, "pageid": 8284266, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rodrigo_Jokisch", "title": "Rodrigo Jokisch", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Rodrigo_Jokisch&action=edit", "length": 7173, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-30T12:13:44Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rodrigo_Jokisch", "revisions": [{"*": "<p><b>Rodrigo Jokisch</b> (born 1946) is a German-Salvadoran <a href=\"/wiki/Sociology\" title=\"Sociology\">sociologist</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><div id=\"toctitle\"><h2>Contents</h2></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Some_books\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Some books</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Some_articles\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Some articles</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Webpage_references\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Webpage references</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Webpage_.28German.29\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Webpage (German)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Some_online_articles\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Some online articles</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Some_books\">Some books</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rodrigo_Jokisch&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Some books\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> Determinants of the <a href=\"/wiki/Technological_evolution\" title=\"Technological evolution\">Technological Evolution</a> in Europe. Structural Models for a better Understanding of the Process of Industrialization between the 17th and the 19th Century, Technological University of Berlin, 1980 (German)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/El_Salvador\" title=\"El Salvador\">El Salvador</a>, Guatemala and Honduras. Military Struggles and Political Reforms, Rowohlt, 1981 (German)</li>\n<li> To be a Man. Crisis and Identity of the Male in Modern Society, Rowohlt, 1982 (German)</li>\n<li> Sociology of Technology, Suhrkamp, 1984 (German)</li>\n<li> Man and Woman. Coming together, Rowohlt, 1984 f(German)</li>\n<li> Logic of Distinctions. A Protologic for a Theory of Society, Westdeutscher Verlag, 1996 (German)</li>\n<li> Methodology of Distinctions. Form\u2013Complexity\u2013Self-reference\u2013Observation, Juan Pablos/UNAM, 2002, Mexico-City (Spanish)</li>\n<li> Observing and Discussing Society\u2013A Theory of Society, 2006 (German, forthcoming)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Some_articles\">Some articles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rodrigo_Jokisch&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Some articles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> 'The Origin of Modern Biology in the Organological Discourse', in: Roman de Vicente (edit.), Replies from Biological Research, <a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">UNESCO</a> und C.S.I.C.: Madrid, 1979, 101-117.</li>\n<li> 'Technologischer Wandel in Gesamtdarstellungen. Probleme seiner Strukturierung f\u00fcr die Fr\u00fchindustrialisierung' (zusammen mit H. Lindner), in: <a href=\"/wiki/K%C3%B6lner_Zeitschrift_f%C3%BCr_Soziologie_und_Sozialpsychologie\" title=\"K\u00f6lner Zeitschrift f\u00fcr Soziologie und Sozialpsychologie\">K\u00f6lner Zeitschrift f\u00fcr Soziologie und Sozialpsychologie</a>, 1979, Heft 4, 672-688.</li>\n<li> 'Probleme der spanischen Wissenschaftsentwicklung. Die Institutionalisierung der spanischen Histologie im 19. Jahrhundert als Beispiel', in: Actes de la soci\u00e9t\u00e9 internationale d'histoire de la medicine, Barcelona 1981, 522-529.</li>\n<li> 'Kraft und Identit\u00e4t. \u00dcberlegungen zur anthropologischen Voraussetzung der neuzeitlichen Wissenschaft', in: Zeitschrift f\u00fcr allgemeine Wissenschaftstheorie 1981, Bd. XII, 250-262.</li>\n<li> 'Die nichtintentionalen Effekte menschlicher Handlungen. Ein klassisches soziologisches Problem', in: K\u00f6lner Zeitschrift f\u00fcr Soziologie und Sozialpsychologie, 1981, Heft 3, 547-575.</li>\n<li> 'Macht - Frauen - Individualit\u00e4t', in: Barbara Schaeffer-Hegel (Hrsg.), Frauen und Macht, publica: Berlin, 1984, 167-182.</li>\n<li> 'Die Hoffnungslosigkeit der Besitzlosen', in: Aufbr\u00fcche. Die Chronik der Republik, Freimut Duve (Hrsg.), 1986, 433-438.</li>\n<li> 'Aphorismen zum Thema Fotografie', in: brennpunkt, Magazin f\u00fcr Fotografie, Heft 3, Berlin, 1989, 10-20.</li>\n<li> 'Die Form der Medien. Distinktionstheoretische Beobachtungen', in: Medien Journal 1/1997, \u00d6sterreich, S. 44-59</li>\n<li> 'Technik und Kunst. Distinktionstheoretische Beobachtungen', in: Stefan Weber (Hg.), Was konstruiert Kunst?, Passagen Verlag, Wien, 1999, 83-118</li>\n<li> 'Das Konzept des Menschen als Bedingung der M\u00f6glichkeit einer Theorie der Gesellschaft\u2013Eine (versp\u00e4tete) Antwort an Niklas Luhmann'. Spanische Version bereits erschienen: \u2018El concepto del hombre como concepto indispensable de las distinciones.\u2019, en: Estudios Pol\u00edticos, no. 21, 1999, 51-112</li>\n<li> 'Zur Beobachtung von Handlung', in: Rainer Mackensen (Hrsg.), Handlung und Umwelt. Beitr\u00e4ge zu einer soziologischen Lokaltheorie, Leske &amp; Budrich, 2000, S. 139-164</li>\n<li> 'Wie ist Alltag m\u00f6glich? Beobachtungen aus einer distinktionstheoretisch reformulierten Theorie der Handlung'. Spanische Version bereits erschienen: \u2018Como es posible la \u201avida cotidiana\u2018 desde el punto de vista de la teor\u00eda de la acci\u00f3n social? Apuntes sobre Alfred Sch\u00fctz y la Sociolog\u00eda de la vida cotidiana\u2019, en: Estudios Sociol\u00f3gicos, Vol. XVIII, n\u00fam. 54, septiembre-diciembre, 2000, p.&#160;547-554</li>\n<li> 'Die Theorie des kommunikativen Handelns von J\u00fcrgen Habermas aus der Perspektive der Distinktionstheorie'. Teile enthalten in: \u2018Apuntes sobre la teor\u00eda de la acci\u00f3n comunicativa de J\u00fcrgen Habermas, desde el punto de vista de la teor\u00eda de las distinciones, en: Estudios Pol\u00edticos, n\u00fam. 24, Mayo-Agosto, 2000, p.&#160;81-128</li>\n<li> '\u00dcber den politischen, den erzieherischen und den akademischen Diskurs. \u00c4hnlichkeiten und Differenzen'. Spanische Version bereits erschienen in: \u2018Reflexiones sobre el problema de la autonom\u00eda de los discursos universitarios, en&#160;: acta sociol\u00f3gica, nr. 31, 2001, p. 185-198</li>\n<li> 'Die Frankfurter Schule und die Kritische Theorie\u2013zwei verschiedene Konzepte'. Spanische Version bereits erschienen in: `La escuela de Frankfurt y la \u2018teor\u00eda cr\u00edtica\u2019. Apuntes metodol\u00f3gicos`, en acta sociol\u00f3gica, no. 33, pp.&#160;11\u201324, 2001</li>\n<li> 'Problems with Theory-Construction of Grand Theories: Niklas Luhmann\u2019s Theory of Social Systems - an Example', in: SysteM\u00e9xico, <a href=\"/wiki/Monterrey_Institute_of_Technology_and_Higher_Education\" title=\"Monterrey Institute of Technology and Higher Education\">TEC de Monterrey</a>, M\u00e9xico D.F., Special Edition: The Autopoietic Turn: Luhmann\u2019s Re-conceptualisation of the Social, p.&#160;16-22, 2001</li>\n<li> '\u00dcber die Funktion des wissenschaftlichen Wissens in der Gesellschaft'. Spanische Version bereits erschienen in: \u2018La funci\u00f3n del conocimiento cient\u00edfico y social\u2019, en: Diversidad Cultural, Pol\u00edtica y Econom\u00eda en un mundo global, edit. UNAM-FCPS, 2001 pp.&#160;155\u2013158 (<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9683695000\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 968-36-9500-0</a>)</li>\n<li> 'Zygmunt Bauman und das Konzept der Ambivalenz aus der Perspektive einer Methodologie der Distinktionen'. Spanische Version bereits erschienen in: Zygmunt Bauman: la ambivalencia y la metodolog\u00eda de las distinciones, en: acta sociol\u00f3gica, no. 35, pp.&#160;15\u201330, 2002</li>\n<li> 'Handlungstheorie, Pragmatismus und instrumentalistische Theorie der Wahrheit'. Spanische Version bereits erschienen in: Observando la acci\u00f3n social. Apuntes desde el punto de vista de la metodolog\u00eda de las distinciones y desde una teor\u00eda operativa-culturalista de la sociedad en: Casta\u00f1eda, Fernando \u201cInstant\u00e1neas de la Acci\u00f3n\u201d pp.&#160;73 a 148, Ed. UNAM-FCPyS-JuanPablos, <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9703202063\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 970-32-0206-3</a>, M\u00e9xico, 2002</li>\n<li> 'Methodologie der Distinktionen und vorbereitende Bemerkungen zu einer Methodologie rationaler Diskurse\u2013Fragen und Antworten'. Spanische Version bereits erschienen in: Metodolog\u00eda de las distinciones y apuntes preparatorios para una metodolog\u00eda de los discursos racionales Preguntas y respuestas, en: acta sociol\u00f3gica nr. 46, mayo-octubre 2006 UNAM, pp.&#160;89\u2013115 ISSN 0186-6028</li>\n<li> 'Die Gesellschaft, das Recht, die Soziologie und die Theorie der Distinktionen'. Spanische Version bereits erschienen in: La sociedad, la sociologia, el derecho y la teoria de las distinciones, en: Arturo Chavez/Angelica Cuellar (edit.). Sociolog\u00eda del Derecho, FCPyS, UNAM, 2006</li>\n<li> 'Formen der Kommunikation und \u00d6ffentliche Meinung'. Spanische Version bereits erschienen in: Formas de Comunicaci\u00f3n y Opini\u00f3n Publica, en Mexicana de Opini\u00f3n P\u00fablica, UNAM, Vol. 1 No. 2., octubre 2006</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Webpage_references\">Webpage references</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rodrigo_Jokisch&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Webpage references\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"metadata plainlinks ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tr><td class=\"mbox-image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/23px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"23\" height=\"23\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/35px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/46px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></td><td class=\"mbox-text\"><span class=\"mbox-text-span\"><b>This section is empty.</b> <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Rodrigo_Jokisch&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(January 2011)</i></small></span></td></tr></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Webpage_.28German.29\">Webpage (German)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rodrigo_Jokisch&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Webpage (German)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"metadata plainlinks ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tr><td class=\"mbox-image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/23px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"23\" height=\"23\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/35px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/46px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></td><td class=\"mbox-text\"><span class=\"mbox-text-span\"><b>This section is empty.</b> <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Rodrigo_Jokisch&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(July 2010)</i></small></span></td></tr></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Some_online_articles\">Some online articles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rodrigo_Jokisch&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Some online articles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/identities/lccn-n81-064730\">WorldCat</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/7520173\">7520173</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n81064730\">n81064730</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/0000000022203555\">0000 0000 2220 3555</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://d-nb.info/gnd/1036574008\">1036574008</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb129715242\">cb129715242</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb129715242\">(data)</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Jokisch, Rodrigo\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> German sociologist\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> 1946\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td>\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}