{"query": {"pages": {"776066": {"lastrevid": 650236098, "pageid": 776066, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9gis_Debray", "title": "R\u00e9gis Debray", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=R%C3%A9gis_Debray&action=edit", "length": 13750, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-30T12:13:44Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9gis_Debray", "revisions": [{"*": "<table class=\"metadata plainlinks ambox ambox-content ambox-BLP_sources\" role=\"presentation\"><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><span class=\"mbox-text-span\">This <a href=\"/wiki/Wikipedia:Biographies_of_living_persons\" title=\"Wikipedia:Biographies of living persons\"> biographical article</a> <b>needs additional <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">citations</a> for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help by adding <a href=\"/wiki/Wikipedia:Identifying_reliable_sources\" title=\"Wikipedia:Identifying reliable sources\">reliable sources</a>. Contentious material about living persons that is unsourced or poorly sourced <b>must be removed immediately</b>, especially if potentially <a href=\"/wiki/Defamation\" title=\"Defamation\">libelous</a> or harmful.</span>  <small><i>(June 2011)</i></small><span class=\"hide-when-compact\"></span></span></td></tr></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">R\u00e9gis Debray</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Regis_Debray.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Regis Debray.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Regis_Debray.jpg/210px-Regis_Debray.jpg\" width=\"210\" height=\"206\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Regis_Debray.jpg/315px-Regis_Debray.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Regis_Debray.jpg/420px-Regis_Debray.jpg 2x\" data-file-width=\"907\" data-file-height=\"890\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Born</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1940-09-02</span>) </span>September 2, 1940<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;74)</span><br/><a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, <a href=\"/wiki/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II\" title=\"German military administration in occupied France during World War II\">France</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Occupation</th><td class=\"role\" style=\"line-height:1.4em;\">\nJournalist, Writer, Academic</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Language</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Nationality</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Alma&#160;mater</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/%C3%89cole_Normale_Sup%C3%A9rieure\" title=\"\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure\">\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Genre</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\nPhilosophy, Current Events</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Notable awards</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Prix_Femina\" title=\"Prix Femina\">Prix Femina</a><br/><a href=\"/wiki/Prix_D%C3%A9cembre\" title=\"Prix D\u00e9cembre\">Prix D\u00e9cembre</a></td></tr></table>\n<p><b>Jules R\u00e9gis Debray</b> (<small>French:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA_for_French\" title=\"Help:IPA for French\">[d\u0259b\u0281\u025b]</a></span>; born September 2, 1940) is a <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a> <a href=\"/wiki/Philosopher\" title=\"Philosopher\">philosopher</a>, <a href=\"/wiki/Journalist\" title=\"Journalist\">journalist</a>, former government official and <a href=\"/wiki/Academic\" title=\"Academic\" class=\"mw-redirect\">academic</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup> He is known for his theorization of <a href=\"/wiki/Mediology\" title=\"Mediology\">mediology</a> \u2014 a critical theory of the long-term transmission of cultural meaning in human society \u2014 and for fighting with <a href=\"/wiki/Marxism\" title=\"Marxism\">Marxist</a> revolutionary <a href=\"/wiki/Che_Guevara\" title=\"Che Guevara\">Che Guevara</a> (in <a href=\"/wiki/Bolivia\" title=\"Bolivia\">Bolivia</a> in 1967) and advancing <a href=\"/wiki/Salvador_Allende\" title=\"Salvador Allende\">Salvador Allende</a>'s <a href=\"/wiki/Presidency_of_Salvador_Allende\" title=\"Presidency of Salvador Allende\">\"Marxist\" r\u00e9gime</a> (in <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a> in the early 1970s).<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\"><span>[</span>2<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><div id=\"toctitle\"><h2>Contents</h2></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#1960_to_1973\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">1960 to 1973</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#1981_to_1995\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">1981 to 1995</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#2003_onwards\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">2003 onwards</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Work:_mediology\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Work: mediology</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Current_political_views\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Current political views</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Books\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Books</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Articles\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Articles</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Reports\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Reports</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=R%C3%A9gis_Debray&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1960_to_1973\">1960 to 1973</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=R%C3%A9gis_Debray&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: 1960 to 1973\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Born in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, Regis Debray studied at the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_Normale_Sup%C3%A9rieure\" title=\"\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure\">\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure</a> under <a href=\"/wiki/Louis_Althusser\" title=\"Louis Althusser\">Louis Althusser</a>, and appeared as himself in the groundbreaking <a href=\"/wiki/Cinema_verit%C3%A9\" title=\"Cinema verit\u00e9\" class=\"mw-redirect\">cinema verit\u00e9</a> film <a href=\"/wiki/Chronique_d%27un_%C3%A9t%C3%A9\" title=\"Chronique d'un \u00e9t\u00e9\">Chronique d'un \u00e9t\u00e9</a> by <a href=\"/wiki/Jean_Rouch\" title=\"Jean Rouch\">Jean Rouch</a> and <a href=\"/wiki/Edgar_Morin\" title=\"Edgar Morin\">Edgar Morin</a> in 1960. He became \"<a href=\"/wiki/Agr%C3%A9gation\" title=\"Agr\u00e9gation\">agr\u00e9g\u00e9 de philosophie</a>\" in 1965.\n</p><p>In the late 1960s he was a professor of philosophy at the <a href=\"/wiki/University_of_Havana\" title=\"University of Havana\">University of Havana</a> in <a href=\"/wiki/Cuba\" title=\"Cuba\">Cuba</a>, and became an associate of <a href=\"/wiki/Che_Guevara\" title=\"Che Guevara\">Che Guevara</a> in <a href=\"/wiki/Bolivia\" title=\"Bolivia\">Bolivia</a>.  He wrote the book <i>Revolution in the Revolution?</i>, which analysed the tactical and strategic doctrines then prevailing among militant socialist movements in Latin America, and acted as a handbook for <a href=\"/wiki/Guerrilla_warfare\" title=\"Guerrilla warfare\">guerrilla warfare</a> that supplemented Guevara's own manual on the subject. It was published by Maspero in Paris in 1967 and in the same year in New York (Monthly Review Press and <a href=\"/wiki/Grove_Press\" title=\"Grove Press\">Grove Press</a>), Montevideo (Sandino), Milan (Feltrinelli) and Munich (Trikont). Guevara was captured in Bolivia early in October, 1967; on April 20, 1967, Debray had been arrested in the small town of <a href=\"/wiki/Luis_Calvo\" title=\"Luis Calvo\">Muyupampa</a>, also in Bolivia. Convicted of having been part of Guevara's guerrilla group Debray on November 17 was sentenced to 30 years in prison. He was released in 1970 after an international campaign for his release which included <a href=\"/wiki/Jean-Paul_Sartre\" title=\"Jean-Paul Sartre\">Jean-Paul Sartre</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Malraux\" title=\"Andr\u00e9 Malraux\">Andr\u00e9 Malraux</a>, General <a href=\"/wiki/Charles_de_Gaulle\" title=\"Charles de Gaulle\">Charles de Gaulle</a> and <a href=\"/wiki/Pope_Paul_VI\" title=\"Pope Paul VI\">Pope Paul VI</a>. He sought refuge in Chile, where he wrote <i>The Chilean Revolution</i> (1972) after interviews with <a href=\"/wiki/Salvador_Allende\" title=\"Salvador Allende\">Salvador Allende</a>. Debray returned to France in 1973 following the coup by <a href=\"/wiki/Augusto_Pinochet\" title=\"Augusto Pinochet\">Augusto Pinochet</a> in Chile.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1981_to_1995\">1981 to 1995</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=R%C3%A9gis_Debray&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: 1981 to 1995\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Following the election of President <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Mitterrand\" title=\"Fran\u00e7ois Mitterrand\">Fran\u00e7ois Mitterrand</a>, in 1981, he became an official adviser to the Pr\u00e9sident on Foreign Affairs. In this capacity he developed a policy that sought to increase France's freedom of action in the world, decrease dependence on the United States, and promote closeness with the former colonies. He was also involved in the development of the government's official ceremonies and recognition of the bicentennial of the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a>. He resigned in 1988. Until the mid-1990s he held a number of official posts in France, including a Honorary Counselorship at France's supreme administrative court, <a href=\"/wiki/Conseil_d%27Etat_(France)\" title=\"Conseil d'Etat (France)\">Conseil d'\u00c9tat</a>.\n</p><p>In 1996 he published a memoir of his life, translated into English as <i>R\u00e9gis Debray, Praised Be Our Lords</i> (Verso, 2007).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"2003_onwards\">2003 onwards</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=R%C3%A9gis_Debray&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 2003 onwards\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Debray was a member of the 2003 <a href=\"/wiki/Stasi_Commission\" title=\"Stasi Commission\">Stasi Commission</a>, named after <a href=\"/wiki/Bernard_Stasi\" title=\"Bernard Stasi\">Bernard Stasi</a>, which examined the origins of the 2003 <a href=\"/wiki/French_law_on_secularity_and_conspicuous_religious_symbols_in_schools\" title=\"French law on secularity and conspicuous religious symbols in schools\">French law on secularity and conspicuous religious symbols in schools</a>. Debray supported the 2003 law. This was in defense of French <i><a href=\"/wiki/La%C3%AFcit%C3%A9\" title=\"La\u00efcit\u00e9\">la\u00efcit\u00e9</a></i> (separation of church and state) which aims to maintain citizens' equality through the prohibition of religious <a href=\"/wiki/Proselytism\" title=\"Proselytism\">proselytism</a> within the school system. Debray, however, appears to have encouraged a more subtle treatment of religious issues within school history teaching in France.\n</p><p>Debray is preoccupied with the situation of Christian minorities in the Near East (and with the status of the Holy Places in Jerusalem, Bethlehem and elsewhere), a traditional interest of the French state, and has established an observatory to monitor the situation. His recent work deals thoroughly with the religious paradigm as a social <a href=\"//en.wiktionary.org/wiki/nexus\" class=\"extiw\" title=\"wikt:nexus\">nexus</a> able to support collective orientation on a wide, centuries-long scale. This led him to propose the project of an Institut Europ\u00e9en en Sciences des Religions, a French institute founded in 2005 aimed at monitoring sociological religious dynamics and informing the public on religion through conferences and publications.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Work:_mediology\">Work: mediology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=R%C3%A9gis_Debray&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Work: mediology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Debray is the founder and chief exponent of the discipline of <i>m\u00e9diologie</i> or \"<a href=\"/wiki/Mediology\" title=\"Mediology\">mediology</a>\", which attempts to scientifically study transmission of cultural meaning in society, whether through language or images.  Mediology is characterized by its multi-disciplinary approach.  It is expounded best in the English-language book <i>Transmitting Culture</i> (Columbia University Press, 2004). In <i>Vie et mort de l'image</i> (Life and Death of Image, 1995), an attempted history of gaze, where he distinguished three regimes of the images (<a href=\"/wiki/Icon\" title=\"Icon\">icon</a>, <a href=\"/wiki/Divinization_(disambiguation)\" title=\"Divinization (disambiguation)\" class=\"mw-redirect\">idol</a> and vision), he explicitly prevented misunderstandings by differentiating mediology from a simple <a href=\"/wiki/Sociology\" title=\"Sociology\">sociology</a> of <a href=\"/wiki/Mass_media\" title=\"Mass media\">mass media</a>. He also criticized the basic assumptions of <a href=\"/wiki/History_of_art\" title=\"History of art\">history of art</a> which present art as an atemporal and universal phenomenon. According to Debray, art is a product of the <a href=\"/wiki/Renaissance\" title=\"Renaissance\" class=\"mw-redirect\">Renaissance</a> with the invention of the artist as producer of images, in contrast with previous <a href=\"/wiki/Acheiropoieta\" title=\"Acheiropoieta\">acheiropoieta</a> icons or other types of so-called \"art,\" where these \"works of art\" did not fulfil an artistic function but rather a religious one.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Current_political_views\">Current political views</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=R%C3%A9gis_Debray&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Current political views\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In a February 2007 op-ed in <i><a href=\"/wiki/Le_Monde\" title=\"Le Monde\">Le Monde</a></i>, R\u00e9gis Debray criticized the tendency of the whole French political class to move toward the right-wing of politics.  He also deplored the influence of the \"videosphere\" on modern politics, which he claimed has a tendency to individualize everything, forgetting both past and future (although he praised the loss of the 1960s <a href=\"/wiki/Messianism\" title=\"Messianism\">messianism</a>), outside of any common national project. He criticized the new generation in politics as being competent but without character, and lacking ideas: \"So they [think they] recruit philosophy with <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Glucksmann\" title=\"Andr\u00e9 Glucksmann\">Andr\u00e9 Glucksmann</a> or <a href=\"/wiki/Bernard-Henri_L%C3%A9vy\" title=\"Bernard-Henri L\u00e9vy\">Bernard-Henri L\u00e9vy</a> and literature with <a href=\"/wiki/Christine_Angot\" title=\"Christine Angot\">Christine Angot</a> or <a href=\"/wiki/Jean_d%27Ormesson\" title=\"Jean d'Ormesson\">Jean d'Ormesson</a>\". He called for a vote to the \"left of the left,\" in order to attempt to block a modern \"anti-politics\" which has turned into political <a href=\"/wiki/Marketing\" title=\"Marketing\">marketing</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\"><span>[</span>3<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=R%C3%A9gis_Debray&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Books\">Books</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=R%C3%A9gis_Debray&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Books\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li> R\u00e9volution dans la r\u00e9volution? et autres essais (1967)</li>\n<li> La Fronti\u00e8re, suivi de Un jeune homme \u00e0 la page [litt\u00e9rature] (1967)</li>\n<li> Nous les <a href=\"/wiki/Tupamaros\" title=\"Tupamaros\">Tupamaros</a>, suivi d'apprendre d'eux (1971)</li>\n<li> L'Ind\u00e9sirable [litt\u00e9rature](1975)</li>\n<li> Les rendez-vous manqu\u00e9s (pour Pierre Goldman) [litt\u00e9rature] (1975)</li>\n<li> Journal d'un petit bourgeois entre deux feux et quatre murs [litt\u00e9rature] (1976)</li>\n<li> La neige br\u00fble <i>prix Femina</i> [litt\u00e9rature] (1977)</li>\n<li> Le pouvoir intellectuel en France (1979)</li>\n<li> Critique de la raison politique (1981)</li>\n<li> Com\u00e8te ma com\u00e8te [litt\u00e9rature] (1986)</li>\n<li> Christophe Colomb, le visiteur de l'aube, suivi des Trait\u00e9s de Tordesillas [litt\u00e9rature] (1991)</li>\n<li> Contretemps&#160;: Eloge des id\u00e9aux perdus (1992)</li>\n<li> Trilogie \"Le temps d'apprendre \u00e0 vivre\" I: Les Masques, une \u00e9ducation amoureuse [litt\u00e9rature] (1992)</li>\n<li> Vie et mort de l'image (1995)</li>\n<li> Contre Venise [litt\u00e9rature](1995)</li>\n<li> L'\u0153il na\u00eff (1994)</li>\n<li> A demain de Gaulle (1996)</li>\n<li> La gu\u00e9rilla du Che (1996)</li>\n<li> L'\u00c9tat s\u00e9ducteur (1997)</li>\n<li> La R\u00e9publique expliqu\u00e9e \u00e0 ma fille (1998)</li>\n<li> L'abus monumental (1999)</li>\n<li> Shanga\u00ef, derni\u00e8res nouvelles [litt\u00e9rature] (1999)</li>\n<li> Trilogie \"Le temps d'apprendre \u00e0 vivre\" II: Lou\u00e9s soient nos seigneurs, une \u00e9ducation politique [litt\u00e9rature] (2000)</li>\n<li> Trilogie \"Le temps d'apprendre \u00e0 vivre\" III: Par amour de l'art, une \u00e9ducation intellectuelle [litt\u00e9rature] (2000)</li>\n<li> Dieu, un itin\u00e9raire (2001, Prix Combourg 2003)</li>\n<li> L'Enseignement du fait religieux dans l'\u00e9cole la\u00efque (2002)</li>\n<li> Le Feu sacr\u00e9&#160;: Fonction du religieux (2003)</li>\n<li> L\u2019Ancien testament \u00e0 travers 100 chefs-d\u2019\u0153uvre de la peinture (2003)</li>\n<li> Le Nouveau testament \u00e0 travers 100 chefs-d\u2019\u0153uvre de la peinture (2003)</li>\n<li> \u00c0 l'ombre des lumi\u00e8res&#160;: D\u00e9bat entre un philosophe et un scientifique (2003) (Entretien avec Jean Bricmont).</li>\n<li> Ce que nous voile le voile (2004)</li>\n<li> Le plan vermeil [litt\u00e9rature](2004)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/United_States_of_the_West\" title=\"United States of the West\">Empire 2.0</a> [litt\u00e9rature] (2004)</li>\n<li> Le si\u00e8cle et la r\u00e8gle [litt\u00e9rature](2004)</li>\n<li> <span lang=\"fr\">Le si\u00e8cle et la r\u00e8gle. Une correspondance avec le fr\u00e8re Gilles-Dominique o. p.</span></li>\n<li> Julien le Fid\u00e8le ou Le banquet des d\u00e9mons [th\u00e9\u00e2tre] (2005)</li>\n<li> Sur le pont d'Avignon, Flammarion, 2005.</li>\n<li> Les communions humaines (2005)</li>\n<li> Supplique aux nouveaux progressistes du XXIe si\u00e8cle, Gallimard, (2006).</li>\n<li> Aveuglantes Lumi\u00e8res, Journal en clair-obscur, Gallimard, (2006).</li>\n<li> Un candide en Terre sainte, Gallimard, (2008)</li></ul>\n<p>In English:\n</p>\n<ul><li><i>Revolution In The Revolution</i> (Grove, 2000).</li>\n<li><i>God: An Itinerary</i> (Verso, 2004).</li>\n<li><i>Transmitting Culture</i> (Columbia University Press, 2004).</li>\n<li><i>Against Venice</i> (Pushkin Press, 2002).</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Articles\">Articles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=R%C3%A9gis_Debray&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Articles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li> \"This Was an Intellectual\". <a href=\"/wiki/Telos_(journal)\" title=\"Telos (journal)\"><i>TELOS</i></a> 44 (Summer 1980). New York: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.telospress.com\">Telos Press</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Reports\">Reports</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=R%C3%A9gis_Debray&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Reports\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lesrapports.ladocumentationfrancaise.fr/BRP/044000056/0000.pdf\">Rapport au Ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res M. Dominique de Villepin du Comit\u00e9 ind\u00e9pendant de r\u00e9flexion et de propositions sur les relations Franco-Ha\u00eftiennes</a> - Janvier 2004</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=R%C3%A9gis_Debray&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://articles.timesofindia.indiatimes.com/2009-12-19/edit-page/28084467_1_religion-public-intellectuals-fervour\">Debray Growls At A World In Chaos</a> <i>The Times of India</i>, December 19, 2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Alistair_Horne\" title=\"Alistair Horne\">Horne, Alistair</a> (1972, revised 1990), <i>Small Earthquake in Chile</i>, <a href=\"/wiki/London\" title=\"London\">London</a>: <a href=\"/wiki/Papermac\" title=\"Papermac\" class=\"mw-redirect\">Papermac</a>, pp 347 and 351 [1990 edition].</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lemonde.fr/web/article/0,1-0@2-3232,36-875093,0.html\">La Coupe de l'Elys\u00e9e 2007, par R\u00e9gis Debray</a>, <i><a href=\"/wiki/Le_Monde\" title=\"Le Monde\">Le Monde</a></i>, 27 February 2007 <span class=\"languageicon\" style=\"font-size:0.95em; font-weight:bold; color:#555;\">(French)</span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=R%C3%A9gis_Debray&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/T._J._Clark_(art_historian)\" title=\"T. J. Clark (art historian)\">T. J. Clark</a> and <a href=\"/wiki/Donald_Nicholson-Smith\" title=\"Donald Nicholson-Smith\">Donald Nicholson-Smith</a> (Winter 1997). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.notbored.org/why-art.html\">\"Why Art Can't Kill the Situationist International\"</a>. <a href=\"/wiki/October_(journal)\" title=\"October (journal)\">October</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-04-12</span></span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AR%C3%A9gis+Debray&amp;rft.aulast=T.+J.+Clark+and+Donald+Nicholson-Smith&amp;rft.au=T.+J.+Clark+and+Donald+Nicholson-Smith&amp;rft.btitle=Why+Art+Can%27t+Kill+the+Situationist+International&amp;rft.date=Winter+1997&amp;rft.genre=book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.notbored.org%2Fwhy-art.html&amp;rft.pub=October&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Also published at pp.&#160;467\u2013488 of book <a href=\"/w/index.php?title=Tom_McDonough&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tom McDonough (page does not exist)\">Tom McDonough</a> (2004) (Editor) <i>Guy Debord and the Situationist International: Texts and Documents</i>.  The <a href=\"/wiki/MIT_Press\" title=\"MIT Press\">MIT Press</a> (April 1, 2004) 514 pages <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0262633000\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 0-262-63300-0</a> <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780262633000\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 978-0-262-63300-0</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=R%C3%A9gis_Debray&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://chehasta.narod.ru/bookeng.htm\">\"Che\u2019s Guerrilla War\", 1973</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iesr.ephe.sorbonne.fr/\">Institut Europ\u00e9en en Sciences des Religions</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tamilnation.org/ideology/debray.htm\">Regis Debray - Revolution in the Revolution?</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.regisdebray.com/\">www.regisdebray.com Article subject's website (Fran\u00e7ais)</a></li>\n<li> Symposium <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cerium.ca/article4224.html\">Th\u00e9\u00e2tre, religion, politique: Les liaisons dangereuses</a>, Centre d\u2019\u00e9tudes et de recherches internationales de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, April the 12, 2007</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://articles.timesofindia.indiatimes.com/2009-12-19/edit-page/28084467_1_religion-public-intellectuals-fervour\">Debray Growls At A World In Chaos</a> <i>The Times of India</i>, December 19, 2009</li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dailytimes.com.pk/default.asp?page=2010%5C01%5C18%5Cstory_18-1-2010_pg3_4\">Communication and Transmission: R\u00e9gis Debray</a> <i>Daily Times, January 18, 2010</i></li></ul>\n<dl><dt>Videos</dt></dl>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cerium.ca/article4456.html\">\u00c9loge du spectacle</a>, 04/12/2007, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cerium.ca/\">Center for international research University of Montr\u00e9al</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cerium.ca/article4296.html\">Quelle \u00e9thique pour les relations Nord-Sud&#160;? Politique humanitaire politique \u00e9trang\u00e8re, convergences et divergences</a> 04/14/2007,<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cerium.ca/\">Center for international research University of Montr\u00e9al</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cerium.ca/article4460.html\">Dramaturgies engag\u00e9es, un tabou&#160;?</a> 04/13/2007,<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cerium.ca/\">Center for international research University of Montr\u00e9al</a></li></ul>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/identities/lccn-n80-050361\">WorldCat</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/68927790\">68927790</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n80050361\">n80050361</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/0000000121379556\">0000 0001 2137 9556</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://d-nb.info/gnd/118679074\">118679074</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11898971g\">cb11898971g</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11898971g\">(data)</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500245542\">500245542</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00437528\">00437528</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Debray, Regis\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> <a href=\"/wiki/Intellectual\" title=\"Intellectual\">intellectual</a>, <a href=\"/wiki/Journalist\" title=\"Journalist\">journalist</a>, government official, <a href=\"/wiki/Professor\" title=\"Professor\">professor</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> September 2, 1940\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td> <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td>\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}