{"query": {"pages": {"38950242": {"lastrevid": 610230350, "pageid": 38950242, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Vicen%C3%A7_Navarro", "title": "Vicen\u00e7 Navarro", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Vicen%C3%A7_Navarro&action=edit", "length": 3594, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-19T11:28:52Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Vicen%C3%A7_Navarro", "revisions": [{"*": "<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:242px;\"><a href=\"/wiki/File:Vicen%C3%A7_Navarro_i_L%C3%B3pez.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Vicen%C3%A7_Navarro_i_L%C3%B3pez.jpg/240px-Vicen%C3%A7_Navarro_i_L%C3%B3pez.jpg\" width=\"240\" height=\"333\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Vicen%C3%A7_Navarro_i_L%C3%B3pez.jpg/360px-Vicen%C3%A7_Navarro_i_L%C3%B3pez.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Vicen%C3%A7_Navarro_i_L%C3%B3pez.jpg/480px-Vicen%C3%A7_Navarro_i_L%C3%B3pez.jpg 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"693\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Vicen%C3%A7_Navarro_i_L%C3%B3pez.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Vicen\u00e7 Navarro photographed in 2008.</div></div></div>\n<p><b>Vicen\u00e7 Navarro i L\u00f3pez</b> (<a href=\"/wiki/Gironella\" title=\"Gironella\">Gironella</a>, <a href=\"/wiki/Bergued%C3%A0\" title=\"Bergued\u00e0\">Bergued\u00e0</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a> 1937) is a <a href=\"/wiki/Sociology\" title=\"Sociology\">sociologist</a>, and <a href=\"/wiki/Political_science\" title=\"Political science\">political scientist</a> currently holding a chair in Social Sciences at the <a href=\"/wiki/Pompeu_Fabra_University\" title=\"Pompeu Fabra University\">Pompeu Fabra University</a> in <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>. He was educated at different universities including the <a href=\"/wiki/University_of_Barcelona\" title=\"University of Barcelona\">University of Barcelona</a>, <a href=\"/wiki/London_School_of_Economics\" title=\"London School of Economics\">London School of Economics</a>, <a href=\"/wiki/Oxford_University\" title=\"Oxford University\" class=\"mw-redirect\">Oxford University</a>, <a href=\"/wiki/Edinburgh_University\" title=\"Edinburgh University\" class=\"mw-redirect\">Edinburgh University</a> and <a href=\"/wiki/Johns_Hopkins_University\" title=\"Johns Hopkins University\">Johns Hopkins University</a>, where he received his PhD and where he has taught for 35 years. Besides his academic career, he has been an advisor to several governments including <a href=\"/wiki/Cuba\" title=\"Cuba\">Cuba</a>, <a href=\"/wiki/Salvador_Allende\" title=\"Salvador Allende\">Salvador Allende</a>'s <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a> and the <a href=\"/wiki/United_States_of_America\" title=\"United States of America\" class=\"mw-redirect\">United States of America</a>, as well as other global institutions such as the <a href=\"/wiki/United_Nations\" title=\"United Nations\">United Nations</a> and the <a href=\"/wiki/World_Health_Organisation\" title=\"World Health Organisation\" class=\"mw-redirect\">World Health Organisation</a>. Navarro contributes regularly at the Spanish newspaper <i><a href=\"/wiki/P%C3%BAblico_(Spain)\" title=\"P\u00fablico (Spain)\">P\u00fablico</a></i> as well as in <a href=\"/wiki/Rebelion.org\" title=\"Rebelion.org\">Rebelion.org</a>. He is also the director of the Observatorio Social de Espa\u00f1a where he coordinates a research project on the <a href=\"/wiki/Welfare_state\" title=\"Welfare state\">welfare state</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vicen%C3%A7_Navarro&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <i>Dangerous to you health. Capitalism in health care</i>, Monthly Review Press, (1993)</li>\n<li> <i>The politics of Health Policy. The US reforms, 1980-1994</i>, Blackwell, (1994)</li>\n<li> <i>Neoliberalismo y Estado del Bienestar</i>. Madrid, Ariel Econ\u00f3mica, 3a edici\u00f3 ampliada, (2000)</li>\n<li> <i>Globalizaci\u00f3n Econ\u00f3mica, Poder Pol\u00edtico y Estado del Bienestar</i>. Madrid, Ariel Econ\u00f3mica, (2000) </li>\n<li> <i>Bienestar Insuficiente, Democracia Incompleta. De lo que no se habla en nuestro pa\u00eds</i>. XXX Premi Anagrama d'Assaig, Barcelona, Anagrama, (2002) </li>\n<li> <i>The Political Economy of Social Inequalities. Consequences for Health and Quality of Life</i>, (2002) </li>\n<li> <i>El estado de Bienestar en Espa\u00f1a</i> <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.vnavarro.org/papers/libros/bienestar.zip\">[1]</a>, (2003) </li>\n<li> <i>L'estat del Benestar a Catalunya</i> <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.vnavarro.org/papers/libros/llibre.zip\">[2]</a>, (2003) </li>\n<li> <i>Political and Economic Determinants of Population Health and Well-Being</i>, Baywood (amb C. Muntaner), (2004)</li>\n<li> <i>The Political and Social Context of Health</i>, Baywood, (2004) </li>\n<li> <i>El subdesarrollo social de Espa\u00f1a: causas y consecuencias</i>, Barcelona, Anagrama, (2006)</li>\n<li> 2011 - <i><a href=\"/w/index.php?title=Hay_alternativas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hay alternativas (page does not exist)\">Hay alternativas</a></i> - Vicen\u00e7 Navarro, <a href=\"/w/index.php?title=Juan_Torres_L%C3%B3pez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Torres L\u00f3pez (page does not exist)\">Juan Torres L\u00f3pez</a> i Alberto Garz\u00f3n. Editorial Sequitur &amp; Attac Espa\u00f1a. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sequitur.es/hay-alternativa/\">Free download on the Sequitur website</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vicen%C3%A7_Navarro&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.attac.es/hay-alternativas-nuevo-libro-de-vicenc-navarro-juan-torres-y-alberto-garzon/\">Hay alternativas. Nou llibre de Vicen\u00e7 Navarro L\u00f3pez, Juan Tores y Alberto Garz\u00f3n, 2011, at Attac Espa\u00f1a</a></span>\n</li>\n</ol>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vicen%C3%A7_Navarro&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.observatoriosocial.org\">Observatorio Social de Espa\u00f1a</a> <span class=\"languageicon\" style=\"font-size:0.95em; font-weight:bold; color:#555;\">(Spanish)</span></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vnavarro.org/\">Blog</a> </li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rebelion.org/mostrar.php?tipo=5&amp;id=Vicen%E7%20Navarro&amp;inicio=0\">Articles at Rebeli\u00f3n.org</a> <span class=\"languageicon\" style=\"font-size:0.95em; font-weight:bold; color:#555;\">(Spanish)</span></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dcpis.upf.edu/directori/index.php?id=31&amp;lang=ct\">Universitat Pompeu Fabra personal website</a></li></ul>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Navarro, Vicen\u00e7\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> Spanish sociologist\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> 1937\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td>\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}