{"query": {"pages": {"197132": {"lastrevid": 641966730, "pageid": 197132, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ziya_G%C3%B6kalp", "title": "Ziya G\u00f6kalp", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Ziya_G%C3%B6kalp&action=edit", "length": 20498, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-04-02T12:51:25Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ziya_G%C3%B6kalp", "revisions": [{"*": "<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Ziya G\u00f6kalp</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Ziya_Bey_G%C3%B6kalp.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Ziya Bey G\u00f6kalp.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/3d/Ziya_Bey_G%C3%B6kalp.jpg\" width=\"210\" height=\"278\" data-file-width=\"178\" data-file-height=\"236\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Born</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nMehmed Ziya<br/>23 March 1876<br/><a href=\"/wiki/%C3%87ermik\" title=\"\u00c7ermik\">\u00c7ermik</a>, <a href=\"/wiki/Diyarbekir_Vilayet\" title=\"Diyarbekir Vilayet\">Diyarbekir Vilayet</a>, <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Died</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n25 October 1924<span style=\"display:none\">(<span class=\"dday deathdate\">1924-10-25</span>)</span> (aged&#160;48)<br/><a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Istanbul</a>, <a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">Turkey</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Resting place</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/%C3%87emberlita%C5%9F,_Fatih\" title=\"\u00c7emberlita\u015f, Fatih\">\u00c7emberlita\u015f</a>, <a href=\"/wiki/Fatih\" title=\"Fatih\">Fatih</a>, <a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Istanbul</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Pen name</th><td class=\"nickname\" style=\"line-height:1.4em;\">\nG\u00f6kalp</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Occupation</th><td class=\"role\" style=\"line-height:1.4em;\">\nSociologist, writer, poet, and political activist</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Nationality</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\nTurkish</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Education</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Veterinary_school\" title=\"Veterinary school\" class=\"mw-redirect\">Veterinary school</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Literary movement</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Pan-Turkism\" title=\"Pan-Turkism\">Pan-Turkism</a></td></tr></table>\n<p><b>Mehmed Ziya G\u00f6kalp</b> (23 March 1876 \u2013 25 October 1924) was a <a href=\"/wiki/Turkish_people\" title=\"Turkish people\">Turkish</a> sociologist, writer, poet, and political activist. After the 1908 <a href=\"/wiki/Young_Turk_Revolution\" title=\"Young Turk Revolution\">Young Turk Revolution</a> that <a href=\"/wiki/Second_Constitutional_Era\" title=\"Second Constitutional Era\">reinstated constitutionalism</a> in the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>, he adopted the pen name G\u00f6kalp (\"sky hero\"), which he retained for the rest of his life. As a sociologist, Ziya G\u00f6kalp was influential in the negation of <a href=\"/wiki/Islamism\" title=\"Islamism\">Islamism</a>, <a href=\"/wiki/Pan-Islamism\" title=\"Pan-Islamism\">pan-Islamism</a>, and <a href=\"/wiki/Ottomanism\" title=\"Ottomanism\">Ottomanism</a> as ideological, cultural, and sociological identifiers. In a 1936 publication, sociologist <a href=\"/wiki/Niyazi_Berkes\" title=\"Niyazi Berkes\">Niyazi Berkes</a> described G\u00f6kalp as \"the real founder of <a href=\"/w/index.php?title=Sociology_in_Turkey&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sociology in Turkey (page does not exist)\"> Turkish sociology</a>, since he was not a mere translator or interpreter of foreign sociology.\"<sup id=\"cite_ref-Berkes.2C_Sociology_in_Turkey_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Berkes.2C_Sociology_in_Turkey-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup>\n</p><p>G\u00f6kalp's work was particularly influential in shaping the <a href=\"/wiki/Atat%C3%BCrk%27s_Reforms\" title=\"Atat\u00fcrk's Reforms\">reforms of Mustafa Kemal Atat\u00fcrk</a>; his influence figured prominently in the development of <a href=\"/wiki/Kemalism\" title=\"Kemalism\">Kemalism</a>, and its legacy in the modern <a href=\"/wiki/Republic_of_Turkey\" title=\"Republic of Turkey\" class=\"mw-redirect\">Republic of Turkey</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\"><span>[</span>2<span>]</span></a></sup> Influenced by contemporary European thought, particularly by the sociological view of <a href=\"/wiki/%C3%89mile_Durkheim\" title=\"\u00c9mile Durkheim\">\u00c9mile Durkheim</a>,<sup id=\"cite_ref-Turkay_Salim_Nefes_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Turkay_Salim_Nefes-3\"><span>[</span>3<span>]</span></a></sup> G\u00f6kalp rejected <a href=\"/wiki/Ottomanism\" title=\"Ottomanism\">Ottomanism</a> and <a href=\"/wiki/Islamism\" title=\"Islamism\">Islamism</a> in favor of Turkish nationalism.<sup id=\"cite_ref-moad_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-moad-4\"><span>[</span>4<span>]</span></a></sup> He advocated a re-<a href=\"/wiki/Turkification\" title=\"Turkification\">Turkification</a> of the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>, by promoting Turkish language and culture to all Ottoman citizenry. His thought, which popularized <a href=\"/wiki/Pan-Turkism\" title=\"Pan-Turkism\">Pan-Turkism</a> and <a href=\"/wiki/Turanism\" title=\"Turanism\">Turanism</a>, has been described as a \"cult of nationalism and modernization\".<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\"><span>[</span>5<span>]</span></a></sup> His nationalist ideals espoused a de-identification with Ottoman Turkey's nearby Arab neighbors, in lieu of a supernational Turkish (or pan-<a href=\"/wiki/Turkic_peoples\" title=\"Turkic peoples\">Turkic</a>) identity with \"a territorial Northeast-orientation [to] <a href=\"/wiki/Turkic_peoples\" title=\"Turkic peoples\">Turkic peoples</a>\".<sup id=\"cite_ref-gen_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gen-6\"><span>[</span>6<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><div id=\"toctitle\"><h2>Contents</h2></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Poetic_works\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Poetic works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#The_Principles_of_Turkism\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\"><i>The Principles of Turkism</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ziya_G%C3%B6kalp&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Mehmed Ziya was born in <a href=\"/wiki/%C3%87ermik\" title=\"\u00c7ermik\">\u00c7ermik</a> in the <a href=\"/wiki/Diyarbekir_Vilayet\" title=\"Diyarbekir Vilayet\">Diyarbekir Vilayet</a> of the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a> on 23 March 1876. He was of Turkmen <a href=\"/wiki/Kurds\" title=\"Kurds\">Kurdish</a><sup id=\"cite_ref-Martin_van_Bruinessen_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Martin_van_Bruinessen-7\"><span>[</span>7<span>]</span></a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\"><span>[</span>8<span>]</span></a></sup> or <a href=\"/wiki/Zaza_people\" title=\"Zaza people\">Zaza</a><sup id=\"cite_ref-Naci_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Naci-9\"><span>[</span>9<span>]</span></a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\"><span>[</span>10<span>]</span></a></sup> descent. Diyarbak\u0131r Province was a \"cultural frontier\", having been ruled by <a href=\"/wiki/Arabs\" title=\"Arabs\">Arabs</a> and <a href=\"/wiki/Persian_Empire\" title=\"Persian Empire\">Persians</a> until the 16th century, and featuring \"conflicting national traditions\" among the local populations of Turks, <a href=\"/wiki/Kurds\" title=\"Kurds\">Kurds</a>, and <a href=\"/wiki/Armenians\" title=\"Armenians\">Armenians</a>.<sup id=\"cite_ref-Parla10_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Parla10-11\"><span>[</span>11<span>]</span></a></sup>  This cultural environment has often been suggested to have informed his sense of national identity; later in his life, when political detractors suggested that he was of Kurdish extraction, G\u00f6kalp responded that while he was certain of <a href=\"/wiki/Patrilineality\" title=\"Patrilineality\">patrilineal</a> Turkish racial heritage, this was insignificant:  \"I learned through my sociological studies that nationality is based solely on upbringing.\"<sup id=\"cite_ref-Parla10_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Parla10-11\"><span>[</span>11<span>]</span></a></sup> Some historians nonetheless characterize him as being of <a href=\"/wiki/Kurdish_people\" title=\"Kurdish people\" class=\"mw-redirect\">Kurdish</a> origin.<sup id=\"cite_ref-kaya_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kaya-12\"><span>[</span>12<span>]</span></a></sup>\n</p><p>After attending secondary school in Diyarbak\u0131r, he settled in Istanbul, in 1896. There, he attended <a href=\"/wiki/Veterinary_school\" title=\"Veterinary school\" class=\"mw-redirect\">veterinary school</a> and became involved in underground revolutionary politics, for which he served ten months in prison.<sup id=\"cite_ref-Parla12_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Parla12-13\"><span>[</span>13<span>]</span></a></sup> He developed relationships with many figures of the revolutionary underground in this period, abandoned his veterinary studies, and became a member of the underground revolutionary group, the <a href=\"/wiki/Committee_of_Union_and_Progress\" title=\"Committee of Union and Progress\">Society of Union and Progress</a>.<sup id=\"cite_ref-Parla12_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Parla12-13\"><span>[</span>13<span>]</span></a></sup> The revolutionary currents of <a href=\"/wiki/Constantinople\" title=\"Constantinople\">Constantinople</a> at the time were extremely varied; the unpopularity of the <a href=\"/wiki/Abdul_Hamid_II\" title=\"Abdul Hamid II\">Abdul Hamid II</a> regime had by this time awakened diverse revolutionary sentiment in Constantinople.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ziya_G%C3%B6kalp&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Mehmed Ziya changed his name, initially as a <a href=\"/wiki/Pen_name\" title=\"Pen name\">pen name</a>, to \"G\u00f6kalp\", meaning \"Sky warrior\" or \"Blue warrior\" in <a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Old Turkish</a>.\n</p><p>G\u00f6kalp's work, in the context of the <a href=\"/wiki/Decline_of_the_Ottoman_Empire\" title=\"Decline of the Ottoman Empire\" class=\"mw-redirect\">decline of the Ottoman Empire</a>, was instrumental in the development of Turkish national identity, which he himself referred to even then as <i><a href=\"/wiki/Turkishness\" title=\"Turkishness\" class=\"mw-redirect\">Turkishness</a></i>. He believed that a nation must have a \"shared consciousness\" in order to survive, that \"the individual becomes a genuine personality only as he becomes a genuine representative of his culture\".<sup id=\"cite_ref-moad_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-moad-4\"><span>[</span>4<span>]</span></a></sup> He believed that a modern state must become homogeneous in terms of culture, religion, and national identity.<sup id=\"cite_ref-akcam_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-akcam-14\"><span>[</span>14<span>]</span></a></sup> This conception of national identity was augmented by his belief in the primacy of Turkishness, as a unifying virtue. In a 1911 article, he suggested that \"Turks are the '<a href=\"/wiki/Ubermensch\" title=\"Ubermensch\" class=\"mw-redirect\">supermen</a>' imagined by the German philosopher <a href=\"/wiki/Nietzsche\" title=\"Nietzsche\" class=\"mw-redirect\">Nietzsche</a>\".<sup id=\"cite_ref-akcam_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-akcam-14\"><span>[</span>14<span>]</span></a></sup>\n</p><p>His major sociological work was interested in differentiating <i>Avrupal\u0131l\u0131k</i> (\"Europeanism\", the mimicking of Western societies) and <i>Modernlik</i> (\"Modernity\", taking initiative); he was interested in <a href=\"/wiki/Japan\" title=\"Japan\">Japan</a> as a model in this, for what he perceived to be its having modernized without abandoning its innate cultural identity. G\u00f6kalp suggested that to subordinate \"culture\" (non-utilitarianism, altruism, public-spiritedness) to \"civilization\" (utilitarianism, egoism, individualism) was to doom a state to decline:  \"civilization destroyed societal solidarity and morality\".<sup id=\"cite_ref-Parla31_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Parla31-15\"><span>[</span>15<span>]</span></a></sup>\n</p><p>Informed by his reading of <a href=\"/wiki/%C3%89mile_Durkheim\" title=\"\u00c9mile Durkheim\">\u00c9mile Durkheim</a>, G\u00f6kalp concluded that Western liberalism, as a social system, was inferior to <a href=\"/wiki/Corporatism#Corporate_solidarism\" title=\"Corporatism\">solidarism</a>, because liberalism encouraged individualism, which in turn diminished the integrity of the state.<sup id=\"cite_ref-Parla31_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Parla31-15\"><span>[</span>15<span>]</span></a></sup> Durkheim, whose work G\u00f6kalp himself translated into <a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a>, perceived religion as a means of unifying a population socially, and even \"religion as society's worship of itself\".<sup id=\"cite_ref-yilmaz_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-yilmaz-16\"><span>[</span>16<span>]</span></a></sup> Durkheim's assertion that the life of the group was more important than the life of the individual, this was a concept readily adopted by G\u00f6kalp.<sup id=\"cite_ref-yilmaz_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-yilmaz-16\"><span>[</span>16<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Ziya_G%C3%B6kalp.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Ziya_G%C3%B6kalp.jpg/200px-Ziya_G%C3%B6kalp.jpg\" width=\"200\" height=\"300\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Ziya_G%C3%B6kalp.jpg/300px-Ziya_G%C3%B6kalp.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Ziya_G%C3%B6kalp.jpg/400px-Ziya_G%C3%B6kalp.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"3888\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ziya_G%C3%B6kalp.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Grave of G\u00f6kalp in Istanbul</div></div></div>\n<blockquote class=\"toccolours\" style=\"float:none; padding: 10px 15px 10px 15px; display:table;\"> <p>Human culture is nothing but a synthesis of national culture and international civilization.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\"><span>[</span>17<span>]</span></a></sup></p>\n</blockquote>\n<p>A well-known newspaper columnist and political figure, G\u00f6kalp was a primary ideologue of the <a href=\"/wiki/Committee_of_Union_and_Progress\" title=\"Committee of Union and Progress\">Committee of Union and Progress</a>. His views of \"nation\", and the ways in which they have informed the development of the modern Turkish state, have made for a controversial legacy.  Many historians and sociologists have suggested that his brand of nationalism contributed to the <a href=\"/wiki/Armenian_Genocide\" title=\"Armenian Genocide\">Armenian Genocide</a>.<sup id=\"cite_ref-chalk_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-chalk-18\"><span>[</span>18<span>]</span></a></sup><sup id=\"cite_ref-hov_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hov-19\"><span>[</span>19<span>]</span></a></sup> His conception of nation was of a \"social solidarity\" that necessitated \"cultural unity\".<sup id=\"cite_ref-Parla36_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Parla36-20\"><span>[</span>20<span>]</span></a></sup> \"Geographic nationalism\", in which everyone living under one political system was a part of the nation, was unacceptable to G\u00f6kalp, who conceived of a nation as linguistically and culturally unified.<sup id=\"cite_ref-Parla36_20-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Parla36-20\"><span>[</span>20<span>]</span></a></sup> Finally, merely to believe one was a part of a nation, this was not enough, either; one cannot choose to belong to the nation, in his view, as membership in the nation is involuntary.<sup id=\"cite_ref-Parla36_20-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Parla36-20\"><span>[</span>20<span>]</span></a></sup> After World War I, he was arrested for his involvement in the Committee of Union and Progress, and briefly exiled from the country to Malta.<sup id=\"cite_ref-chalk_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-chalk-18\"><span>[</span>18<span>]</span></a></sup>\n</p><p>While exiled on Malta, he continued to write and consolidate his ideas and drafted his <i>Principles of Turkism</i> published in 1923. He returned to Turkey in the spring of 1921, but was not given back his chair at the University of Istanbul. He settled in his hometown of Diyarbakir where he taught sociology and psychology at a secondary school and teacher's seminary.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\"><span>[</span>21<span>]</span></a></sup> He began publishing a small weekly newsletter, <i>Kucuk Mecmua</i>, which slowly became influential and lead to contributions in the major daily newspapers of Istanbul and Ankara. At the end of 1922, G\u00f6kalp was invited to direct the department of publication and translation at the Ministry of Education. He was selected to serve on the second Grand National Assembly until his death 1924, during which he served on the Committee for Education which reformed the school system, curriculum and textbooks. Additionally he participated in the drafting of the 1924 constitution.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Poetic_works\">Poetic works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ziya_G%C3%B6kalp&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Poetic works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In addition to his sociological and political career, G\u00f6kalp was also a prolific poet. His poetic work served to complement and popularize his sociological and nationalist views. In style and content, it revived a sense of pre-<a href=\"/wiki/Islamic\" title=\"Islamic\" class=\"mw-redirect\">Islamic</a> Turkish identity. The protagonist in his <i>K\u0131z\u0131lelma</i>, the \"ideal woman\",<sup id=\"cite_ref-karpat_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-karpat-22\"><span>[</span>22<span>]</span></a></sup> suggests:  \"The people is like a garden, / we are supposed to be its gardeners! / First the bad shoots are to be cut / and then the scion is to be grafted.\"<sup id=\"cite_ref-gen_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gen-6\"><span>[</span>6<span>]</span></a></sup> She is the teacher at <i>Yeni Hayat</i> (\"New Life\"), where Eastern and Western ideals meet and form a \"new Turkish World\".<sup id=\"cite_ref-karpat_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-karpat-22\"><span>[</span>22<span>]</span></a></sup>\n</p><p>His poetry departs from his more serious sociological works, though it too harnesses nationalist sentiment: \"Run, take the standard and let it be planted once again in <a href=\"/wiki/Plevna\" title=\"Plevna\" class=\"mw-disambig\">Plevna</a> / Night and day, let the waters of the <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Danube</a> run red with blood....\"<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\"><span>[</span>23<span>]</span></a></sup> Perhaps his most famous poem was his 1911 <i>Turan</i>, which served to compliment his <a href=\"/wiki/Turanist\" title=\"Turanist\" class=\"mw-redirect\">Turanist</a> intellectual output:  \"For the Turks, Fatherland means neither Turkey, nor <a href=\"/wiki/Turkestan\" title=\"Turkestan\">Turkestan</a>; Fatherland is a large and eternal country--<a href=\"/wiki/Turan\" title=\"Turan\">Turan</a>!\"<sup id=\"cite_ref-landau37_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-landau37-24\"><span>[</span>24<span>]</span></a></sup> During the First World War, his <i>K\u0131z\u0131l Destan</i> (\"Red Epic\") called for destroying <a href=\"/wiki/Russia\" title=\"Russia\">Russia</a> in the interest of pan-Turkism.<sup id=\"cite_ref-landau37_24-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-landau37-24\"><span>[</span>24<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Principles_of_Turkism\"><i>The Principles of Turkism</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ziya_G%C3%B6kalp&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: The Principles of Turkism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>His 1923 <i>The Principles of Turkism</i>, published just a year prior to his death, outlines the expansive nationalist identity he had long popularized in his teachings and poetry. The nationalism he espouses entails \"a nation [that] is not a racial or ethnic or geographic or political or volitional group but one composed of individuals who share a common language, religion, morality, and aesthetics, that is to say, who have received the same education.\"<sup id=\"cite_ref-Landau_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Landau-25\"><span>[</span>25<span>]</span></a></sup>\n</p><p>He proceeds to lay out the three echelons of pan-Turkist identity that he envisions:\n</p>\n<ul><li> the Turks in the Republic of Turkey, a nation according to cultural and other criteria;</li>\n<li> the <a href=\"/wiki/Oghuz_Turks\" title=\"Oghuz Turks\">Oghuz Turks</a>, referring also to the <a href=\"/wiki/Turkmen_people\" title=\"Turkmen people\">Turkmens</a> of <a href=\"/wiki/Azerbayjan\" title=\"Azerbayjan\" class=\"mw-redirect\">Azerbayjan</a>, <a href=\"/wiki/Iran\" title=\"Iran\">Iran</a> and <a href=\"/wiki/Khwarizm\" title=\"Khwarizm\" class=\"mw-redirect\">Khwarizm</a> who... essentially have one common culture which is the same as that of the Turks of Turkey\u2014all these four forming Oghuzistan;</li>\n<li> more distant, Turkic-speaking peoples, such as the <a href=\"/wiki/Yakuts\" title=\"Yakuts\">Yakuts</a>, <a href=\"/wiki/Kyrgyz_people\" title=\"Kyrgyz people\">Kirghiz</a>, <a href=\"/wiki/Uzbeks\" title=\"Uzbeks\">Uzbeks</a>, <a href=\"/wiki/Kipchaks\" title=\"Kipchaks\">Kipchaks</a> and <a href=\"/wiki/Tatars\" title=\"Tatars\">Tatars</a>, possessed of a traditional linguistic and ethnic unity, having affinity\u2014but not identity\u2014with the Turkish culture.<sup id=\"cite_ref-Landau_25-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Landau-25\"><span>[</span>25<span>]</span></a></sup></li></ul>\n<p>The second stage was \"Oghuzism\", and the final stage would be the \"<a href=\"/wiki/Turanism\" title=\"Turanism\">Turanism</a>\" that he and other nationalist poets had been promoting since before World War I. While this broad conception of \"Turkishness\", of pan-Turkism, often embraced what G\u00f6kalp perceived to be ethnic commonality, he did not disparage other races, as some of his pan-Turkist successors later did.<sup id=\"cite_ref-Landau184_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Landau184-26\"><span>[</span>26<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ziya_G%C3%B6kalp&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>G\u00f6kalp has been characterized as \"the father of Turkish nationalism\",<sup id=\"cite_ref-melson_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-melson-27\"><span>[</span>27<span>]</span></a></sup> and even \"the Grand Master of Turkism\".<sup id=\"cite_ref-kaya_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kaya-12\"><span>[</span>12<span>]</span></a></sup> His thought figured prominently in the political landscape of the <a href=\"/wiki/Republic_of_Turkey\" title=\"Republic of Turkey\" class=\"mw-redirect\">Republic of Turkey</a>, which emerged from the ruins of the Ottoman Empire around the time of his death. His influence resonated in diverse ways. For instance, his <i>Principles of Turkism</i> had contended that <a href=\"/wiki/Ottoman_classical_music\" title=\"Ottoman classical music\">Ottoman classical music</a> was <a href=\"/wiki/Byzantine_Empire\" title=\"Byzantine Empire\">Byzantine</a> in origin; this led to the state briefly banning Ottoman classical music from the radio in the 1930s, because <a href=\"/wiki/Turkish_folk_music\" title=\"Turkish folk music\">Turkish folk music</a> alone \"represented the genius of the nation\".<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\"><span>[</span>28<span>]</span></a></sup>\n</p><p>For popularizing <a href=\"/wiki/Pan-Turkism\" title=\"Pan-Turkism\">pan-Turkism</a> and <a href=\"/wiki/Turanism\" title=\"Turanism\">Turanism</a>, G\u00f6kalp has been viewed alternately as being racist and expansionist, and anti-racist and anti-expansionist.<sup id=\"cite_ref-Parla126_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Parla126-29\"><span>[</span>29<span>]</span></a></sup> These opposite readings of his legacy are not easily divisible into proponents and detractors, as racist and fascist elements in Turkey (such as the \"<a href=\"/wiki/Nationalist_Action_Party\" title=\"Nationalist Action Party\" class=\"mw-redirect\">Nationalist Action Party</a>\") have appropriated his work to contend that he supported a physical realization of Turanism, rather than a mere ideological pan-Turkist kinship.<sup id=\"cite_ref-Parla126_29-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Parla126-29\"><span>[</span>29<span>]</span></a></sup> Some readings of G\u00f6kalp contend, to the contrary, that his Turanism and pan-Turkism were linguistic and cultural models,<sup id=\"cite_ref-Parla126_29-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Parla126-29\"><span>[</span>29<span>]</span></a></sup> ideals from which a post-Ottoman identity could be derived, rather than a militant call for the physical expansion of the Republic of Turkey. <a href=\"/wiki/Guenter_Lewy\" title=\"Guenter Lewy\">Guenter Lewy</a> writes that \"practically all interpreters of G\u00f6kalp's thought stress that his notion of Turan or Turanism did not involve any expansionist plans\".<sup id=\"cite_ref-lewy_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lewy-30\"><span>[</span>30<span>]</span></a></sup>\n</p><p>For espousing a \"homogeneous nation\" and rejecting minority rights and minority identity, G\u00f6kalp has often been associated with the Armenian Genocide.<sup id=\"cite_ref-hov_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hov-19\"><span>[</span>19<span>]</span></a></sup><sup id=\"cite_ref-melson_27-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-melson-27\"><span>[</span>27<span>]</span></a></sup> Historian James Reid has asserted that \"What Wagner was to Hitler, G\u00f6kalp was to <a href=\"/wiki/Enver_Pasha\" title=\"Enver Pasha\">Enver Pasha</a>.\"<sup id=\"cite_ref-lewy_30-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lewy-30\"><span>[</span>30<span>]</span></a></sup> G\u00f6kalp's writing has more recently figured in nationalist discourse in regards to <a href=\"/wiki/Kurds_in_Turkey\" title=\"Kurds in Turkey\">Turkey's Kurdish minority</a>.  Turkish nationalist academics have cited G\u00f6kalp in contending \"there is no such thing as the <a href=\"/wiki/Kurdish_people\" title=\"Kurdish people\" class=\"mw-redirect\">Kurdish people</a>\".<sup id=\"cite_ref-houston_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-houston-31\"><span>[</span>31<span>]</span></a></sup>\n</p><p>Although he often held quite different ideas, Arab nationalist <a href=\"/wiki/Sati_al-Husri\" title=\"Sati al-Husri\" class=\"mw-redirect\">Sati al-Husri</a> was profoundly influenced by G\u00f6kalp.<sup id=\"cite_ref-moad_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-moad-4\"><span>[</span>4<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ziya_G%C3%B6kalp&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Principles of Turkism</i></li>\n<li><i>History of Turkish Civilization</i></li>\n<li><i>K\u0131z\u0131lelma</i> (poems)</li>\n<li><i>Turkism, Islamism and Modernism</i></li>\n<li><i>History of Kurdish Tribes</i> (K\u00fcrt A\u015firetleri Hakk\u0131nda Sosyolojik Tetkikler)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ziya_G%C3%B6kalp&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-count references-column-count-2\" style=\"-moz-column-count: 2; -webkit-column-count: 2; column-count: 2; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Berkes.2C_Sociology_in_Turkey-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Berkes.2C_Sociology_in_Turkey_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation journal\">Berkes, Niyazi (1936). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jstor.org/stable/10.2307/2768789\">\"Sociology in Turkey\"</a>. <i>The American Journal of Sociology</i> <b>42</b> (2): 238\u2013246. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//dx.doi.org/10.1086%2F217392\">10.1086/217392</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 August</span> 2014</span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AZiya+G%C3%B6kalp&amp;rft.atitle=Sociology+in+Turkey&amp;rft.au=Berkes%2C+Niyazi&amp;rft.aufirst=Niyazi&amp;rft.aulast=Berkes&amp;rft.date=1936&amp;rft.genre=article&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F10.2307%2F2768789&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1086%2F217392&amp;rft.issue=2&amp;rft.jtitle=The+American+Journal+of+Sociology&amp;rft.pages=238-246&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.volume=42\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Parla, Taha. <i>The Social and Political Thought of Ziya Gokalp</i>. 1980, page 7.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Turkay_Salim_Nefes-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Turkay_Salim_Nefes_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://iss.sagepub.com/content/28/3/335.short\">[1]</a>, Turkay Salim Nefes, 'Ziya G\u00f6kalp\u2019s adaptation of <a href=\"/wiki/%C3%89mile_Durkheim\" title=\"\u00c9mile Durkheim\">\u00c9mile Durkheim</a>'s sociology in his formulation of the modern Turkish nation' <i>International Sociology</i> May 2013 vol. 28 no. 3 335-350.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-moad-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-moad_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-moad_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-moad_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Moaddel, Mansoor. <i>Islamic Modernism, Nationalism, and Fundamentalism</i>. 2005, page 157.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Erickson, Edward J. <i>Ordered to Die: A History of the Ottoman Army in the First World War</i>. Greenwood Press, Westport, Conn., 2001, p. 97</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gen-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gen_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gen_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Kinloch, Graham Charles and Mohan, Raj P. <i>Genocide: Approaches, Case Studies, and Responses</i>. 2005, page 50.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Martin_van_Bruinessen-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Martin_van_Bruinessen_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hum.uu.nl/medewerkers/m.vanbruinessen/publications/constructions_of_ethnic_identity.htm\">\"Constructions of ethnic identity in the late Ottoman Empire and Republican Turkey: the Kurds and their Others\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 January</span> 2014</span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AZiya+G%C3%B6kalp&amp;rft.btitle=Constructions+of+ethnic+identity+in+the+late+Ottoman+Empire+and+Republican+Turkey%3A+the+Kurds+and+their+Others&amp;rft.genre=book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hum.uu.nl%2Fmedewerkers%2Fm.vanbruinessen%2Fpublications%2Fconstructions_of_ethnic_identity.htm&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation journal\">Uzer, Umut (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tandfonline.com/doi/abs/10.1080/14683849.2013.802900#\">\"The Kurdish Identity of Turkish Nationalist Thinkers: Ziya G\u00f6kalp and Ahmet Arvasi between Turkish Identity and Kurdish Ethnicity\"</a> (PDF) <b>14</b> (2). pp.&#160;394\u2013409. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//dx.doi.org/10.1080%2F14683849.2013.802900\">10.1080/14683849.2013.802900</a>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AZiya+G%C3%B6kalp&amp;rft.aufirst=Umut&amp;rft.aulast=Uzer&amp;rft.au=Uzer%2C+Umut&amp;rft.btitle=The+Kurdish+Identity+of+Turkish+Nationalist+Thinkers%3A+Ziya+G%C3%B6kalp+and+Ahmet+Arvasi+between+Turkish+Identity+and+Kurdish+Ethnicity&amp;rft.date=2013&amp;rft.genre=book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tandfonline.com%2Fdoi%2Fabs%2F10.1080%2F14683849.2013.802900%23&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1080%2F14683849.2013.802900&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=394-409&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.volume=14\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Naci-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Naci_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Naci Kutay, <i>\u0130ttihat Terakki ve K\u00fcrtler</i>, Koral Yay\u0131nevi, 1991, <a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789758245697\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 978-975-8245-69-7</a>, p. 38.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://books.google.com/books?id=mLmP43R-WtcC&amp;pg=PA31&amp;dq=Ziya+G%C3%B6kalp+Zaza&amp;lr=&amp;as_brr=3&amp;cd=4#v=onepage&amp;q=Ziya%20G%C3%B6kalp%20Zaza&amp;f=false\">Sabine Adatepe, \"\u201eDas osmanische Muster\u201c: Das fr\u00fche Ideal des M. Ziya' (G\u00f6kalp) anhand ausgew\u00e4hlter Artikel in der Wochenschrift <i>Peyman</i> \" in Hendrik Fenz, <i>Strukturelle Zw\u00e4nge- pers\u00f6nliche Freiheiten: Osmanen, T\u00fcrken, Muslime: Reflexionen zu gesellschaftlichen Umbr\u00fcchen. Gedenkband zu ehren Petra Kapperts, Walter de Gruyter, 2009, ISBN 978-3-11-020055-3, p. 31.</a></span></i>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Parla10-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Parla10_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Parla10_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Parla, Taha. <i>The Social and Political Thought of Ziya G\u00f6kalp</i>. 1980, page 10.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-kaya-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-kaya_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kaya_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Kaya, Ibrahim. <i>Social Theory and Later Modernities: The Turkish Experience</i>. 2004, page 61.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Parla12-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Parla12_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Parla12_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Parla, Taha. <i>The Social and Political Thought of Ziya Gokalp</i>. 1980, page 12.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-akcam-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-akcam_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-akcam_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Akcam, Taner. <i>A Shameful Act</i>. 2006, page 88.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Parla31-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Parla31_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Parla31_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Parla, Taha. <i>The Social and Political Thought of Ziya G\u00f6kalp</i>. 1980, page 31.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-yilmaz-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-yilmaz_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-yilmaz_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Yilmaz, Ihsan. <i>Muslim Laws, Politics And Society In Modern Nation States</i>. 2005, page 101.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Davison, Andrew. <i>Secularism and Revivalism in Turkey: A Hermeneutic Reconsideration</i>. page 90.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-chalk-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-chalk_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-chalk_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Chalk, Frank and Jonassohn, Kurt. <i>The History and Sociology of Genocide: Analyses and Case Studies</i>. page 249</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-hov-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-hov_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hov_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Hovannisian, Richard G. <i>The Armenian Genocide in Perspective</i>. 1986, page 77.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Parla36-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Parla36_20-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Parla36_20-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Parla36_20-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Parla, Taha. <i>The Social and Political Thought of Ziya G\u00f6kalp</i>. 1980, page 36.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://books.google.com/books?id=63weAAAAIAAJ&amp;lpg=PP1&amp;dq=Ziya%20Gokalp&amp;pg=PA16#v=onepage&amp;q=Ali&amp;f=false\">http://books.google.com/books?id=63weAAAAIAAJ&amp;lpg=PP1&amp;dq=Ziya%20Gokalp&amp;pg=PA16#v=onepage&amp;q=Ali&amp;f=false</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-karpat-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-karpat_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-karpat_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Karpat, Kemal H. <i>Ottoman Past and Today's Turkey</i>. 2000, page 235.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Akcam, Taner. <i>A Shameful Act</i>. 2006, page 117.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-landau37-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-landau37_24-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-landau37_24-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Landau, Jacob M. <i>Pan-Turkism: From Irredentism to Cooperation</i>. page 37</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Landau-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Landau_25-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Landau_25-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Landau, Jacob M. <i>Pan-Turkism: From Irredentism to Cooperation</i>. page 38</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Landau184-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Landau184_26-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Landau, Jacob M. <i>Pan-Turkism: From Irredentism to Cooperation</i>. page 184</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-melson-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-melson_27-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-melson_27-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Melson, Robert. <i>Revolution and Genocide</i>. 1996, page 164.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Houston, Christopher. <i>Islam, Kurds and the Turkish Nation State</i>. 2001, page 39.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Parla126-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Parla126_29-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Parla126_29-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Parla126_29-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Parla, Taha. <i>The Social and Political Thought of Ziya Gokalp</i>. 1980, page 126\u20137.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lewy-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-lewy_30-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lewy_30-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Lewy, Guenter 'The Armenian Massacres in Ottoman Turkey'. 2005, page 45.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-houston-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-houston_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Houston, Christopher. <i>Islam, Kurds and the Turkish Nation State</i>. 2001, page 110.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ziya_G%C3%B6kalp&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> Turkay Salim Nefes 'Ziya G\u00f6kalp\u2019s adaptation of Emile Durkheim\u2019s sociology in his formulation of the modern Turkish nation' <i>International Sociology</i> May 2013 vol. 28 no. 3 335-350.</li>\n<li> Taha Parla: <i>The social and political thought of Ziya G\u00f6kalp&#160;: 1876 \u2013 1924</i>. Leiden 1985</li>\n<li> Mihran Dabag: <i>Jungt\u00fcrkische Visionen und der V\u00f6lkermord an den Armeniern</i>, in: Dabag / Platt: <i>Genozid und Moderne</i> (Band 1), Opladen 1998. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/3810018228\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 3-8100-1822-8</a></li>\n<li> Katy Schr\u00f6der: <i>Die T\u00fcrkei im Schatten des Nationalismus</i>. Hamburg, 2003, <a href=\"/wiki/Special:BookSources/3831142661\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 3-8311-4266-1</a>, S. 50\u201354</li>\n<li> Alexander Safarian: Ziya G\u00f6kalp on National Education, \"Iran and the Caucasus\", vol.8.2, Brill, Leiden - Boston, 2004, pp. 219-229.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ziya_G%C3%B6kalp&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"http://openlibrary.org/authors/OL144191A\" class=\"extiw\" title=\"openlibrary:authors/OL144191A\">Works by Ziya G\u00f6kalp</a> at <a href=\"/wiki/Open_Library\" title=\"Open Library\">Open Library</a></li></ul>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Turkish_literature\" title=\"Template:Turkish literature\"><span title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">v</span></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Turkish_literature\" title=\"Template talk:Turkish literature\"><span title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">t</span></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Turkish_literature&amp;action=edit\"><span title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">e</span></a></li></ul></div><div style=\"font-size:110%\"><a href=\"/wiki/Turkish_literature\" title=\"Turkish literature\">Turkish literature</a></div></th></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\">Folk</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/A%C5%9F%C4%B1k_Mahzuni_%C5%9Eerif\" title=\"A\u015f\u0131k Mahzuni \u015eerif\">A\u015f\u0131k Mahzuni \u015eerif</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/%C3%82%C5%9F%C4%B1k_Veysel_%C5%9Eat%C4%B1ro%C4%9Flu\" title=\"\u00c2\u015f\u0131k Veysel \u015eat\u0131ro\u011flu\">\u00c2\u015f\u0131k Veysel \u015eat\u0131ro\u011flu</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Dadalo%C4%9Flu\" title=\"Dadalo\u011flu\">Dadalo\u011flu</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Erzurumlu_Emrah\" title=\"Erzurumlu Emrah\">Erzurumlu Emrah</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Gevheri&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gevheri (page does not exist)\">Gevheri</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Hac%C4%B1_Bekta%C5%9F-%C4%B1_Veli\" title=\"Hac\u0131 Bekta\u015f-\u0131 Veli\" class=\"mw-redirect\">Hac\u0131 Bekta\u015f-\u0131 Veli</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Karacao%C4%9Flan\" title=\"Karacao\u011flan\">Karacao\u011flan</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Kaygusuz_Abdal\" title=\"Kaygusuz Abdal\">Kaygusuz Abdal</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Nasreddin\" title=\"Nasreddin\">Nasreddin</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ne%C5%9Fet_Erta%C5%9F\" title=\"Ne\u015fet Erta\u015f\">Ne\u015fet Erta\u015f</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Pir_Sultan_Abdal\" title=\"Pir Sultan Abdal\">Pir Sultan Abdal</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Seyrani&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Seyrani (page does not exist)\">Seyrani</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Yunus_Emre\" title=\"Yunus Emre\">Yunus Emre</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\">Medieval and <br/> <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Sultan_Veled\" title=\"Sultan Veled\" class=\"mw-redirect\">Sultan Veled</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Imadaddin_Nasimi\" title=\"Imadaddin Nasimi\">Imadaddin Nasimi</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Fuz%C3%BBl%C3%AE\" title=\"Fuz\u00fbl\u00ee\">Fuz\u00fbl\u00ee</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/B%C3%A2k%C3%AE\" title=\"B\u00e2k\u00ee\">B\u00e2k\u00ee</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Nef%E2%80%98%C3%AE\" title=\"Nef\u2018\u00ee\" class=\"mw-redirect\">Nef\u2018\u00ee</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ned%C3%AEm\" title=\"Ned\u00eem\">Ned\u00eem</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=%C5%9Eeyh_G%C3%A2lib&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u015eeyh G\u00e2lib (page does not exist)\">\u015eeyh G\u00e2lib</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Evliya_%C3%87elebi\" title=\"Evliya \u00c7elebi\">Evliya \u00c7elebi</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Katip_%C3%87elebi\" title=\"Katip \u00c7elebi\" class=\"mw-redirect\">Katip \u00c7elebi</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Yirmisekiz_Mehmed_%C3%87elebi\" title=\"Yirmisekiz Mehmed \u00c7elebi\">Yirmisekiz Mehmed \u00c7elebi</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Fitnat_Han%C4%B1m\" title=\"Fitnat Han\u0131m\">Fitnat Han\u0131m</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=A%C5%9F%C4%B1k_%C3%87elebi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"A\u015f\u0131k \u00c7elebi (page does not exist)\">A\u015f\u0131k \u00c7elebi</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ziya_Pasha\" title=\"Ziya Pasha\">Ziya Pasha</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/%C5%9Eemsettin_Sami\" title=\"\u015eemsettin Sami\" class=\"mw-redirect\">\u015eemsettin Sami</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Nam%C4%B1k_Kemal\" title=\"Nam\u0131k Kemal\">Nam\u0131k Kemal</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Zafer_Han%C4%B1m\" title=\"Zafer Han\u0131m\">Zafer Han\u0131m</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ahmed_Midhat_Efendi\" title=\"Ahmed Midhat Efendi\" class=\"mw-redirect\">Ahmed Midhat Efendi</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Tevfik_Fikret\" title=\"Tevfik Fikret\">Tevfik Fikret</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Cen%C3%A2b_%C5%9Eeh%C3%A2bedd%C3%AEn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cen\u00e2b \u015eeh\u00e2bedd\u00een (page does not exist)\">Cen\u00e2b \u015eeh\u00e2bedd\u00een</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/%C3%96mer_Seyfettin\" title=\"\u00d6mer Seyfettin\">\u00d6mer Seyfettin</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Mehmet_Emin_Yurdakul\" title=\"Mehmet Emin Yurdakul\">Mehmet Emin Yurdakul</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Ali_Canip_Y%C3%B6ntem&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ali Canip Y\u00f6ntem (page does not exist)\">Ali Canip Y\u00f6ntem</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Mirza_Habib_Esfahani&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mirza Habib Esfahani (page does not exist)\">Mirza Habib Esfahani</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Fatma_Aliye_Topuz\" title=\"Fatma Aliye Topuz\">Fatma Aliye Topuz</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\">Republican era</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Halit_Ziya_U%C5%9Fakl%C4%B1gil\" title=\"Halit Ziya U\u015fakl\u0131gil\" class=\"mw-redirect\">Halit Ziya U\u015fakl\u0131gil</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ahmet_Ha%C5%9Fim\" title=\"Ahmet Ha\u015fim\">Ahmet Ha\u015fim</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Halide_Edip_Ad%C4%B1var\" title=\"Halide Edip Ad\u0131var\">Halide Edip Ad\u0131var</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Re%C5%9Fat_Nuri_G%C3%BCntekin\" title=\"Re\u015fat Nuri G\u00fcntekin\">Re\u015fat Nuri G\u00fcntekin</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Yakup_Kadri_Karaosmano%C4%9Flu\" title=\"Yakup Kadri Karaosmano\u011flu\">Yakup Kadri Karaosmano\u011flu</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Mehmet_Fuat_K%C3%B6pr%C3%BCl%C3%BC\" title=\"Mehmet Fuat K\u00f6pr\u00fcl\u00fc\">Mehmet Fuat K\u00f6pr\u00fcl\u00fc</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Cevat_%C5%9Eakir_Kabaa%C4%9Fa%C3%A7l%C4%B1\" title=\"Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131\">Cevat \u015eakir Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ahmet_Hamdi_Tanp%C4%B1nar\" title=\"Ahmet Hamdi Tanp\u0131nar\">Ahmet Hamdi Tanp\u0131nar</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Orhan_Kemal\" title=\"Orhan Kemal\">Orhan Kemal</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Peyami_Safa\" title=\"Peyami Safa\">Peyami Safa</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Murathan_Mungan\" title=\"Murathan Mungan\">Murathan Mungan</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Orhan_Han%C3%A7erlio%C4%9Flu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Orhan Han\u00e7erlio\u011flu (page does not exist)\">Orhan Han\u00e7erlio\u011flu</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Samim_Kocag%C3%B6z&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Samim Kocag\u00f6z (page does not exist)\">Samim Kocag\u00f6z</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Semiha_Ayverdi\" title=\"Semiha Ayverdi\" class=\"mw-redirect\">Semiha Ayverdi</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Tar%C4%B1k_Bu%C4%9Fra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tar\u0131k Bu\u011fra (page does not exist)\">Tar\u0131k Bu\u011fra</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Yusuf_At%C4%B1lgan\" title=\"Yusuf At\u0131lgan\">Yusuf At\u0131lgan</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ya%C5%9Far_Kemal\" title=\"Ya\u015far Kemal\">Ya\u015far Kemal</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Fakir_Baykurt&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fakir Baykurt (page does not exist)\">Fakir Baykurt</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Bilge_Karasu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bilge Karasu (page does not exist)\">Bilge Karasu</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/O%C4%9Fuz_Atay\" title=\"O\u011fuz Atay\">O\u011fuz Atay</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Tomris_Uyar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tomris Uyar (page does not exist)\">Tomris Uyar</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ahmet_Altan\" title=\"Ahmet Altan\">Ahmet Altan</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Orhan_Pamuk\" title=\"Orhan Pamuk\">Orhan Pamuk</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Elif_%C5%9Eafak\" title=\"Elif \u015eafak\">Elif \u015eafak</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Memduh_%C5%9Eevket_Esendal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Memduh \u015eevket Esendal (page does not exist)\">Memduh \u015eevket Esendal</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Kenan_Hulusi_Koray&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kenan Hulusi Koray (page does not exist)\">Kenan Hulusi Koray</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Sait_Faik_Abas%C4%B1yan%C4%B1k\" title=\"Sait Faik Abas\u0131yan\u0131k\">Sait Faik Abas\u0131yan\u0131k</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Kemal_Tahir\" title=\"Kemal Tahir\">Kemal Tahir</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Haldun_Taner\" title=\"Haldun Taner\">Haldun Taner</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Aziz_Nesin\" title=\"Aziz Nesin\">Aziz Nesin</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Suut_Kemal_Yetkin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Suut Kemal Yetkin (page does not exist)\">Suut Kemal Yetkin</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Sabahattin_Ali\" title=\"Sabahattin Ali\">Sabahattin Ali</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Kemal_Bilba%C5%9Far&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kemal Bilba\u015far (page does not exist)\">Kemal Bilba\u015far</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Cemil_Meri%C3%A7&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cemil Meri\u00e7 (page does not exist)\">Cemil Meri\u00e7</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Ru%C5%9Fen_E%C5%9Fref_%C3%9Cnayd%C4%B1n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ru\u015fen E\u015fref \u00dcnayd\u0131n (page does not exist)\">Ru\u015fen E\u015fref \u00dcnayd\u0131n</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Nurullah_Ata%C3%A7&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nurullah Ata\u00e7 (page does not exist)\">Nurullah Ata\u00e7</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Beh%C3%A7et_Necatigil\" title=\"Beh\u00e7et Necatigil\">Beh\u00e7et Necatigil</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Necati_Cumal%C4%B1\" title=\"Necati Cumal\u0131\">Necati Cumal\u0131</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ayfer_Tun%C3%A7\" title=\"Ayfer Tun\u00e7\">Ayfer Tun\u00e7</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Yekta_Kopan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Yekta Kopan (page does not exist)\">Yekta Kopan</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ahmet_Kutsi_Tecer\" title=\"Ahmet Kutsi Tecer\">Ahmet Kutsi Tecer</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/%C5%9Eevket_S%C3%BCreyya_Aydemir\" title=\"\u015eevket S\u00fcreyya Aydemir\">\u015eevket S\u00fcreyya Aydemir</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Mehmet_Emin_Yurdakul\" title=\"Mehmet Emin Yurdakul\">Mehmet Emin Yurdakul</a></li>\n<li> <strong class=\"selflink\">Ziya G\u00f6kalp</strong></li>\n<li> <a href=\"/wiki/H%C3%BCseyin_Nihal_Ats%C4%B1z\" title=\"H\u00fcseyin Nihal Ats\u0131z\" class=\"mw-redirect\">H\u00fcseyin Nihal Ats\u0131z</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Orhan_%C5%9Eaik_G%C3%B6kyay&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Orhan \u015eaik G\u00f6kyay (page does not exist)\">Orhan \u015eaik G\u00f6kyay</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Orhan_Veli_Kan%C4%B1k\" title=\"Orhan Veli Kan\u0131k\">Orhan Veli Kan\u0131k</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Oktay_R%C4%B1fat_Horozcu\" title=\"Oktay R\u0131fat Horozcu\">Oktay R\u0131fat Horozcu</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Melih_Cevdet_Anday\" title=\"Melih Cevdet Anday\">Melih Cevdet Anday</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Naz%C4%B1m_Hikmet\" title=\"Naz\u0131m Hikmet\" class=\"mw-redirect\">Naz\u0131m Hikmet</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/R%C4%B1fat_Ilgaz\" title=\"R\u0131fat Ilgaz\">R\u0131fat Ilgaz</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Cemal_S%C3%BCreya\" title=\"Cemal S\u00fcreya\">Cemal S\u00fcreya</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/%C4%B0lhan_Berk\" title=\"\u0130lhan Berk\">\u0130lhan Berk</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Turgut_Uyar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Turgut Uyar (page does not exist)\">Turgut Uyar</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Edip_Cansever\" title=\"Edip Cansever\">Edip Cansever</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ece_Ayhan_%C3%87a%C4%9Flar\" title=\"Ece Ayhan \u00c7a\u011flar\">Ece Ayhan \u00c7a\u011flar</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Sezai_Karako%C3%A7\" title=\"Sezai Karako\u00e7\">Sezai Karako\u00e7</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Tevfik_Akda%C4%9F&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tevfik Akda\u011f (page does not exist)\">Tevfik Akda\u011f</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=%C3%9Clk%C3%BC_Tamer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00dclk\u00fc Tamer (page does not exist)\">\u00dclk\u00fc Tamer</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Neyzen_Tevfik\" title=\"Neyzen Tevfik\">Neyzen Tevfik</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Yahya_Kemal_Beyatl%C4%B1\" title=\"Yahya Kemal Beyatl\u0131\">Yahya Kemal Beyatl\u0131</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Abd%C3%BClhak_%C5%9Einasi_Hisar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Abd\u00fclhak \u015einasi Hisar (page does not exist)\">Abd\u00fclhak \u015einasi Hisar</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Orhan_Seyfi_Orhon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Orhan Seyfi Orhon (page does not exist)\">Orhan Seyfi Orhon</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Enis_Behi%C3%A7_Kory%C3%BCrek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enis Behi\u00e7 Kory\u00fcrek (page does not exist)\">Enis Behi\u00e7 Kory\u00fcrek</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Halit_Fahri_Ozansoy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Halit Fahri Ozansoy (page does not exist)\">Halit Fahri Ozansoy</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Yusuf_Ziya_Orta%C3%A7&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Yusuf Ziya Orta\u00e7 (page does not exist)\">Yusuf Ziya Orta\u00e7</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Muammer_L%C3%BCtfi_Bak%C5%9Fi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Muammer L\u00fctfi Bak\u015fi (page does not exist)\">Muammer L\u00fctfi Bak\u015fi</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Necip_Faz%C4%B1l_K%C4%B1sak%C3%BCrek\" title=\"Necip Faz\u0131l K\u0131sak\u00fcrek\">Necip Faz\u0131l K\u0131sak\u00fcrek</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Vasfi_Mahir_Kocay%C3%BCrek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasfi Mahir Kocay\u00fcrek (page does not exist)\">Vasfi Mahir Kocay\u00fcrek</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Sabri_Esat_Siyavu%C5%9Fgil&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sabri Esat Siyavu\u015fgil (page does not exist)\">Sabri Esat Siyavu\u015fgil</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Cevdet_Kudret&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cevdet Kudret (page does not exist)\">Cevdet Kudret</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Ya%C5%9Far_Nabi_Nay%C4%B1r&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ya\u015far Nabi Nay\u0131r (page does not exist)\">Ya\u015far Nabi Nay\u0131r</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ahmet_Muhip_D%C4%B1ranas\" title=\"Ahmet Muhip D\u0131ranas\">Ahmet Muhip D\u0131ranas</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Cahit_S%C4%B1tk%C4%B1_Taranc%C4%B1\" title=\"Cahit S\u0131tk\u0131 Taranc\u0131\">Cahit S\u0131tk\u0131 Taranc\u0131</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Ziya_Osman_Saba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ziya Osman Saba (page does not exist)\">Ziya Osman Saba</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Faik_Baysal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Faik Baysal (page does not exist)\">Faik Baysal</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Salah_Birsel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Salah Birsel (page does not exist)\">Salah Birsel</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=%C3%96zdemir_Asaf&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00d6zdemir Asaf (page does not exist)\">\u00d6zdemir Asaf</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=N._Abbas_Sayar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"N. Abbas Sayar (page does not exist)\">N. Abbas Sayar</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Can_Y%C3%BCcel\" title=\"Can Y\u00fccel\">Can Y\u00fccel</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Attil%C3%A2_%C4%B0lhan\" title=\"Attil\u00e2 \u0130lhan\">Attil\u00e2 \u0130lhan</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=G%C3%BCven_Turan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00fcven Turan (page does not exist)\">G\u00fcven Turan</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/%C4%B0smet_%C3%96zel\" title=\"\u0130smet \u00d6zel\">\u0130smet \u00d6zel</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Cem_Uzung%C3%BCne%C5%9F&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cem Uzung\u00fcne\u015f (page does not exist)\">Cem Uzung\u00fcne\u015f</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Mehmet_Altun&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mehmet Altun (page does not exist)\">Mehmet Altun</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Mehmet_Erte&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mehmet Erte (page does not exist)\">Mehmet Erte</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=K%C3%BC%C3%A7%C3%BCk_%C4%B0skender&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"K\u00fc\u00e7\u00fck \u0130skender (page does not exist)\">K\u00fc\u00e7\u00fck \u0130skender</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Faruk_Nafiz_%C3%87aml%C4%B1bel\" title=\"Faruk Nafiz \u00c7aml\u0131bel\">Faruk Nafiz \u00c7aml\u0131bel</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Faz%C4%B1l_H%C3%BCsn%C3%BC_Da%C4%9Flarca\" title=\"Faz\u0131l H\u00fcsn\u00fc Da\u011flarca\">Faz\u0131l H\u00fcsn\u00fc Da\u011flarca</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Yusuf_At%C4%B1lgan\" title=\"Yusuf At\u0131lgan\">Yusuf At\u0131lgan</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Murat_G%C3%BClsoy\" title=\"Murat G\u00fclsoy\">Murat G\u00fclsoy</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ay%C5%9Fe_Kulin\" title=\"Ay\u015fe Kulin\">Ay\u015fe Kulin</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Y%C4%B1lmaz_Onay\" title=\"Y\u0131lmaz Onay\">Y\u0131lmaz Onay</a></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Turkish_nationalism\" title=\"Template:Turkish nationalism\"><span title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">v</span></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Turkish_nationalism\" title=\"Template talk:Turkish nationalism\"><span title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">t</span></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Turkish_nationalism&amp;action=edit\"><span title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">e</span></a></li></ul></div><div style=\"font-size:110%\"><a href=\"/wiki/Turkish_nationalism\" title=\"Turkish nationalism\">Turkish nationalism</a></div></th></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\">Ideology</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Turanism\" title=\"Turanism\">Turanism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Pan-Turkism\" title=\"Pan-Turkism\">Pan-Turkism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Turkification\" title=\"Turkification\">Turkification</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Sun_Language_Theory\" title=\"Sun Language Theory\">Sun Language Theory</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Kemalism\" title=\"Kemalism\">Kemalism</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Neo-Ottomanism\" title=\"Neo-Ottomanism\">Neo-Ottomanism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\">Organizations</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Grey_Wolves\" title=\"Grey Wolves\">Grey Wolves</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ergenekon_(organization)\" title=\"Ergenekon (organization)\">Ergenekon</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Turkish_Revenge_Brigade\" title=\"Turkish Revenge Brigade\">Turkish Revenge Brigade</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Turkish_Resistance_Organisation\" title=\"Turkish Resistance Organisation\">Turkish Resistance Organisation</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\">Political parties</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <i><a href=\"/wiki/Young_Turks\" title=\"Young Turks\">Young Turks</a></i> <small style=\"font-size:85%;\">(Ottoman Empire)</small></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Committee_of_Union_and_Progress\" title=\"Committee of Union and Progress\">Committee of Union and Progress</a> <small style=\"font-size:85%;\">(Ottoman Empire)</small></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Republican_Villagers_Nation_Party\" title=\"Republican Villagers Nation Party\">Republican Villagers Nation Party</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Nation_Party_(Turkey,_1948)\" title=\"Nation Party (Turkey, 1948)\">Nation Party (Turkey, 1948)</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Nationalist_Movement_Party\" title=\"Nationalist Movement Party\">Nationalist Movement Party</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Great_Union_Party\" title=\"Great Union Party\">Great Union Party</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Rights_and_Equality_Party\" title=\"Rights and Equality Party\">Rights and Equality Party</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Motherland_Party_(Turkey)\" title=\"Motherland Party (Turkey)\">Motherland Party</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Nationalist_and_Conservative_Party\" title=\"Nationalist and Conservative Party\">Nationalist and Conservative Party</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Independent_Turkey_Party\" title=\"Independent Turkey Party\">Independent Turkey Party</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Nation_Party_(Turkey,_1992)\" title=\"Nation Party (Turkey, 1992)\">Nation Party (Turkey, 1992)</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/National_Party_(Turkey)\" title=\"National Party (Turkey)\">National Party</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/People%27s_Ascent_Party\" title=\"People's Ascent Party\">People's Ascent Party</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Homeland_Party_(Turkey)\" title=\"Homeland Party (Turkey)\">Homeland Party</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\">People</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Talaat_Pasha\" title=\"Talaat Pasha\">Talaat Pasha</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Enver_Pasha\" title=\"Enver Pasha\">Enver Pasha</a></li>\n<li> <strong class=\"selflink\">Ziya G\u00f6kalp</strong></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Nihal_Ats%C4%B1z\" title=\"Nihal Ats\u0131z\">Nihal Ats\u0131z</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk\" title=\"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\">Mustafa Kemal Atat\u00fcrk</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Alparslan_T%C3%BCrke%C5%9F\" title=\"Alparslan T\u00fcrke\u015f\">Alparslan T\u00fcrke\u015f</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Yusuf_Ak%C3%A7ura\" title=\"Yusuf Ak\u00e7ura\">Yusuf Ak\u00e7ura</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/G%C3%BCn_Sazak\" title=\"G\u00fcn Sazak\">G\u00fcn Sazak</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\">Historical events</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Adana_massacre\" title=\"Adana massacre\">Adana massacre</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Greek_genocide\" title=\"Greek genocide\">Greek genocide</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Armenian_Genocide\" title=\"Armenian Genocide\">Armenian Genocide</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Assyrian_genocide\" title=\"Assyrian genocide\" class=\"mw-redirect\">Assyrian genocide</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Elza_Niego_affair\" title=\"Elza Niego affair\">Elza Niego affair</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/1934_Thrace_pogroms\" title=\"1934 Thrace pogroms\">1934 Thrace pogroms</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Zilan_massacre\" title=\"Zilan massacre\">Zilan massacre</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Dersim_Massacre\" title=\"Dersim Massacre\" class=\"mw-redirect\">Dersim Massacre</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\">Incidents</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Istanbul_pogrom\" title=\"Istanbul pogrom\">Istanbul pogrom</a>\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Istanbul_pogrom#6-7_September_2005_exhibition_assault\" title=\"Istanbul pogrom\">2005 exhibition assault</a></li></ul></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Mara%C5%9F_Massacre\" title=\"Mara\u015f Massacre\" class=\"mw-redirect\">Mara\u015f Massacre</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Kemal_T%C3%BCrkler\" title=\"Kemal T\u00fcrkler\">Kemal T\u00fcrkler</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/%C3%87orum_Massacre\" title=\"\u00c7orum Massacre\" class=\"mw-redirect\">\u00c7orum Massacre</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Sivas_massacre\" title=\"Sivas massacre\">Sivas massacre</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Assassination_of_Hrant_Dink\" title=\"Assassination of Hrant Dink\">Assassination of Hrant Dink</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Alfortville_Armenian_Genocide_Memorial_Bombings\" title=\"Alfortville Armenian Genocide Memorial Bombings\">Alfortville Armenian Genocide Memorial Bombings</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Sevag_Bal%C4%B1k%C3%A7%C4%B1\" title=\"Sevag Bal\u0131k\u00e7\u0131\">Sevag Bal\u0131k\u00e7\u0131</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\">Policies</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Geographical_name_changes_in_Turkey\" title=\"Geographical name changes in Turkey\">Geographical name changes</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Animal_name_changes_in_Turkey\" title=\"Animal name changes in Turkey\">Animal name changes</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/1934_Turkish_Resettlement_Law\" title=\"1934 Turkish Resettlement Law\">1934 Resettlement Law</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Varl%C4%B1k_Vergisi\" title=\"Varl\u0131k Vergisi\">Varl\u0131k Vergisi</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/The_Twenty_Classes\" title=\"The Twenty Classes\">The Twenty Classes</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Citizen,_speak_Turkish!\" title=\"Citizen, speak Turkish!\">Citizen, speak Turkish!</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Confiscated_Armenian_properties_in_Turkey\" title=\"Confiscated Armenian properties in Turkey\">Confiscation of Armenian property</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Surname_Law\" title=\"Surname Law\">Surname Law</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Article_301_(Turkish_Penal_Code)\" title=\"Article 301 (Turkish Penal Code)\">Article 301</a></li>\n<li> <i><a href=\"/wiki/Ne_mutlu_T%C3%BCrk%C3%BCm_diyene\" title=\"Ne mutlu T\u00fcrk\u00fcm diyene\">Ne mutlu T\u00fcrk\u00fcm diyene</a></i></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Sovereignty_unconditionally_belongs_to_the_Nation\" title=\"Sovereignty unconditionally belongs to the Nation\">Sovereignty unconditionally belongs to the Nation</a></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/identities/lccn-n50-034349\">WorldCat</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/34476936\">34476936</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n50034349\">n50034349</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/0000000108863124\">0000 0001 0886 3124</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://d-nb.info/gnd/118808516\">118808516</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12055438g\">cb12055438g</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12055438g\">(data)</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Gokalp, Ziya\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> Ottoman Turkish poet, writer\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> 23 March 1876\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td> <a href=\"/wiki/%C3%87ermik\" title=\"\u00c7ermik\">\u00c7ermik</a>, <a href=\"/wiki/Diyarbak%C4%B1r_Province\" title=\"Diyarbak\u0131r Province\">Diyarbak\u0131r Province</a>, <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td> 25 October 1924\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td> <a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Istanbul</a>, Turkey\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}