{"query": {"pages": {"2173176": {"lastrevid": 650108068, "pageid": 2173176, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/%C3%81gnes_Heller", "title": "\u00c1gnes Heller", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=%C3%81gnes_Heller&action=edit", "length": 20069, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-04-02T12:03:08Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/%C3%81gnes_Heller", "revisions": [{"*": "<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">\u00c1gnes Heller</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:%C3%81gnes_Heller_Hungarian_philosopher.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\u00c1gnes Heller Hungarian philosopher.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/%C3%81gnes_Heller_Hungarian_philosopher.jpg/220px-%C3%81gnes_Heller_Hungarian_philosopher.jpg\" width=\"220\" height=\"298\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9f/%C3%81gnes_Heller_Hungarian_philosopher.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9f/%C3%81gnes_Heller_Hungarian_philosopher.jpg 2x\" data-file-width=\"323\" data-file-height=\"438\" /></a><div>\u00c1gnes Heller (c. 1998)</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left;padding-right:0.6em;\">Born</th><td>\n12 May 1929<br/><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a></span></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">Era</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/20th-century_philosophy\" title=\"20th-century philosophy\">20th-century philosophy</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">Region</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Western_philosophy\" title=\"Western philosophy\">Western philosophy</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><a href=\"/wiki/List_of_schools_of_philosophy\" title=\"List of schools of philosophy\">School</a></th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Continental_philosophy\" title=\"Continental philosophy\">Continental philosophy</a></td></tr><tr class=\"note\"><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Main interests</div></th><td>\n<a href=\"/wiki/Political_theory\" title=\"Political theory\" class=\"mw-redirect\">Political theory</a></td></tr><tr class=\"note\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border: none; padding: 0;\">\n<div class=\"NavHead\" style=\"font-size: 105%; background: transparent; text-align: left;\">Influences</div>\n<ul class=\"NavContent\" style=\"list-style: none none; margin-left: 0; text-align: left; font-size: 105%; margin-top: 0; margin-bottom: 0; line-height: inherit;\"><li style=\"line-height: inherit; margin: 0\"><div class=\"center\" style=\"width:auto; margin-left:auto; margin-right:auto;\"><a href=\"/wiki/Hegel\" title=\"Hegel\" class=\"mw-redirect\">Hegel</a>, <a href=\"/wiki/Sigmund_Freud\" title=\"Sigmund Freud\">Sigmund Freud</a>, <a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs\" title=\"Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs\">Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs</a>, <a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_M%C3%A1rkus\" title=\"Gy\u00f6rgy M\u00e1rkus\">Gy\u00f6rgy M\u00e1rkus</a>, <a href=\"/wiki/Karl_Marx\" title=\"Karl Marx\">Karl Marx</a>, <a href=\"/wiki/William_Shakespeare\" title=\"William Shakespeare\">William Shakespeare</a></div></li></ul>\n</div></td></tr><tr class=\"note\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border: none; padding: 0;\">\n<div class=\"NavHead\" style=\"font-size: 105%; background: transparent; text-align: left;\">Influenced</div>\n<ul class=\"NavContent\" style=\"list-style: none none; margin-left: 0; text-align: left; font-size: 105%; margin-top: 0; margin-bottom: 0; line-height: inherit;\"><li style=\"line-height: inherit; margin: 0\"><div class=\"center\" style=\"width:auto; margin-left:auto; margin-right:auto;\"><a href=\"/wiki/Andrew_Arato\" title=\"Andrew Arato\">Andrew Arato</a></div></li></ul>\n</div></td></tr></td></tr></table>\n<p><b>\u00c1gnes Heller</b> (born 12 May 1929) is a <a href=\"/wiki/Hungarians\" title=\"Hungarians\">Hungarian</a> philosopher.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><div id=\"toctitle\"><h2>Contents</h2></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life_and_political_development\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life  and political development</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Scientific_work\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Scientific work</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Early_career_in_Hungary\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Early career in Hungary</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#From_the_Hungarian_Revolution_of_1956_to_the_Prague_Spring_of_1968\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">From the Hungarian Revolution of 1956 to the Prague Spring of 1968</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Career_in_Hungary_after_the_Prague_Spring\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Career in Hungary after the Prague Spring</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Career_abroad\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Career abroad</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Awards.2C_honors_.28selection.29\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Awards, honors (selection)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Articles\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Articles</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Books\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Books</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life_and_political_development\">Early life  and political development</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81gnes_Heller&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life and political development\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>\u00c1gnes Heller was raised in a middle-class<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> <a href=\"/wiki/Jewish\" title=\"Jewish\" class=\"mw-redirect\">Jewish</a> family. During <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a> her father used his legal training and knowledge of <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a> to help people get together the necessary paperwork to emigrate from <a href=\"/wiki/Nazi\" title=\"Nazi\" class=\"mw-redirect\">Nazi</a> Europe. In 1944, Heller\u2019s father was deported to the <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a> where he died before the war ended. Heller and her mother managed to avoid deportation.\n</p><p>With regard to the influence of <a href=\"/wiki/The_Holocaust\" title=\"The Holocaust\">the Holocaust</a> on her work, Heller s\n</p>\n<dl><dd>I was always interested in the question: How could this possibly happen? How can I understand this? And this experience of the holocaust was joined with my experience in the <a href=\"/wiki/Totalitarianism\" title=\"Totalitarianism\">totalitarian</a> regime. This brought up very similar questions in my soul-search and world investigation: how could this happen? How could people do things like this? So I had to find out what morality is all about, what is the nature of good and evil, what can I do about crime, what can I figure out about the sources of morality and evil? That was the first inquiry. The other inquiry was a social question: what kind of world can produce this? What kind of world allows such things to happen? What is modernity all about? Can we expect redemption?<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup></dd></dl>\n<p>In 1947, Heller began to study physics and chemistry at the <a href=\"/wiki/E%C3%B6tv%C3%B6s_Lor%C3%A1nd_University\" title=\"E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University\">University of Budapest</a>. She changed her focus to philosophy, however, when her boyfriend at the time urged her to listen to the lecture of the philosopher <a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs\" title=\"Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs\">Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs</a>, on the intersections of philosophy and culture. She was immediately taken by how much his lecture addressed her concerns and interests in how to live in the modern world, especially after the experience of World War II and the Holocaust.\n</p><p>1947 was also the year that Heller joined the <a href=\"/wiki/Hungarian_Communist_Party\" title=\"Hungarian Communist Party\">Communist Party</a> while at a Zionist work camp<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\"><span>[</span>2<span>]</span></a></sup> and began to develop her interest in Marxism. However, she felt that the Party was stifling the ability of its adherents to think freely due to the belief in <a href=\"/wiki/Democratic_centralism\" title=\"Democratic centralism\">Democratic centralism</a> (total allegiance) to the Party. She was expelled from it for the first time in 1949, the year that <a href=\"/wiki/M%C3%A1ty%C3%A1s_R%C3%A1kosi\" title=\"M\u00e1ty\u00e1s R\u00e1kosi\">M\u00e1ty\u00e1s R\u00e1kosi</a> came into power and ushered in the years of <a href=\"/wiki/Stalinism\" title=\"Stalinism\">Stalinist</a> rule.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Scientific_work\">Scientific work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81gnes_Heller&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Scientific work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_career_in_Hungary\">Early career in Hungary</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81gnes_Heller&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Early career in Hungary\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>After 1953 and the installation of <a href=\"/wiki/Imre_Nagy\" title=\"Imre Nagy\">Imre Nagy</a> as Prime Minister, Heller was able to safely undertake her doctoral studies under the supervision of <a href=\"/wiki/Georg_Luk%C3%A1cs\" title=\"Georg Luk\u00e1cs\" class=\"mw-redirect\">Luk\u00e1cs</a>, and in 1955 she began to teach at the <a href=\"/wiki/E%C3%B6tv%C3%B6s_Lor%C3%A1nd_University\" title=\"E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University\">University of Budapest</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"From_the_Hungarian_Revolution_of_1956_to_the_Prague_Spring_of_1968\">From the Hungarian Revolution of 1956 to the Prague Spring of 1968</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81gnes_Heller&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: From the Hungarian Revolution of 1956 to the Prague Spring of 1968\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/1956_Hungarian_Revolution\" title=\"1956 Hungarian Revolution\" class=\"mw-redirect\">1956 Hungarian Revolution</a> was the most important political event of her life, for at this time she saw the effect of the academic freedoms of Marxist <a href=\"/wiki/Critical_theory\" title=\"Critical theory\">critical theory</a> as dangerous to the entire political and social structure of Hungary. The uprising confirmed Heller's ideas that what <a href=\"/wiki/Karl_Marx\" title=\"Karl Marx\">Marx</a> really means is for the people to have political autonomy and collective determination of social life.\n</p><p>Luk\u00e1cs, Heller and other critical theorists emerged from the Revolution with the belief that Marxism and <a href=\"/wiki/Socialism\" title=\"Socialism\">socialism</a> needed to be applied to different nations in individual ways, effectively questioning the role of the <a href=\"/wiki/History_of_the_Soviet_Union_(1953-1985)\" title=\"History of the Soviet Union (1953-1985)\" class=\"mw-redirect\">Soviet Union</a> in Hungary\u2019s future. These ideas set Heller on an ideological collision course with the new Moscow-supported government of <a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_K%C3%A1d%C3%A1r\" title=\"J\u00e1nos K\u00e1d\u00e1r\">J\u00e1nos K\u00e1d\u00e1r</a>: Heller was again expelled from the Communist Party and she was dismissed from the University in 1958 for refusing to indict Luk\u00e1cs as a collaborator in the Revolution. She was not able to resume her research until 1963, when she was invited to join the Sociological Institute at the <a href=\"/wiki/Hungarian_Academy_of_Sciences\" title=\"Hungarian Academy of Sciences\">Hungarian Academy</a> as a researcher (Tormey 4\u201318) (Grumley 5\u201315). \n</p><p>From 1963 can be seen the emergence of what would later be called the \u201c<a href=\"/wiki/Budapest_School_(Luk%C3%A1cs)\" title=\"Budapest School (Luk\u00e1cs)\">Budapest School</a>\u201d, a philosophical forum that was formed by Luk\u00e1cs to promote the renewal of Marxist criticism in the face of practiced and theoretical socialism. Other participants in the Budapest School included together with Heller her second husband <a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Feh%C3%A9r&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferenc Feh\u00e9r (page does not exist)\">Ferenc Feh\u00e9r</a>, <a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_M%C3%A1rkus\" title=\"Gy\u00f6rgy M\u00e1rkus\">Gy\u00f6rgy M\u00e1rkus</a>, <a href=\"/wiki/Mih%C3%A1ly_Vajda\" title=\"Mih\u00e1ly Vajda\" class=\"mw-redirect\">Mih\u00e1ly Vajda</a> and some other scholars with the looser connection to the school (such as <a href=\"/wiki/Andr%C3%A1s_Heged%C3%BCs\" title=\"Andr\u00e1s Heged\u00fcs\">Andr\u00e1s Heged\u00fcs</a>, <a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_E%C3%B6rsi\" title=\"Istv\u00e1n E\u00f6rsi\">Istv\u00e1n E\u00f6rsi</a>, <a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Kis\" title=\"J\u00e1nos Kis\">J\u00e1nos Kis</a> and <a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Bence\" title=\"Gy\u00f6rgy Bence\">Gy\u00f6rgy Bence</a>).\n</p><p>Heller's work from this period, subsequently repudiated,<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> concentrates on themes such as what Marx means to the character of modern societies; liberation theory as applied to the individual; the work of changing society and government from \u201cthe bottom up,\u201d and affecting change through the level of the values, beliefs and customs of \"everyday life\". Since 1990, Heller has been more interested in the issues of aesthetics in <i>The Concept of The Beautiful</i> (1998), <i>Time Is Out of Joint</i> (2002), and <i>Immortal Comedy</i> (2005).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Career_in_Hungary_after_the_Prague_Spring\">Career in Hungary after the Prague Spring</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81gnes_Heller&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Career in Hungary after the Prague Spring\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Until the events of the 1968 <a href=\"/wiki/Prague_Spring\" title=\"Prague Spring\">Prague Spring</a>, the Budapest School remained supportive of reformist attitudes towards socialism. After the invasion of Czechoslovakia by <a href=\"/wiki/Warsaw_Pact\" title=\"Warsaw Pact\">Warsaw Pact</a> forces and the crushing of dissent, however, the School and Heller came to believe that the Eastern European regimes were entirely corrupted and that reformist theory was apologist. Heller explains in her interview with Polony that:\n</p>\n<dl><dd>the regime just could not tolerate any other opinion; that is what a totalitarian regime is. But a totalitarian regime cannot totalize entirely, it cannot dismiss pluralism; pluralism exists in the modern world, but it can outlaw pluralism. To outlaw pluralism means that the Party decided which kind of dissenting opinion was allowed. That is, you could not write something without it being allowed by the Party. But we had started to write and think independently and that was such a tremendous challenge against the way the whole system worked. They could not possibly tolerate not playing by the rules of the game. And we did not play by the rules of the game.</dd></dl>\n<p>This view was completely incompatible with Kadar\u2019s view of Hungary\u2019s political future after the Revolution of 1956.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>  According to her latest interview<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\"><span>[</span>3<span>]</span></a></sup> in the German newspaper <a href=\"/wiki/Jungle_World\" title=\"Jungle World\">Jungle World</a>, she thinks that political and criminal processes after 1956 were <a href=\"/wiki/Antisemitic\" title=\"Antisemitic\" class=\"mw-redirect\">antisemitic</a>.\n</p><p>After Luk\u00e1cs\u2019 death in 1971, the School\u2019s members became victims of political persecution, were made unemployed through their dismissal from their university jobs, and were subjected to official surveillance and general harassment.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> Rather than remain as dissidents, Heller and her husband the philosopher Ferenc Feh\u00e9r, along with many other members of the core group of the School, chose exile in <a href=\"/wiki/Australia\" title=\"Australia\">Australia</a> in 1977.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Career_abroad\">Career abroad</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81gnes_Heller&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Career abroad\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Heller and Feh\u00e9r encountered what they regarded as the sterility of local culture and lived in relative suburban obscurity close to <a href=\"/wiki/La_Trobe_University\" title=\"La Trobe University\">La Trobe University</a> in <a href=\"/wiki/Melbourne\" title=\"Melbourne\">Melbourne</a>, and they assisted in the transformation of <i><a href=\"/wiki/Thesis_Eleven\" title=\"Thesis Eleven\">Thesis Eleven</a></i> from a labourist journal to a leading Australian journal of social theory before its subsequent conversion to \"American civilization\" (Tormey 4\u201318)(Grumley 5\u201315).\n</p><p>As described by Tormey, Heller\u2019s mature thought during this time period is based on the tenets that can be attributed to her personal history and experience as a member of the Budapest School, focusing on the stress on the individual as agent; the hostility to the justification of the state of affairs by reference to non-moral or non-ethical criteria; the belief in \"human substance\" as the origin of everything that is good or worthwhile; and the hostility to forms of theorizing and political practice that deny equality, rationality and self-determination in the name of \"our\" interests and needs, however defined.\n</p><p>Heller and Feh\u00e9r left Australia in 1986 to take up positions in <a href=\"/wiki/The_New_School\" title=\"The New School\">The New School</a> in <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a>, where Heller currently holds the position of <a href=\"/wiki/Hannah_Arendt\" title=\"Hannah Arendt\">Hannah Arendt</a> Professor of Philosophy in the Graduate Studies Program. Her philosophy continued its neo-liberal postmodernisation which began with its repudiation of Marxism for a functionalist and market-based theory of society and ended with a conversion to a kind of neoconservatism under the influence of the events of 9-11. Her contribution to the field of philosophy has been recognized by the many awards that she has received (such as the Hannah Arendt Prize for Political Philosophy, Bremen, 1995) and the Szechenyi National Prize in Hungary, 1995)<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> and the various academic societies that she serves on, including the Hungarian Academy of Sciences. In 2007 she visited China for a week for the first time.\n</p><p>Heller currently researches and writes prolifically on ethics, <a href=\"/wiki/William_Shakespeare\" title=\"William Shakespeare\">Shakespeare</a>, <a href=\"/wiki/Aesthetics\" title=\"Aesthetics\">aesthetics</a>, political theory, modernity, and the role of <a href=\"/wiki/Central_Europe\" title=\"Central Europe\">Central Europe</a> in historical events.\n</p><p>In 2006, she was the recipient of the <a href=\"/wiki/Sonning_Prize\" title=\"Sonning Prize\">Sonning Prize</a>, in 2010 she received the <a href=\"/wiki/Goethe_Medal\" title=\"Goethe Medal\">Goethe Medal</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>In 2010, Heller, with 26 other well known and successful Hungarian women, joined the campaign for a referendum for a female quota in the Hungarian legislature.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\"><span>[</span>4<span>]</span></a></sup>\n</p><p>Heller continues to publish internationally renowned works, including republications of her previous works in English, all of which are internationally revered by scholars such as Lydia Goehr (on Heller's <i>The Concept of the Beautiful</i>), Richard Wolin (on Heller's recent republication of <i>A Theory of Feelings</i>), Dmitri Nikulin (on comedy and ethics), John Grumley (whose own work focuses on Heller in <i>Agnes Heller: A Moralist in the Vortex of History</i>), John Rundell (on Heller's aesthetics and theory of modernity), Preben Kaarsholm (on Heller's <i>A Short History of My Philosophy</i>), among others.\n</p><p>Heller is now Professor Emeritus at the New School for Social Research in New York. <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://newschool.edu/NSSR/faculty_phil.aspx\">[1]</a> She continues to work actively both academically and politically around the globe. Recently she has spoken at the <a href=\"/wiki/Imre_Kertesz\" title=\"Imre Kertesz\" class=\"mw-redirect\">Imre Kertesz</a> College in Jena, Germany together with Polish sociologist, <a href=\"/wiki/Zygmunt_Bauman\" title=\"Zygmunt Bauman\">Zygmunt Bauman</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.imre-kertesz-kolleg.uni-jena.de/\">[2]</a>, at the T\u00fcbingen Book Fair in Germany speaking together with Former German Justice Minister, <a href=\"/wiki/Herta_D%C3%A4ubler-Gmelin\" title=\"Herta D\u00e4ubler-Gmelin\">Herta D\u00e4ubler-Gmelin</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.tagblatt.de/Home/nachrichten/kultur/regionale-kultur_artikel,-Agnes-Heller-mit-Daeubler-Gmelin-und-Wertheimer-im-Pfleghof-_arid,135796.html\">[3]</a>, and other venues worldwide.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards.2C_honors_.28selection.29\">Awards, honors (selection)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81gnes_Heller&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Awards, honors (selection)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Lessing\" title=\"Lessing\">Lessing</a> Award, Hamburg (1981)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Hannah_Arendt\" title=\"Hannah Arendt\">Hannah Arendt</a> professor of Philosophy, Bremen, (1994)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9chenyi_Istv%C3%A1n\" title=\"Sz\u00e9chenyi Istv\u00e1n\" class=\"mw-redirect\">Sz\u00e9chenyi</a> Award (1995) \u2013 Tudom\u00e1nyos munk\u00e1ss\u00e1ga elismer\u00e9sek\u00e9nt.</li>\n<li> Doctor honoris causa, Melbourne, (1996)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Order_of_Merit_of_the_Republic_of_Hungary\" title=\"Order of Merit of the Republic of Hungary\">Order of Merit of the Republic of Hungary</a> (Civilian), Grand Cross - Star] (2004)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/European_Parliament\" title=\"European Parliament\">European Parliament</a> Italian Section Award (2004)</li>\n<li> Pro Scientia Golden Medal (2005)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Sonning\" title=\"Sonning\">Sonning</a> Award (2006)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Hermann_Cohen\" title=\"Hermann Cohen\">Hermann Cohen</a> Award (2007)</li>\n<li> Vig M\u00f3nika Award (2007)</li>\n<li> Mazsike V\u00e1rhegyi Gy\u00f6rgy Award (2007)</li>\n<li> Freeman of <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>  (2008)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Goethe_Medal\" title=\"Goethe Medal\">Goethe-Medal</a> (2010)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Hungarian_Socialist_Party\" title=\"Hungarian Socialist Party\">Hungarian Socialist Party</a> Medal for public activity (2011)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81gnes_Heller&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Articles\">Articles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81gnes_Heller&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Articles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li> <i>The Marxist Theory of Revolution and the Revolution in Everyday Life</i> (TELOS Fall 1970)</li>\n<li> <i>On the New Adventures of the Dialectic</i> (TELOS Spring 1977)</li>\n<li> <i>Forms of Equality</i> (TELOS Sumer 1977)</li>\n<li> <i>Comedy and Rationality</i> (TELOS Fall 1980)</li>\n<li> <i>The Antinomies of Peace</i> (TELOS Fall 1982)</li>\n<li> <i>From Red to Green</i> (TELOS Spring 1984)</li>\n<li> <i>Lukacs and the Holy Family</i> (TELOS Winter 1984-5)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Books\">Books</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81gnes_Heller&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Books\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li> <i>A mai t\u00f6rt\u00e9nelmi reg\u00e9ny</i>, (The Historical Novel Today, in Hungarian)  Budapest, M\u00falt \u00e9s J\u00f6v\u0151 Kiad\u00f3, 2011.</li>\n<li> <i>The insolubility of the \"Jewish question\", or Why was I born Hebrew, and why not negro?</i> Budapest, M\u00falt \u00e9s J\u00f6v\u0151 Kiad\u00f3, 2004.</li>\n<li> <i>Beyond Justice</i>, Oxford, Boston: Basil Blackwell, 1988.</li>\n<li> <i>Can Modernity Survive?</i>, Cambridge, Berkeley, Los Angeles: Polity Press and University of California Press, 1990.</li>\n<li> <i>Dictatorship Over Needs</i> (with F. Feh\u00e9r and G. Markus). Oxford: Basil Blackwell, 1983.</li>\n<li> <i>Doomsday or Deterrence</i> (with F. Feh\u00e9r). White Plains: M. E. Sharpe, 1986</li>\n<li> <i>Eastern Left \u2013 Western Left (Freedom, Totalitarianism, Democracy)</i> (with F. Feh\u00e9r). Cambridge, New York: Polity Press, Humanities Press, 1987.</li>\n<li> <i>An Ethics of Personality</i>, Cambridge: Basil Blackwell, 1996.</li>\n<li> <i>From Yalta to Glasnost (The Dismantling of Stalin's Empire)</i> (with F. Feh\u00e9r). Oxford, Boston: 1990.</li>\n<li> <i>General Ethics</i>, Oxford, Boston: Basil Blackwell, 1989.</li>\n<li> <i>The Grandeur and Twilight of Radical Universalism</i> (with F. Feh\u00e9r). New Brunswick: Transaction, 1990.</li>\n<li> <i>The Humanisation of Socialism</i> (with A. Hegedus et al.), (collected papers trans. from Hungarian). London: Allison and Busby, 1976.</li>\n<li> <i>Hungary, 1956 Revisited: The Message of a Revolution A Quarter of a Century After</i> (with F. Feh\u00e9r). London, Boston, Sydney: George Allen and Unwin, 1983.</li>\n<li> <i>Immortal Comedy: The Comic Phenomenon in Art, Literature, and Life</i>, Rowman and Littlefield Publishers Inc, November 2005.</li>\n<li> <i>Individuum and Praxis (Positionen der Budapester Schule)</i>, (collected essays trans. from Hungarian, with G. Luk\u00e1cs et al.). Frankfurt: Suhrkamp Verlag, 1975.</li>\n<li> <i>On Instincts</i> (English trans. of Hungarian original). Assen: Van Gorcum, 1979.</li>\n<li> <i>Luk\u00e1cs Revalued</i>, editor. Oxford: Basil Blackwell, 1983 (paperback, 1984).</li>\n<li> <i>A Philosophy of Morals</i>, Oxford, Boston: Basil Blackwell, 1990.</li>\n<li> <i>The Postmodern Political Condition</i> (with F. Feh\u00e9r), Cambridge, New York: Polity Press Columbia University Press, 1989.</li>\n<li> <i>The Power of Shame (A Rationalist Perspective)</i>, London: Routledge and Kegan Paul, 1985.</li>\n<li> <i>Reconstructing Aesthetics</i>, editor with F. Feh\u00e9r. Oxford: Basil Blackwell, 1986.</li>\n<li> <i>Renaissance Man</i> (English trans. of Hungarian original). London, Boston, Henley: Routledge and Kegan Paul, 1978.</li>\n<li> <i>A Theory of Modernity, Blackwell Publishers</i>, Cambridge MA, 1999.</li>\n<li> <i>The Theory of Need in Marx</i>, London: Allison and Busby, 1976.</li>\n<li> <i>The Time is Out of Joint: Shakespeare as Philosopher of History</i>, Blackwell Publishers, Cambridge MA, 2000.</li>\n<li> <i>Towards a Marxist Theory of Value</i>, Carbondale: University of Southern Illinois, Telos Books, 1972.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81gnes_Heller&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Heller_(disambiguation)\" title=\"Heller (disambiguation)\" class=\"mw-redirect\">Heller</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81gnes_Heller&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Interview with <a href=\"/w/index.php?title=Csaba_Polony&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Csaba Polony (page does not exist)\">Csaba Polony</a>, <i>Left Curve Journal</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">'We lived in community, we felt we belonged together. We needed neither money nor the rich ... I  didn't like the rich, today I am ashamed of it. I abominated the black market dealers, the dollar speculators, the men of rapacity and greed. No problem! I'd stay loyal for ever to the poor. So, crazy chick that I was, I joined the Communist party to be with the poor'. Cited <a href=\"/wiki/Eric_Hobsbawm\" title=\"Eric Hobsbawm\">Eric Hobsbawm</a>, <i>Interesting Times,</i>,2002 p.137</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://jungle-world.com/artikel/2010/34/41610.html\">http://jungle-world.com/artikel/2010/34/41610.html</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nol.hu/archivum/20101105-noi_kvota__most_nepszavazassal_probalkoznak\">N\u0151i kv\u00f3ta: n\u00e9pszavaz\u00e1ssal \u00e9s meztelen f\u00e9rfiakkal pr\u00f3b\u00e1lkoznak</a>, <a href=\"/wiki/N%C3%A9pszabads%C3%A1g\" title=\"N\u00e9pszabads\u00e1g\">N\u00e9pszabads\u00e1g</a>, 5 November 2010.</span>\n</li>\n</ol>\n<ul><li> R. J. Crampton <i>Eastern Europe in the Twentieth Century-And Beyond</i>. Second Edition. London: Routledge, 1994.</li>\n<li> Ferenc Feh\u00e9r and Agnes Heller (1983) <i>Hungary 1956 Revisited: The Message of a revolution- a Quarter of a Century After</i>, London, UK: George Allen and Unwin Publishers Ltd</li>\n<li> John Grumley (2005) <i>\u00c1gnes Heller: A Moralist in the Vortex of History</i>,  London, UK: Pluto Press</li>\n<li> Curriculum vitae of \u00c1gnes Heller <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080408235627/http://www.newschool.edu/gf/phil/faculty/heller/cv.htm\">Archived</a> April 8, 2008 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a></li>\n<li> Agnes Heller (2000) <i>The Frankfurt School</i>, 2 December 2005 <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.duke.edu/literature/institute/heller.htm\">[4]</a></li>\n<li> Csaba Polony <i>Interview with \u00c1gnes Heller</i> <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.leftcurve.org/LC22WebPages/heller.html\">[5]</a></li>\n<li> Simon Tormey (2001) <i>\u00c1gnes Heller: Socialism, Autonomy and the Postmodern</i>,  Manchester, UK: Manchester University Press</li>\n<li> Fu Qilin, \"Budapest School Aesthetics: An Interview with Agnes Heller\", <i>Thesis Eleven</i>,2008,V0l.1.num.94.</li>\n<li> Agnes Heller, \"Preface to <i>A Study of Agnes Heller's thoughts about Aesthetic Modernity</i> by Fu Qilin\", <i>Compatarative Literature</i>, 2006,vol.8, num.1</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81gnes_Heller&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <a href=\"/w/index.php?title=Collegium_Budapest&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Collegium Budapest (page does not exist)\">Collegium Budapest</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.colbud.hu\">[6]</a></li>\n<li> <i>Interview with \u00c1gnes Heller: Post Marxism and the Ethics of Modernity</i>, <i>A Brief History of Radical Philosophy</i> 2005. 2 December 2005 <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.radicalphilosophy.com/default.asp?channel_id=2190&amp;editorial_id=10186\">[7]</a></li>\n<li> Heller, \u00c1gnes. <i>The Three Logics of Modernity and the Double Bind of the Modern Imagination</i>, <i>Collegium Budapest</i>, 2 December 2005. <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.colbud.hu/main_old/PubArchive/PL/PL23-Heller.pdf\">[8]</a> (.pdf file)</li>\n<li> Rick Kuhn, <i>Marxism Overview</i>, 24 August 2004, 2 December 2005. <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.anu.edu.au/polsci/marx/marx.html\">[9]</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Mikko_M%C3%A4ntysaari&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mikko M\u00e4ntysaari (page does not exist)\">Mikko M\u00e4ntysaari</a>, <i>\u00c1gnes Heller</i>, 2 December 2005 <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.netn.fi/395/netn_395_manty.html\">[10]</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Liam_McNamara&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liam McNamara (page does not exist)\">Liam McNamara</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Michael_E._Gardiner&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michael E. Gardiner (page does not exist)\">Michael E. Gardiner</a> (2000) Critiques of Everyday Life, New York and London: Routledge. <a href=\"/wiki/Special:BookSources/0415113148\" class=\"internal mw-magiclink-isbn\">ISBN 0-415-11314-8</a>. 2 December 2005. <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://culturemachine.tees.ac.uk/Reviews/rev12.htm\">[11]</a></li>\n<li> <a href=\"/w/index.php?title=Simon_Tormey&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Simon Tormey (page does not exist)\">Simon Tormey</a> Interviews with Agnes Heller (1998)\u201d 1 February 2004. 2 December 2005. <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://homepage.ntlworld.com/simon.tormey/articles/hellerinterview.html\">[12]</a></li>\n<li> Agnes Heller at University of Milan, Italy, 7 May 2008. <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.secretum-online.it/default.php?idnodo=27&amp;PHPSESSID=ad591fd197c3ef49ff811ed8c85128a5\">[13]</a></li>\n<li> Interview with Agnes Heller, \"On Ethics of Personality\", by <a href=\"/w/index.php?title=Andrea_Vestrucci&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andrea Vestrucci (page does not exist)\">Andrea Vestrucci</a>, in Secretum 16-2008 <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.secretum-online.it/default.php?idnodo=720\">[14]</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.marxists.org/reference/archive/heller/works/beyond-justice/index.htm\">Beyond justice</a></li>\n<li> Interview with <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.leftcurve.org/lc22webpages/heller.html\">\u00c1gnes Heller</a></li>\n<li> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.abc.net.au/radionational/programs/philosopherszone/agnes-heller/4753596\">Interview with Philosopher's Zone</a></li></ul>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Sonning_Prize_laureates\" title=\"Template:Sonning Prize laureates\"><span title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">v</span></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Sonning_Prize_laureates\" title=\"Template talk:Sonning Prize laureates\"><span title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">t</span></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Sonning_Prize_laureates&amp;action=edit\"><span title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;\">e</span></a></li></ul></div><div style=\"font-size:110%\">Recipients of the <a href=\"/wiki/Sonning_Prize\" title=\"Sonning Prize\">Sonning Prize</a></div></th></tr><tr style=\"height:2px\"><td colspan=\"2\"></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li> <a href=\"/wiki/Winston_Churchill\" title=\"Winston Churchill\">Sir Winston Churchill</a> (1950)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Albert_Schweitzer\" title=\"Albert Schweitzer\">Albert Schweitzer</a> (1959)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Bertrand_Russell\" title=\"Bertrand Russell\">Bertrand Russell</a> (1960)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Niels_Bohr\" title=\"Niels Bohr\">Niels Bohr</a> (1961)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Alvar_Aalto\" title=\"Alvar Aalto\">Alvar Aalto</a> (1962)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Karl_Barth\" title=\"Karl Barth\">Karl Barth</a> (1963)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Dominique_Pire\" title=\"Dominique Pire\">Dominique Pire</a> (1964)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Richard_Nikolaus_von_Coudenhove-Kalergi\" title=\"Richard Nikolaus von Coudenhove-Kalergi\">Richard Nikolaus Graf Coudenhove-Kalergi</a> (1965)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Laurence_Olivier\" title=\"Laurence Olivier\">Laurence Olivier</a> (1966)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Willem_Visser_%27t_Hooft\" title=\"Willem Visser 't Hooft\">Willem A. Visser't Hooft</a> (1967)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Arthur_Koestler\" title=\"Arthur Koestler\">Arthur Koestler</a> (1968)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Halld%C3%B3r_Laxness\" title=\"Halld\u00f3r Laxness\">Halld\u00f3r Laxness</a> (1969)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Max_Tau\" title=\"Max Tau\">Max Tau</a> (1970)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Danilo_Dolci\" title=\"Danilo Dolci\">Danilo Dolci</a> (1971)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Karl_Popper\" title=\"Karl Popper\">Karl Popper</a> (1973)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Hannah_Arendt\" title=\"Hannah Arendt\">Hannah Arendt</a> (1975)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Arne_N%C3%A6ss\" title=\"Arne N\u00e6ss\">Arne N\u00e6ss</a> (1977)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Hermann_Gmeiner\" title=\"Hermann Gmeiner\">Hermann Gmeiner</a> (1979)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Dario_Fo\" title=\"Dario Fo\">Dario Fo</a> (1981)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Simone_de_Beauvoir\" title=\"Simone de Beauvoir\">Simone de Beauvoir</a> (1983)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/William_Heinesen\" title=\"William Heinesen\">William Heinesen</a> (1985)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/J%C3%BCrgen_Habermas\" title=\"J\u00fcrgen Habermas\">J\u00fcrgen Habermas</a> (1987)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Ingmar_Bergman\" title=\"Ingmar Bergman\">Ingmar Bergman</a> (1989)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/V%C3%A1clav_Havel\" title=\"V\u00e1clav Havel\">V\u00e1clav Havel</a> (1991)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Krzysztof_Kie%C5%9Blowski\" title=\"Krzysztof Kie\u015blowski\">Krzysztof Kie\u015blowski</a> (1994)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/G%C3%BCnter_Grass\" title=\"G\u00fcnter Grass\">G\u00fcnter Grass</a> (1996)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/J%C3%B8rn_Utzon\" title=\"J\u00f8rn Utzon\">J\u00f8rn Utzon</a> (1998)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Eugenio_Barba\" title=\"Eugenio Barba\">Eugenio Barba</a> (2000)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Mary_Robinson\" title=\"Mary Robinson\">Mary Robinson</a> (2002)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Mona_Hatoum\" title=\"Mona Hatoum\">Mona Hatoum</a> (2004)</li>\n<li> <strong class=\"selflink\">\u00c1gnes Heller</strong> (2006)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Renzo_Piano\" title=\"Renzo Piano\">Renzo Piano</a> (2008)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Hans_Magnus_Enzensberger\" title=\"Hans Magnus Enzensberger\">Hans Magnus Enzensberger</a> (2010)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Orhan_Pamuk\" title=\"Orhan Pamuk\">Orhan Pamuk</a> (2012)</li>\n<li> <a href=\"/wiki/Michael_Haneke\" title=\"Michael Haneke\">Michael Haneke</a> (2014)</li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/identities/lccn-n79-148070\">WorldCat</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/56611124\">56611124</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n79148070\">n79148070</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/0000000121015285\">0000 0001 2101 5285</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://d-nb.info/gnd/119067129\">119067129</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11907186c\">cb11907186c</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11907186c\">(data)</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Heller, Agnes\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> Hungarian politician\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> 12 May 1929\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td> <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td>\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}