{"query": {"pages": {"27399124": {"lastrevid": 649957205, "pageid": 27399124, "canonicalurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89mile_Poulat", "title": "\u00c9mile Poulat", "editurl": "http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=%C3%89mile_Poulat&action=edit", "length": 4381, "contentmodel": "wikitext", "pagelanguage": "en", "touched": "2015-03-30T12:13:44Z", "ns": 0, "fullurl": "http://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89mile_Poulat", "revisions": [{"*": "<p><b>\u00c9mile Poulat</b> (<small>French:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA_for_French\" title=\"Help:IPA for French\">[pula]</a></span>; June 13, 1920 \u2013 November 22, 2014), was a French <a href=\"/wiki/Historian\" title=\"Historian\">historian</a>  and <a href=\"/wiki/Sociologist\" title=\"Sociologist\" class=\"mw-redirect\">sociologist</a>. Director of Studies at the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_hautes_%C3%A9tudes_en_sciences_sociales\" title=\"\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales\" class=\"mw-redirect\">\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales</a>, he was also director of research at <a href=\"/wiki/CNRS\" title=\"CNRS\" class=\"mw-redirect\">CNRS</a> and historian of the contemporary church. He was a founding member of the Group of Sociology of Religion, director and member of the editorial boards of several journals including <i>Politica Hermetica</i>. His research concentrates on the conflict between Catholic culture and modern culture in the history of contemporary <a href=\"/wiki/Catholicism\" title=\"Catholicism\">Catholicism</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\"><span>[</span>1<span>]</span></a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\"><span>[</span>2<span>]</span></a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Main_works\">Main works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89mile_Poulat&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Main works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li> <i>\u00c9tudes sur la tradition fran\u00e7aise de l'Association ouvri\u00e8re</i>, Minuit, 1955.</li>\n<li> <i>Les cahiers manuscrits de Fourier</i>, Minuit, 1957.</li>\n<li> <i>Priests and Workers, An Anglo-French Discussion</i>, SCM Press, 1961.</li>\n<li> <i>Le journal d'un pr\u00eatre d'apr\u00e8s-demain (1902\u20131903) de l'Abb\u00e9 Calippe</i>, Casterman, 1961.</li>\n<li> <i>Histoire, dogme et critique de la crise moderniste</i>, Casterman, 1962, 1979; Albin Michel, 1996.</li>\n<li> <i>Naissance des pr\u00eatres ouvriers</i>, Casterman, 1965.</li>\n<li> <i>Int\u00e9grisme et catholicisme int\u00e9gral</i>, Casterman, 1969.</li>\n<li> <i>Les \"semences religieuses\"</i>, Universit\u00e9 Lyon-II, 1973.</li>\n<li> <i>Catholicisme, d\u00e9mocratie et socialisme</i>, Casterman, 1977.</li>\n<li> <i>Une Eglise \u00e9branl\u00e9e (1939\u20131978)</i>, Casterman, 1980.</li>\n<li> <i>Modernistica. Horizons, physionomies</i>, d\u00e9bats, Nouvelles Editions Latines, 1982.</li>\n<li> <i>Le catholicisme sous observation, entretiens avec <a href=\"/w/index.php?title=Guy_Lafon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guy Lafon (page does not exist)\">Guy Lafon</a></i>, collection <i>Les Interviews</i>, Paris, Le Centurion,1983.</li>\n<li> <i>\u00c8re post-chr\u00e9tienne</i>, Paris, Flammarion, 1994.</li>\n<li> <i>Histoire dogme et critique dans la crise moderniste. Suivi de La r\u00e9flexion d'Alphonse Dupront</i>, 1962, Albin Michel, 1996.</li>\n<li> <i><a href=\"/wiki/Henri_Desroche\" title=\"Henri Desroche\">Henri Desroche</a>, un passeur de fronti\u00e8res</i>, with Claude Ravelet, <a href=\"/wiki/L%27Harmattan\" title=\"L'Harmattan\">L'Harmattan</a>, 1997.</li>\n<li> <i>La solution la\u00efque et ses probl\u00e8mes</i>, <a href=\"/w/index.php?title=Berg_International&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Berg International (page does not exist)\">Berg International</a>, 1997.</li>\n<li> <i>Henri Desroche un passeur de fronti\u00e8re</i>, L'Harmattan, 1997.</li>\n<li> <i>Les Pr\u00eatres-Ouvriers</i>, Paris, Le Cerf editions, 1999.</li>\n<li> <i>L'universit\u00e9 devant la mystique</i>, Salvator, 1999.</li>\n<li> <i>Deus ex-machina</i>, L'\u00c2ge d'Homme, 2002.</li>\n<li> <i>Notre la\u00efcit\u00e9 publique</i>, Berg international, 2003.</li>\n<li> <i>Le christianisme \u00e0 contre-histoire</i>, with Didier Decherf, <a href=\"/w/index.php?title=%C3%89ditions_du_Rocher&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9ditions du Rocher (page does not exist)\">\u00c9ditions du Rocher</a>, 2003.</li>\n<li> <i>Les discriminations religieuses en France</i>, with Dominique Kounkou, Chr\u00e9tiens Autrement, 2004.</li>\n<li> <i>La question religieuse et ses turbulences</i>, Paris, Berg international, 2005.</li>\n<li> (dir.) <i>1905-2005. Les enjeux de la la\u00efcit\u00e9</i>, with Alain Bondeelle, Jean Boussinesq, <a href=\"/w/index.php?title=Alain_Boyer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alain Boyer (page does not exist)\">Alain Boyer</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Driss_El_Yazami&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Driss El Yazami (page does not exist)\">Driss El Yazami</a>, <a href=\"/wiki/Alain_Gresh\" title=\"Alain Gresh\">Alain Gresh</a>, Michel Morineau, \u00c9mile Poulat, <a href=\"/wiki/Tariq_Ramadan\" title=\"Tariq Ramadan\">Tariq Ramadan</a>, Jo\u00ebl Roman, Michel Tubiana, L'Harmattan, 2005.</li>\n<li> <i>\u00c9glise contre bourgeoisie</i>, Paris, Berg International, 2006.</li>\n<li> <i>L'Antima\u00e7onnisme catholique</i>, with <a href=\"/wiki/Jean-Pierre_Laurant\" title=\"Jean-Pierre Laurant\">Jean-Pierre Laurant</a>, Paris, Berg international, 2006.</li>\n<li> <i>La S\u00e9paration et les \u00e9glises de l'Ouest</i>, L'Harmattan, 2006.</li>\n<li> <i>Les dioc\u00e9saines</i>, la Documentation fran\u00e7aise, 2007.</li>\n<li> <i>France chr\u00e9tienne, France la\u00efque</i>, with Dani\u00e8le Masson, Descl\u00e9e de Brouwer, 2008.</li>\n<li> <i>Aux carrefours stat\u00e9giques de l'\u00c9glise de France</i>, Berg International, 2009. </li>\n<li> <i>Scruter la loi de 1905, la R\u00e9publique fran\u00e7aise et la Religion</i>, Fayard, 2010</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89mile_Poulat&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.editionsducerf.fr/html/fiche/ficheauteur.asp?n_aut=314\">\"\u00c9mile Poulat\"</a> (in French). \u00c9ditions du Cerf<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 May</span> 2010</span>.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89mile+Poulat&amp;rft.btitle=%C3%89mile+Poulat&amp;rft.genre=book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.editionsducerf.fr%2Fhtml%2Ffiche%2Fficheauteur.asp%3Fn_aut%3D314&amp;rft.pub=%C3%89ditions+du+Cerf&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.leprogres.fr/rhone/2014/11/23/deces-du-sociologue-du-catholicisme-et-de-la-laicite-emile-poulat\">\"N\u00e9crologie. D\u00e9c\u00e8s du sociologue du catholicisme et de la la\u00efcit\u00e9 Emile Poulat\"</a> (in French). leprogres.fr. November 23, 2014.</span><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89mile+Poulat&amp;rft.btitle=N%C3%A9crologie.+D%C3%A9c%C3%A8s+du+sociologue+du+catholicisme+et+de+la+la%C3%AFcit%C3%A9+Emile+Poulat&amp;rft.date=November+23%2C+2014&amp;rft.genre=book&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.leprogres.fr%2Frhone%2F2014%2F11%2F23%2Fdeces-du-sociologue-du-catholicisme-et-de-la-laicite-emile-poulat&amp;rft.pub=leprogres.fr&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<dl><dd><i>This article incorporates information from the revision as of 2010-05-18 of <a href=\"//fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89mile_Poulat\" class=\"extiw\" title=\"fr:\u00c9mile Poulat\">the equivalent article</a> on the <a href=\"//fr.wikipedia.org/wiki/Main_Page\" class=\"extiw\" title=\"fr:Main Page\"><i>French Wikipedia</i></a>.</i></dd></dl>\n<table class=\"navbox\" style=\"border-spacing:0\"><tr><td style=\"padding:2px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\"><a href=\"/wiki/Authority_control\" title=\"Authority control\">Authority control</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/identities/lccn-n81-026872\">WorldCat</a></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/71396432\">71396432</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n81026872\">n81026872</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni-url.oclc.nl/isni/0000000121386326\">0000 0001 2138 6326</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://d-nb.info/gnd/123878284\">123878284</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.idref.fr/027080889\">027080889</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11920449q\">cb11920449q</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11920449q\">(data)</a></span></li>\n<li> <a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1403928\">XX1403928</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></table></td></tr></table>\n<table id=\"persondata\" class=\"persondata noprint\" style=\"border:1px solid #aaa; display:none; speak:none;\">\n<tr>\n<th colspan=\"2\"> <a href=\"/wiki/Wikipedia:Persondata\" title=\"Wikipedia:Persondata\">Persondata</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Name\n</td>\n<td> Poulat, Emile\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Alternative names\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Short description\n</td>\n<td> French historian and sociologist\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of birth\n</td>\n<td> June 13, 1920\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of birth\n</td>\n<td> Lyon, France\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Date of death\n</td>\n<td> November 22, 2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td class=\"persondata-label\" style=\"color:#aaa;\"> Place of death\n</td>\n<td> Paris, France\n</td></tr></table>\n"}]}}}, "warnings": {"query": {"*": "Formatting of continuation data will be changing soon. To continue using the current formatting, use the 'rawcontinue' parameter. To begin using the new format, pass an empty string for 'continue' in the initial query."}}}